{"data": [{"Element": "<div class=\"WordSection1\">\n<p class=\"TTULOAEMPS1\"><span lang=\"ES\">FICHA T\u00c9CNICA</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">1. Nombre del medicamento </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para\npulverizaci\u00f3n nasal.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">2. Composici\u00f3n cualitativa y cuantitativa </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Cada dosis contiene: budes\u00f3nida 64 microgramos (1,28\nmg/ml) </p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Excipientes con efecto conocido:</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Sorbato de potasio (E 202)</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Para consultar la lista completa de excipientes, ver\nsecci\u00f3n 6.1.</p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">3. Forma farmac\u00e9utica </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Suspensi\u00f3n para pulverizaci\u00f3n nasal.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">4. Datos cl\u00ednicos </span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.1 Indicaciones terap\u00e9uticas </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para pulverizaci\u00f3n\nnasal est\u00e1 indicado en el alivio de los s\u00edntomas de la rinitis al\u00e9rgica\nproducida por alergia la polen y otros al\u00e9rgenenos presentes en el aire tales\ncomo \u00e1caros del polvo, esporas de hongos o pelo de animales, en adultos.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.2 Posolog\u00eda y forma de administraci\u00f3n </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Posolog\u00eda</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La posolog\u00eda debe ser individualizada y ajustarse a la\nm\u00ednima dosis capaz de mantener el control de los s\u00edntomas.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Adultos:</u> </p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La dosis inicial recomendada es de 256 microgramos\ndiarios. Esta dosis puede administrarse como dos aplicaciones (2 x 64 microgramos)\nen cada fosa nasal una vez al d\u00eda por la ma\u00f1ana o una aplicaci\u00f3n (1 x 64\nmicrogramos) en cada fosa nasal, por la ma\u00f1ana y por la noche.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La dosis diaria m\u00e1xima recomendada es de 256 microgramos.\n(equivalente a dos pulverizaciones al d\u00eda como m\u00e1ximo en cada fosa nasal).Una\nvez conseguidos los efectos cl\u00ednicos deseados, normalmente al cabo de 1-2\nsemanas, la dosis debe reducirse a la m\u00ednima necesaria para controlar los\ns\u00edntomas. Puede utilizarse una dosis de mantenimiento de una pulverizaci\u00f3n por\norificio nasal una vez al d\u00eda.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">. Se recomienda el uso regular para alcanzar el m\u00e1ximo\nbeneficio terap\u00e9utico. </p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Es posible que el paciente note alivio de los s\u00edntomas\ndesde el primer d\u00eda de tratamiento con Rhinocort 64 microgramos; sin embargo,\npueden ser necesarios varios d\u00edas de tratamiento para que se produzca el efecto\ncompleto (en ocasiones hasta 2 semanas).</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Debe consultarse al m\u00e9dico si los s\u00edntomas no mejoran o\nempeoran despu\u00e9s de 7 d\u00edas.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Este medicamento no debe utilizarse de forma continuada\ndurante m\u00e1s de 3 meses.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>Insuficiencia renal y/o hep\u00e1tica.</i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No es necesario realizar ajuste de dosis (ver apartado\n4.4 \u201cAdvertencias y precauciones especiales de empleo\u201d).</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>\u00a0</i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No se recomienda administrar Rhinocort 64 microgramos a\nni\u00f1os mayores de 6 a\u00f1os ni adolescentes menores de 18 a\u00f1os sin supervisi\u00f3n\nm\u00e9dica.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No se ha establecido la seguridad y eficacia del\ntratamiento en ni\u00f1os menores de 6 a\u00f1os.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>Forma de administraci\u00f3n </i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Ver apartado 6.6 \u201cInstrucciones de uso y\nmanipulaci\u00f3n\u201d.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.3 Contraindicaciones </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"margin-left:35.45pt;text-indent:-35.45pt\">-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hipersensibilidad\nal principio activo o a alguno de los excipientes incluidos en la secci\u00f3n 6.1.</p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Infecci\u00f3n localizada no tratada\nque afecte a la mucosa nasal.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.4 Advertencias y precauciones especiales\nde empleo </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">El uso de dosis excesivas, o el tratamiento a largo plazo\ncon glucocorticoides por v\u00eda nasal puede desencadenar signos o s\u00edntomas de\nhipercorticalismo, supresi\u00f3n de la funci\u00f3n del eje\nhipotal\u00e1mico-hipofisario-suprarrenal y/o supresi\u00f3n del crecimiento en ni\u00f1os.\nPueden producirse efectos sist\u00e9micos propios de los corticosteroides nasales,\nsobre todo cuando se prescriben dosis altas durante largos per\u00edodos de tiempo.\nLa probabilidad es menor que con corticosteroides orales y puede variar en\nfunci\u00f3n de cada paciente y entre los diferentes tipos de corticosteroides. Los\nefectos sist\u00e9micos potenciales pueden incluir S\u00edndrome de Cushing,\ncaracter\u00edsticas Cushingoides, inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal, retraso del\ncrecimiento en ni\u00f1os y adolescentes, cataratas, glaucoma. Y m\u00e1s raramente una\nvariedad de efectos psicol\u00f3gicos o de comportamiento como hiperactividad\npsicomotora, trastornos del sue\u00f1o, ansiedad, depresi\u00f3n y/o agresividad\n(especialmente en ni\u00f1os). Se recomienda especial precauci\u00f3n en pacientes\npreviamente tratados con esteroides por v\u00eda sist\u00e9mica, ya que el paso a la\nadministraci\u00f3n de budes\u00f3nida por v\u00eda nasal puede desencadenar la aparici\u00f3n de\ninsuficiencia suprarrenal. En este caso, se deber\u00e1 volver a instaurar la\nadministraci\u00f3n por v\u00eda sist\u00e9mica y se adoptar\u00e1n las medidas de apoyo\nnecesarias; sobre todo, si adicionalmente concurren situaciones de estr\u00e9s,\ntales como cirug\u00eda, infecci\u00f3n sist\u00e9mica etc. Asimismo, algunos pacientes pueden\nexperimentar inicialmente s\u00edntomas de retirada como dolor articular y/o\nmuscular, cansancio y depresi\u00f3n. Se deber\u00e1 tener tambi\u00e9n especial cuidado si se\nsospecha que el paciente pudiera tener su funci\u00f3n suprarrenal alterada. </p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Se espera que el tratamiento concomitante con inhibidores\nde CYP3A, incluidos los medicamentos que contienen cobicistat, aumente el\nriesgo de reacciones adversas sist\u00e9micas. Se debe evitar la combinaci\u00f3n, a\nmenos que el beneficio supere al incremento del riesgo de reacciones adversas\nsist\u00e9micas relacionadas con los corticosteroides, en cuyo caso los pacientes\ndeben someterse a seguimiento para detectar posibles reacciones sist\u00e9micas de\nlos corticosteroids.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La funci\u00f3n hep\u00e1tica reducida afecta a la eliminaci\u00f3n de\nlos glucocorticoides, causando una disminuci\u00f3n de la tasa de eliminaci\u00f3n y un\naumento a la exposici\u00f3n sist\u00e9mica. Debe ser consciente de los posibles efectos\nsist\u00e9micos secundarios. Sin embargo, la farmacocin\u00e9tica intravenosa de\nbudes\u00f3nida es similar en pacientes cirr\u00f3ticos y en sujetos sanos. La\nfarmacocin\u00e9tica tras la ingesti\u00f3n oral de budes\u00f3nida se vio afectada por la funci\u00f3n\nhep\u00e1tica comprometida, tal como evidencia la mayor disponibilidad sist\u00e9mica.\nSin embargo, este hecho tiene una importancia cl\u00ednica limitada para Rhinocort\n64 microgramos ya que, tras la inhalaci\u00f3n nasal, la contribuci\u00f3n oral a la\ndisponibilidad sist\u00e9mica es relativamente peque\u00f1a.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Es necesario tener especial precauci\u00f3n en pacientes con\ninfecci\u00f3n f\u00fangica o v\u00edrica de las v\u00edas respiratorias.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-right:42.9pt\"><span lang=\"ES-TRAD\">Los\npacientes deben consultar a un m\u00e9dico o farmac\u00e9utico antes del uso si:</span></p>\n<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Est\u00e1n utilizando un corticosteroide para\ntratar enfermedades como asma, alergias o erupci\u00f3n cut\u00e1nea.</span></p>\n<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Est\u00e1n expuestos o han estado expuestos a\nalguien que padece tuberculosis, varicela o sarampi\u00f3n.</span></p>\n<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Sufren hemorragias nasales graves o frecuentes\no han sufrido recientemente \u00falceras nasales, cirug\u00eda nasal o una lesi\u00f3n nasal\nno cicatrizada.</span></p>\n<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Se les ha diagnosticado alguna vez glaucoma o\ncataratas.</span></p>\n<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Han sufrido una infecci\u00f3n ocular o diabetes.</span></p>\n<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-right:42.9pt\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-right:42.9pt\"><span lang=\"ES-TRAD\">Los\npacientes deben consultar al m\u00e9dico o farmac\u00e9utico si desarrollan signos o\ns\u00edntomas de infecci\u00f3n, como fiebre persistente, mientras toman este\nmedicamento.</span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No se conocen completamente los efectos a largo plazo de\nlos glucocorticoides nasales en ni\u00f1os. Si el crecimiento es m\u00e1s lento, se debe\nreevaluar la terapia con el fin de reducir la dosis de corticosteroides\nnasales. Deben sopesarse cuidadosamente los beneficios del tratamiento con\ncorticosteroides frente a los posibles riesgos de la disminuci\u00f3n del\ncrecimiento. Se debe evaluar tambi\u00e9n la posibilidad de derivar al paciente a un\nespecialista en neumolog\u00eda pedi\u00e1trica. Se han notificado casos de retraso del\ncrecimiento en ni\u00f1os que reciben corticosteroides por v\u00eda nasal a las dosis\nautorizadas.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Se han descrito casos de alteraci\u00f3n de la mucosa nasal y\nm\u00e1s raramente de perforaci\u00f3n del tabique nasal, as\u00ed como de aumento de la\npresi\u00f3n intraocular tras el uso de corticoides por v\u00eda nasal.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-autospace:none\"><u><span lang=\"ES\">Alteraciones visuales</span></u></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Se pueden producir\nalteraciones visuales con el uso sist\u00e9mico y t\u00f3pico de corticosteroides. Si un\npaciente presenta s\u00edntomas como visi\u00f3n borrosa u otras alteraciones visuales,\nse debe consultar con un oftalm\u00f3logo para que eval\u00fae las posibles causas, que\npueden ser cataratas, glaucoma o enfermedades raras como coriorretinopat\u00eda\nserosa central (CRSC), que se ha notificado tras el uso de corticosteroides sist\u00e9micos\ny t\u00f3picos.</span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Debe evitarse el contacto del producto con los ojos. En\ncaso de que se produzca contacto con los ojos, el paciente debe lavarlos\ninmediatamente con agua abundante.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>Advertencias:</i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Se deber\u00e1 advertir a los deportistas que Rhinocort\u00a0 64\nmicrogramos contiene budes\u00f3nida, que puede dar lugar a un resultado positivo en\nlos tests de control de dopaje.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Dado que Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para\npulverizaci\u00f3n nasal contiene </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">sorbato de potasio como excipiente, puede\nprovocar reacciones cut\u00e1neas locales (p. ej., dermatitis de contacto).</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.5 Interacci\u00f3n con otros medicamentos y\notras formas de interacci\u00f3n </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No se han registrado casos de interacci\u00f3n entre la\nbudes\u00f3nida y los f\u00e1rmacos empleados en el tratamiento de la rinitis.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">El metabolismo de budes\u00f3nida est\u00e1 mediado principalmente\npor CYP3A4. Se espera que el tratamiento concomitante con inhibidores del\nCYP3A, por ejemplo itraconazol, ketoconazol, claritromicina, inhibidores de la\nproteasa del VIH, como saquinavir, nelfinavir, indinavir, atazanavir,\nritonavir,\u00a0 y medicamentos que contienen cobicistat, aumente el riesgo de\nreacciones adversas sist\u00e9micas. Se debe evitar la combinaci\u00f3n <span lang=\"ES-TRAD\">de budes\u00f3nida con inhibidores del CYP3A4</span>, a menos que el\nbeneficio supere al riesgo aumentado de reacciones adversas sist\u00e9micas\nrelacionadas con los corticosteroides, en cuyo caso los pacientes han de estar\nsometidos a seguimiento para comprobar las reacciones sist\u00e9micas de los\ncorticosteroides.\u00a0 El uso concomitante a corto plazo (1 a 2 semanas) de\nketoconazol con budes\u00f3nida no est\u00e1 asociado a interacci\u00f3n farmacol\u00f3gica\ncl\u00ednicamente significativa.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">En mujeres que est\u00e1n en tratamiento concomitante con\nestr\u00f3genos y esteroides anticonceptivos, se ha observado un aumento de las\nconcentraciones plasm\u00e1ticas y del efecto de los corticoides. Sin embargo, este\nefecto no se observa a dosis bajas de anticonceptivos orales combinados.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Es necesario tener en cuenta que, puesto que la funci\u00f3n\nsuprarrenal puede estar inhibida, la realizaci\u00f3n del test de est\u00edmulo con ACTH\npara el diagn\u00f3stico de insuficiencia hipofisaria podr\u00eda dar como resultado\nvalores falsos (m\u00e1s bajos de los reales).</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">A las dosis recomendadas, la cimetidina posee\nun ligero efecto, aunque cl\u00ednicamente no significativo, sobre la\nfarmacocin\u00e9tica de budes\u00f3nida.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.6 Fertilidad, embarazo y lactancia </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Embarazo</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Los resultados procedentes de estudios epidemiol\u00f3gicos\nprospectivos y de la experiencia postcomercializaci\u00f3n mundial, indican que no\nexiste un riesgo mayor de malformaciones cong\u00e9nitas generales debidas al uso de\nla budes\u00f3nida intranasal durante las primeras etapas del embarazo. </p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Lactancia</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La budes\u00f3nida es excretada por la leche materna. No se\nesperan efectos en los ni\u00f1os lactantes con dosis terap\u00e9uticas de Rhinocort\nporque la exposici\u00f3n sist\u00e9mica de la madre despu\u00e9s de la administraci\u00f3n\nintranasal es baja, de modo que se espera exposici\u00f3n m\u00ednima a la budes\u00f3nida\nintranasal en ni\u00f1os lactantes..El uso de Rhinocort puede considerarse durante\nla lactancia.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La exposici\u00f3n sist\u00e9mica a la budes\u00f3nida en ni\u00f1os\nlactantes se considera insignificante cuando la madre es tratada con las dosis\nde mantenimiento de budes\u00f3nida inhalada (200 o 400 microgramos dos veces al\nd\u00eda).</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">En un estudio farmacocin\u00e9tico, la dosis diaria estimada\npara el lactante fue del 0,3% de la dosis diaria materna, en cualquiera de los\ndos niveles de dosificaci\u00f3n, y la concentraci\u00f3n plasm\u00e1tica promedio en los\nlactantes se estim\u00f3 en 1/600 de las concentraciones observadas en el plasma\nmaterno, suponiendo una biodisponibilidad oral del lactante completa. Las\nconcentraciones de budes\u00f3nida en muestras de plasma infantil fueron inferiores\nal l\u00edmite de cuantificaci\u00f3n.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Bas\u00e1ndose en datos obtenidos de la budes\u00f3nida\ninhalada y el hecho de que la budes\u00f3nida presenta propiedades pK lineales\ndentro del intervalo de dosis terap\u00e9uticas despu\u00e9s una administraci\u00f3n nasal,\ninhalada, oral y rectal, a dosis terap\u00e9uticas de budes\u00f3nida, la exposici\u00f3n para\nel lactante se prev\u00e9 que sea baja.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Como con otras medicinas, la administraci\u00f3n de\nbudes\u00f3nida durante la lactancia o el embarazo requiere que los beneficios para\nla madre sean superiores al riesgo para el feto o el lactante.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.7 Efectos sobre la capacidad para conducir\ny utilizar m\u00e1quinas </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">La influencia de Rhinocort 64 microgramos\nsobre la capacidad para conducir y utilizar m\u00e1quinas es nula o insignificante.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.8 Reacciones adversas </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Las reacciones\nadversas identificadas durante los ensayos cl\u00ednicos y experiencia\npostcomercializaci\u00f3n\u00a0 con budes\u00f3nida son listadas abajo por clasificaci\u00f3n seg\u00fan\n\u00f3rganos. Las frecuencais son definidas de acuerdo a la gu\u00eda actual, como: muy\nfrecuentes (</span><span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span><span lang=\"ES\">1/10); frecuentes (</span><span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span><span lang=\"ES\">1/100 a &lt;1/10); poco frecuentes (</span><span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span><span lang=\"ES\">1/1.000 a &lt;1/100); raras (</span><span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span><span lang=\"ES\">1/10.000 a\n&lt;1/1.000); muy raras (&lt;1/10.000) y frecuencia no conocida (no puede\nestimarse a partir de los datos disponibles).</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"MsoNormalTable\" style=\"width:453.2pt;border-collapse:collapse;border:none\" width=\"604\">\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0Clase de \u00f3rgano, aparato o sistema</span></b></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuencia</span></b></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n adversa al medicamento\n  (t\u00e9rmino preferido)</span></b></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Infecciones e infestaciones</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Bronquitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Otitis media*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Faringitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n de v\u00edas respiratorias*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Rinitis* </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Sinusitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Amigdalitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n del tracto respiratorio superior</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n urinaria</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema inmunol\u00f3gico</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes <br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/>\n</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras </span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Hipersensibilidad (reacciones inmediatas e\n  hipersensibilidad a largo plazo, como eritema, urticaria, erupci\u00f3n,\n  dermatitis, angioedema y prurito)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema endocrino</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Signos y s\u00edntomas de efectos\n  sist\u00e9micos, como inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal y retraso del\n  crecimiento</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos del sistema nervioso</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Cefalea*</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos oculares</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">No conocida</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Visi\u00f3n borrosa (ver tambi\u00e9n secci\u00f3n\n  4.4)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Cataratas</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Glaucoma</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos respiratorios, tor\u00e1cicos y\n  mediast\u00ednicos</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\"><br/>\n  \u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Asma</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Tos*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Epistaxis</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Dolor far\u00edngeo</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Disfon\u00eda</span><span lang=\"ES\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Secreci\u00f3n hemorr\u00e1gica</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Molestias nasales</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Perforaci\u00f3n del tabique nasal</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos gastrointestinales</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Molestia\n  abdominal*</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Desordenes de la piel y tejidos subcut\u00e1neos</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuente</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Rash*</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos musculoesquel\u00e9ticos y del tejido\n  conjuntivo</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0Espasmos\n  musculares</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Trastornos generales\n  y alteraciones en el lugar de administraci\u00f3n</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Frecuentes</span></p>\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.1pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Pirexia*</span></p>\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.0pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Ulceraci\u00f3n\n  de las mucosas</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Lesiones\n  traum\u00e1ticas, intoxicaciones y complicaciones de procedimientos terap\u00e9uticos</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Hematomas</span></p>\n</td>\n</tr>\n</table>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:\n115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">*Reacciones\nadversas al medicamento observas exclusivamente en la poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica (6 a\n&lt; 12 a\u00f1os)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">En raras ocasiones,\nel tratamiento con glucocorticoides nasales, puede producir signos o s\u00edntomas\ndel efecto sist\u00e9mico de los glucocorticoides, probablemente dependiente de la\ndosis, tiempo de la exposici\u00f3n, exposici\u00f3n concomitante y previa a\ncorticosteroides y sensibilidad individual.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><u><span lang=\"ES\">Poblaci\u00f3n\npedi\u00e1trica</span></u></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Se han comunicado casos de retraso del\ncrecimiento en ni\u00f1os que reciben esteroides intranasales. </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><u><span lang=\"ES\">Notificaci\u00f3n de sospechas de reacciones\nadversas</span></u></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Es importante notificar sospechas de\nreacciones adversas al medicamento tras su autorizaci\u00f3n. Ello permite una\nsupervisi\u00f3n continuada de la relaci\u00f3n beneficio/riesgo del medicamento. Se\ninvita a los profesionales sanitarios a notificar las sospechas de reacciones adversas\na trav\u00e9s del Sistema Espa\u00f1ol de Farmacovigilancia de Medicamentos de Uso\nHumano: www.notificaRAM.es.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.9 Sobredosis </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No se espera que la sobredosis aguda con Rhinocort 64\nmicrogramos, incluso con dosis excesivas, constituya un problema cl\u00ednico.</p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">5. Propiedades farmacol\u00f3gicas </span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">5.1 Propiedades farmacodin\u00e1micas </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Grupo farmacoterap\u00e9utico: sistema respiratorio,\npreparados de uso nasal, corticosteroides, c\u00f3digo ATC: R01A D05</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La budes\u00f3nida es un glucocorticoide que administrado por\nv\u00eda nasal ejerce su acci\u00f3n antiinflamatoria a nivel local.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Mecanismo de acci\u00f3n</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No se conoce el mecanismo de acci\u00f3n exacto de los\nglucocorticoides en el tratamiento de la rinitis. Probablemente sean\nimportantes las actividades antiinflamatorias, tales como la inhibici\u00f3n de la\nliberaci\u00f3n del mediador inflamatorio y la inhibici\u00f3n de las respuestas inmunes\nmediadas por las citoquinas. La potencia intr\u00ednseca de la budes\u00f3nida, medida\ncomo la afinidad al receptor de los glucocorticoides, es de aproximadamente 15\nveces mayor que la de prednisolona.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Efectos farmacodin\u00e1micos</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Un estudio cl\u00ednico en rinitis estacional que compar\u00f3\nbudes\u00f3nida por v\u00eda intranasal (inhalador nasal de Rhinocort (en envase a\npresi\u00f3n)) y por v\u00eda oral con placebo, mostr\u00f3 que el efecto terap\u00e9utico de\nbudes\u00f3nida puede explicarse en su totalidad por la acci\u00f3n local.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">En pacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional y perenne,\nse ha demostrado que Rhinocort 64 microgramos produce una mejor\u00eda en los\ns\u00edntomas nasales (frente a placebo), en un tiempo igual o menor a 10 horas despu\u00e9s\nde la administraci\u00f3n de la primera dosis. Este hecho se deduce de dos ensayos\ndoble ciego, controlados con placebo, aleatorios y de grupos paralelos: uno en\npacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional, expuestos a polen de ambros\u00eda en una\nUnidad de Exposici\u00f3n Ambiental; y otro multic\u00e9ntrico, de cuatro semanas de\nduraci\u00f3n, en pacientes con rinitis al\u00e9rgica perenne.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">La administraci\u00f3n profil\u00e1ctica\nde budes\u00f3nida ha mostrado tener efectos protectores frente a la hiperrespuesta\ny a la eosinofilia inducida por estimulaci\u00f3n nasal.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">A las dosis recomendadas, Rhinocort 64 microgramos no\nproduce cambios cl\u00ednicamente importantes en los niveles de cortisol plasm\u00e1tico\nbasales o en la respuesta a la estimulaci\u00f3n con ACTH en pacientes con rinitis.\nNo obstante, en un estudio de 3 semanas de duraci\u00f3n en 20 voluntarios sanos de\nedades comprendidas entre 19 y 27 a\u00f1os, se observ\u00f3 una supresi\u00f3n\ndosis-dependiente del cortisol en orina y plasma tras la administraci\u00f3n a corto\nplazo de Rhinocort 64 microgramos.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Eficacia cl\u00ednica y seguridad</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Se han llevado a cabo m\u00faltiples ensayos cl\u00ednicos\naleatorizados, doble ciego, controlados con placebo para evaluar la eficacia y\nseguridad de Rhinocort en pacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional o perenne.\nLa mayor\u00eda de los estudios se realizaron con dosis liberadas de Rhinocort por\nv\u00eda nasal de 32 a 256 \u00b5g una vez al d\u00eda. Las variables de eficacia principales\nfueron la puntuaci\u00f3n combinada de los s\u00edntomas nasales a trav\u00e9s de variables\nNIS (\u00edndice de puntuaci\u00f3n nasal) y CNSS (puntuaci\u00f3n combinada de s\u00edntomas\nnasales), suma de las puntuaciones individuales de los tres s\u00edntomas nasales\n(congesti\u00f3n nasal, secreci\u00f3n nasal\u00a0 y estornudos); y el pico de flujo nasal\ninspiratorio (PNIF).</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">En un estudio, comparado con\nplacebo, budesonida redujo significativamente la rinorrea y estornudos en\ndosificaciones de 32, 64, 128 y 256 microgramos una vez al d\u00eda\u00a0 (p\u22640,008)\ny la congesti\u00f3n y picor nasal excepto con 64 \u03bcg (<i>p</i>\u22640,022).</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">En dosis de 140 microgramos,\nbudesonida redujo significativamente los s\u00edntomas nasales individuales (<i>p</i>&lt;0,001)\ny oculares (<i>p</i> = 0,009) comparado con placebo.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">Los pacientes tratados con\nbudesonida tambi\u00e9n reportaron mejora significativa en diferentes aspectos de la\ncalidad de vida, tales como la mejora de la conciliaci\u00f3n del sue\u00f1o, vitalidad y\nactividad f\u00edsica y social (<i>p</i>\u22640,05).</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">En otro estudio, comparado con\nplacebo, budesonida (en dosis de 32,64, 128 y 256 microgramos aplicado una vez\nal d\u00eda) mejor\u00f3 significativamente los s\u00edntomas nasales <span style=\"color:black;\nbackground:white\">(incluyendo rinorrea, congesti\u00f3n nasal y estornudos),\nmanteniendo este efecto durante 24 horas (<i>p</i>=0,04). Al final del estudio,\nlos pacientes adultos reportaron una mejor\u00eda en lo que respecta a la\nconciliaci\u00f3n del sue\u00f1o, s\u00edntomas de la fiebre del heno comparado con placebo\nas\u00ed como en el alivio de s\u00edntomas oculares (picor ocular, enrojecimiento y ojos\nllorosos).</span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\"><span style=\"background:white\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i><u>Efectos sobre el crecimiento</u></i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">En un estudio de crecimiento, aleatorizado, doble ciego,\ncontrolado con placebo, en 229 ni\u00f1os pre-adolescentes de 4 a 8 a\u00f1os de edad,\ntratados con Rhinocort 64 \u03bcg o placebo una vez al d\u00eda durante 12 meses\ndespu\u00e9s de un periodo de referencia de 6 meses, la velocidad de crecimiento fue\nsimilar entre los grupos tratados con Rhinocort y con placebo despu\u00e9s de 12\nmeses de tratamiento: la diferencia media en la velocidad de crecimiento\n(placebo- Rhinocort) fue 0,27 cm/a\u00f1o (con un intervalo de confianza al 95%:\n-0,07 a 0,62).</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><b><i>\u00a0</i></b></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><i><u>Influencia en la concentraci\u00f3n de cortisol en\nplasma</u></i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">A las dosis recomendadas, Rhinocort no causa cambios\ncl\u00ednicamente relevantes en la concentraci\u00f3n basal de cortisol en plasma o en el\ntest de estimulaci\u00f3n ACTH. En voluntarios sanos, despu\u00e9s de la administraci\u00f3n a\ncorto plazo de Rhinocort, se observ\u00f3 una supresi\u00f3n dependiente de la dosis de\nlas concentraciones plasm\u00e1ticas y urinarias de cortisol.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Los datos disponibles sobre la seguridad y eficacia en la\npoblaci\u00f3n pedi\u00e1trica de edades comprendidas entre 6 y 17 a\u00f1os son limitados. En\nun estudio de 4 semanas de duraci\u00f3n, que incluy\u00f3 406 pacientes de edades comprendidas\nentre 6 y 73 a\u00f1os, no se observaron diferencias estad\u00edsticamente significativas\nen los niveles de cortisol estimulado por ACTH, desde el inicio hasta despu\u00e9s\ndel tratamiento, comparando tratamiento activo con placebo. En otro estudio de\n3 semanas de duraci\u00f3n, que incluy\u00f3 318 pacientes de edades comprendidas entre\n12 y 67 a\u00f1os, no se encontraron diferencias significativas en los niveles de\ncortisol urinario respecto a placebo.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">En cuanto a su efecto sobre el crecimiento,\nlos resultados obtenidos en un estudio de 1 a\u00f1o de duraci\u00f3n que incluy\u00f3 313\npacientes de edades comprendidas entre 6 y 17 a\u00f1os, junto a los datos obtenidos\ncon otras formulaciones de Rhinocort, permiten concluir que existe un efecto\nmensurable sobre el crecimiento en ni\u00f1os, motivo por el que se debe controlar\nperi\u00f3dicamente su talla.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">5.2 Propiedades farmacocin\u00e9ticas </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Absorci\u00f3n</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La biodisponibilidad sist\u00e9mica de la budes\u00f3nida\nadministrada como Rhinocort 64 microgramos, con respecto a la cantidad\ndosificada, es de un 33%. En adultos, la concentraci\u00f3n plasm\u00e1tica m\u00e1xima tras\nla administraci\u00f3n de 256 \u00b5g de budes\u00f3nida administrada como Rhinocort 64\nmicrogramos es de 0,64 nmol/l y se alcanza a las 0,7 horas. El \u00e1rea bajo la\ncurva (AUC) tras la administraci\u00f3n de 256 \u00b5g de budes\u00f3nida administrada como\nRhinocort 64 microgramos es 2,7 nmol x h/l en adultos.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Distribuci\u00f3n</u><i> </i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">El volumen de distribuci\u00f3n de la budes\u00f3nida es\naproximadamente 3 l/kg. La uni\u00f3n a las prote\u00ednas plasm\u00e1ticas es de un promedio\ndel 85-90%.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Biotransformaci\u00f3n</u><i> </i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La budes\u00f3nida experimenta un alto grado de\nbiotransformaci\u00f3n (~90%) de primer paso en el h\u00edgado dando lugar a metabolitos\nde escasa actividad glucocorticoide. La actividad glucocorticoide de los\nprincipales metabolitos, 6\u03b2-hidroxibudes\u00f3nida y\n16\u03b1-hidroxiprednisolona, es inferior al 1% respecto a la de budes\u00f3nida. El\nmetabolismo de la budes\u00f3nida es mediado principalmente por el CYP3A,\nperteneciente a la subfamilia del citocromo P450. La budes\u00f3nida no se metaboliza\nlocalmente en la mucosa nasal.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Eliminaci\u00f3n</u><i> </i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Los metabolitos se excretan, como tales o en su forma\nconjugada, principalmente por v\u00eda renal, aunque con una actividad\nglucocorticoide notablemente reducida en comparaci\u00f3n con el compuesto original.\nNo se ha detectado budes\u00f3nida intacta en la orina. Por tanto, no se considera\nnecesario realizar un ajuste de dosis en pacientes con insuficiencia renal.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La budes\u00f3nida posee un alto aclaramiento sist\u00e9mico\n(aproximadamente 1,2 l/min) y la semivida plasm\u00e1tica tras una dosis intravenosa\ntiene un promedio de 2-3 horas.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Linealidad/No linealidad</u></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La cin\u00e9tica de la budes\u00f3nida es proporcional a la dosis,\na dosis cl\u00ednicamente relevantes.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</u><i> </i></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">La budes\u00f3nida tiene un aclaramiento sist\u00e9mico\nde aproximadamente 0,5 l/min en ni\u00f1os asm\u00e1ticos de 4 a 6 a\u00f1os de edad. Por\nkilogramos de peso corporal, los ni\u00f1os poseen un aclaramiento que es\naproximadamente un 50% mayor que en adultos. En ni\u00f1os asm\u00e1ticos, la semivida\nterminal de la budes\u00f3nida despu\u00e9s de la inhalaci\u00f3n es de aproximadamente 2,3\nhoras. Esto es casi lo mismo que en adultos sanos. El \u00e1rea bajo la curva (AUC)\ntras la administraci\u00f3n de 256 microgramos de budes\u00f3nida mediante Rhinocort 64\nmicrogramos, es de 5,5 nmol*h/l en ni\u00f1os, indicando una mayor exposici\u00f3n\nsist\u00e9mica glucocorticoide en ni\u00f1os que en adultos. A las dosis cl\u00ednicamente\nrecomendadas, la farmacocin\u00e9tica de la budes\u00f3nida es proporcional a la dosis y\nla exposici\u00f3n plasm\u00e1tica est\u00e1 relacionada con el peso del paciente. Por lo\ntanto, al establecer las dosis pedi\u00e1tricas se debe tener esto en cuenta.</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">5.3 Datos precl\u00ednicos sobre seguridad </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Los resultados procedentes de los estudios de toxicidad\naguda, subaguda y cr\u00f3nica, muestran que los efectos sist\u00e9micos de la\nbudes\u00f3nida, por ejemplo disminuci\u00f3n del aumento de peso corporal y atrofia de\nlos tejidos linfoides y corteza suprarrenal, son menos graves o similares a los\nobservados tras la administraci\u00f3n de otros glucocorticoides.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">La budes\u00f3nida evaluada en 6\npruebas diferentes, que incluyen las tres pruebas de genotoxicidad\nconvencionales, no manifiesta ning\u00fan efecto mutag\u00e9nico o clastog\u00e9nico. </p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">La mayor incidencia de gliomas cerebrales en ratas macho\nobservada en un estudio de carcinog\u00e9nesis no pudo ser confirmada al repetir el\nestudio, en el cual la incidencia de gliomas no fue diferente entre los grupos\ncon tratamiento activo (budes\u00f3nida, prednisolona, acet\u00f3nido de triamcinolona) y\nlos grupos control.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Las alteraciones hep\u00e1ticas (neoplasmas hepatocelulares\nprimarios), halladas en ratas macho en el primer estudio de carcinog\u00e9nesis, se\nobservaron tambi\u00e9n en el segundo estudio, tanto con budes\u00f3nida como con los\nglucocorticoides de referencia. Lo m\u00e1s probable es que estos efectos se\nrelacionen con un efecto sobre el receptor representando as\u00ed un efecto de\nclase.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">La experiencia cl\u00ednica\ndisponible muestra que no existen indicios de que la budes\u00f3nida u otros\nglucocorticoides induzcan la aparici\u00f3n de gliomas cerebrales o neoplasmas\nhepatocelulares primarios en el hombre.</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Los estudios sobre la funci\u00f3n reproductora han demostrado\nque la budes\u00f3nida, al igual que otros glucocorticoides, est\u00e1 asociada a\nanomal\u00edas en el desarrollo fetal, tales como disminuci\u00f3n en el peso corporal y\nretraso de la osificaci\u00f3n y a malformaciones como paladar hendido, etc.</p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">6 . Datos farmac\u00e9uticos </span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.1 Lista de excipientes </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Edetato de disodio</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sorbato de potasio (E 202)</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Glucosa anhidra</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Celulosa microcristalina (E 460)</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Carboximetil celulosa s\u00f3dica (E 466)</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Polisorbato 80 (E 433)</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c1cido clorh\u00eddrico</p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Agua purificada. </p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.2 Incompatibilidades </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No procede. </p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.3 Periodo de validez </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">2 a\u00f1os. </p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.4 Precauciones especiales de conservaci\u00f3n </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">No conservar a temperatura superior a 30 \u00b0C. No congelar.\n</p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.5 Naturaleza y contenido del envase </span></p>\n<p class=\"MsoNoSpacing\">Envase de vidrio marr\u00f3n de 10 ml conteniendo 120 dosis y\nprovisto de una bomba pulverizadora y un aplicador nasal. </p>\n<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.6 Precauciones especiales de eliminaci\u00f3n y\notras manipulaciones </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><i><span lang=\"ES\">Instrucciones de\nuso</span></i></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><b><span lang=\"ES\">Nota:</span></b><span lang=\"ES\"> Antes de utilizar el pulverizador nasal de Rhinocort 64 microgramos\npor primera vez, debe cebarse (llenarse de medicamento) la bomba. Para ello,\ndebe agitarse el envase y retirarse la tapa protectora. A continuaci\u00f3n, debe\nmantenerse el envase en posici\u00f3n vertical y pulsarse varias veces (5-10 veces)\nal aire hasta que empiece a aparecer una pulverizaci\u00f3n uniforme (ver Figura 1).\nSi no se utiliza diariamente, es necesario cargar de nuevo la bomba. En este\ncaso, ser\u00e1 suficiente realizar una (1) sola pulsaci\u00f3n al aire.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"MsoNormalTable\" style=\"border-collapse:collapse;border:none\">\n<tr style=\"page-break-inside:avoid\">\n<td rowspan=\"2\" style=\"width:343.7pt;border:none;\n  padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"458\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">1.\u00a0\u00a0\u00a0  1. Debe indicarse al paciente que debe sonarse\n  la nariz antes de usar este medicamento. Despu\u00e9s, debe agitarse el envase y\n  retirarse la tapa protectora.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">Manteniendo el envase en posici\u00f3n vertical como se\n  muestra en las figura.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span lang=\"ES-TRAD\"> Con un dedo a cada lado\n  de la bomba, el paciente debe introducir la punta del aplicador en un\n  orificio nasal. El aplicador debe dirigirse al lateral de la nariz en la\n  direcci\u00f3n contraria al centro de la nariz (tabique). La bomba debe pulsarse\n  una vez o dos veces, dependiendo de la dosisrequerida. </span><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span><span lang=\"ES-TRAD\">A\n  continuaci\u00f3n, el pulverizador debe administrarse en el otro orificio nasal\n  del mismo modo</span><span lang=\"ES\">.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">3. Despu\u00e9s de cada uso, debe limpiarse el aplicador\n  con un pa\u00f1o limpio y volver a colocarse la tapa protectora</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"156\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 1\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image001.jpg\" width=\"94\"/></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 1</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr style=\"page-break-inside:avoid\">\n<td style=\"width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"156\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 2\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image002.jpg\" width=\"97\"/></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 2</span></p>\n</td>\n</tr>\n</table>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"ES\">Limpieza</span></i></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Las piezas superiores de pl\u00e1stico deben\nlimpiarse regularmente. La tapa protectora y el aplicador deben retirarse,\nlavarse con agua templada y dejarse secar completamente antes de volver a\ncolocarlos.. No se requieren medidas especiales para su eliminaci\u00f3n</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">7. Titular de la autorizaci\u00f3n de\ncomercializaci\u00f3n </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height:normal;text-autospace:none\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">Johnson and\nJohnson,S.A.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height:normal;text-autospace:none\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">Paseo de las 12\nEstrellas, 5-7, Campo de las Naciones</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height:normal;text-autospace:none\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">28042 Madrid</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;line-height:115%;\nfont-family:TimesNewRoman\">Espa\u00f1a</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">8. N\u00famero(s) de autorizaci\u00f3n de\ncomercializaci\u00f3n </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">N\u00ba de registro: 64730</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">9. Fecha de la primera autorizaci\u00f3n/\nrenovaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Fecha de la primera autorizaci\u00f3n:\n26/abril/2002</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Fecha de la \u00faltima renovaci\u00f3n: 30/12/2008</span></p>\n<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">10. Fecha de la revisi\u00f3n del texto </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Junio 2019</span></p>\n</div>", "ID": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55", "Styles": "None", "Classes": "['WordSection1']", "Text": "                                                                                                                                                                                                                                                                  ", "ParentId": "d6e5ec71-979b-46ad-8268-d1ac7bd924a9"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS1\"><span lang=\"ES\">FICHA T\u00c9CNICA</span></p>", "ID": "81ec2e0f-9bc5-4f9c-8d95-6b4dec8b47a0", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS1']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">FICHA T\u00c9CNICA</span>", "ID": "0071516e-7acb-463d-90af-2487d2c75c04", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "FICHA T\u00c9CNICA", "ParentId": "81ec2e0f-9bc5-4f9c-8d95-6b4dec8b47a0"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">1. Nombre del medicamento </span></p>", "ID": "b806aa79-5691-4beb-9837-a8cadd095eb6", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">1. Nombre del medicamento </span>", "ID": "6b17e5b4-078d-4fb5-bbc1-83d35e5aac9c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "1. Nombre del medicamento ", "ParentId": "b806aa79-5691-4beb-9837-a8cadd095eb6"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para\npulverizaci\u00f3n nasal.</span></p>", "ID": "b4551d07-a16c-4a84-9788-917bbfb90ac2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para\npulverizaci\u00f3n nasal.</span>", "ID": "afdf7814-2ebf-403a-a48b-c25e5860d9b2", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para pulverizaci\u00f3n nasal.", "ParentId": "b4551d07-a16c-4a84-9788-917bbfb90ac2"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">2. Composici\u00f3n cualitativa y cuantitativa </span></p>", "ID": "7b7a37ff-5969-4836-b100-d404a5f428d5", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">2. Composici\u00f3n cualitativa y cuantitativa </span>", "ID": "9054e031-6590-4df5-8e18-e860c1eb84a2", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "2. Composici\u00f3n cualitativa y cuantitativa ", "ParentId": "7b7a37ff-5969-4836-b100-d404a5f428d5"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Cada dosis contiene: budes\u00f3nida 64 microgramos (1,28\nmg/ml) </p>", "ID": "5826755f-a9fc-4b05-8fb4-3b58d62f1891", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Cada dosis contiene: budes\u00f3nida 64 microgramos (1,28 mg/ml) ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Excipientes con efecto conocido:</p>", "ID": "14ceada7-82e6-4f2c-abc5-f654ce0292bf", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Excipientes con efecto conocido:", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Sorbato de potasio (E 202)</p>", "ID": "700bf0ea-c4d7-4609-a109-63036ad01013", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Sorbato de potasio (E 202)", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "7625e16d-6bd4-45cb-acb1-cc27fd9c0496", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Para consultar la lista completa de excipientes, ver\nsecci\u00f3n 6.1.</p>", "ID": "101f28f6-9ac1-475e-9152-6745c9a6838e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Para consultar la lista completa de excipientes, ver secci\u00f3n 6.1.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">3. Forma farmac\u00e9utica </span></p>", "ID": "2934465d-6bc0-4f56-9447-e446c67979c3", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">3. Forma farmac\u00e9utica </span>", "ID": "efa8cc00-f430-40fe-8e5a-89b2b7846d17", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "3. Forma farmac\u00e9utica ", "ParentId": "2934465d-6bc0-4f56-9447-e446c67979c3"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Suspensi\u00f3n para pulverizaci\u00f3n nasal.</p>", "ID": "5a552825-d6da-44e6-b65f-0da1d55c64cd", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Suspensi\u00f3n para pulverizaci\u00f3n nasal.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "f1657028-0e7e-4215-8675-70470cc4f874", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">4. Datos cl\u00ednicos </span></p>", "ID": "75eafe69-edce-4691-bc0b-6db8f3df6574", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4. Datos cl\u00ednicos </span>", "ID": "050ca189-7ec6-47f2-a273-9c0ba6ffe362", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4. Datos cl\u00ednicos ", "ParentId": "75eafe69-edce-4691-bc0b-6db8f3df6574"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.1 Indicaciones terap\u00e9uticas </span></p>", "ID": "56990109-611c-47e1-afb2-4a0ef3cfa4fa", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.1 Indicaciones terap\u00e9uticas </span>", "ID": "ca9e34be-caf7-4b08-bb98-93cf4cf7797e", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.1 Indicaciones terap\u00e9uticas ", "ParentId": "56990109-611c-47e1-afb2-4a0ef3cfa4fa"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "ec027d90-6e2c-4118-a53c-647659b00223", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para pulverizaci\u00f3n\nnasal est\u00e1 indicado en el alivio de los s\u00edntomas de la rinitis al\u00e9rgica\nproducida por alergia la polen y otros al\u00e9rgenenos presentes en el aire tales\ncomo \u00e1caros del polvo, esporas de hongos o pelo de animales, en adultos.</p>", "ID": "c1fa2a98-ba54-4787-b264-cf1f0eb91011", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para pulverizaci\u00f3n nasal est\u00e1 indicado en el alivio de los s\u00edntomas de la rinitis al\u00e9rgica producida por alergia la polen y otros al\u00e9rgenenos presentes en el aire tales como \u00e1caros del polvo, esporas de hongos o pelo de animales, en adultos.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "7f89dbfb-c6fb-4837-96d0-0c406a40cadd", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.2 Posolog\u00eda y forma de administraci\u00f3n </span></p>", "ID": "aced3b48-7e13-4e02-b287-4510b9ac3821", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.2 Posolog\u00eda y forma de administraci\u00f3n </span>", "ID": "6fd30052-331a-403c-bc30-46648b991b0d", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.2 Posolog\u00eda y forma de administraci\u00f3n ", "ParentId": "aced3b48-7e13-4e02-b287-4510b9ac3821"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Posolog\u00eda</u></p>", "ID": "039080f1-1105-4fa8-9dd8-c82ff3f6803c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Posolog\u00eda</u>", "ID": "f3cd6d03-cd60-44a0-a108-e40ae5bd5a92", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Posolog\u00eda", "ParentId": "039080f1-1105-4fa8-9dd8-c82ff3f6803c"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La posolog\u00eda debe ser individualizada y ajustarse a la\nm\u00ednima dosis capaz de mantener el control de los s\u00edntomas.</p>", "ID": "39c20243-fe4c-4dfe-94a6-affbfe6e04a6", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La posolog\u00eda debe ser individualizada y ajustarse a la m\u00ednima dosis capaz de mantener el control de los s\u00edntomas.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "c3113036-04d4-481f-baaa-1428b8701497", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Adultos:</u> </p>", "ID": "756018f6-ff45-453e-9dcf-afa95c451ebb", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": " ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Adultos:</u>", "ID": "0e4457a7-26b0-4c87-8a50-a60c7227fa83", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Adultos:", "ParentId": "756018f6-ff45-453e-9dcf-afa95c451ebb"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "b2b974cb-9e45-4603-a813-584fafe1942a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La dosis inicial recomendada es de 256 microgramos\ndiarios. Esta dosis puede administrarse como dos aplicaciones (2 x 64 microgramos)\nen cada fosa nasal una vez al d\u00eda por la ma\u00f1ana o una aplicaci\u00f3n (1 x 64\nmicrogramos) en cada fosa nasal, por la ma\u00f1ana y por la noche.</p>", "ID": "e0fdb345-68b2-4e52-83d3-4a91709b8a01", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La dosis inicial recomendada es de 256 microgramos diarios. Esta dosis puede administrarse como dos aplicaciones (2 x 64 microgramos) en cada fosa nasal una vez al d\u00eda por la ma\u00f1ana o una aplicaci\u00f3n (1 x 64 microgramos) en cada fosa nasal, por la ma\u00f1ana y por la noche.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "710c9e10-78f7-4470-bb9e-e051f2e8e8a5", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La dosis diaria m\u00e1xima recomendada es de 256 microgramos.\n(equivalente a dos pulverizaciones al d\u00eda como m\u00e1ximo en cada fosa nasal).Una\nvez conseguidos los efectos cl\u00ednicos deseados, normalmente al cabo de 1-2\nsemanas, la dosis debe reducirse a la m\u00ednima necesaria para controlar los\ns\u00edntomas. Puede utilizarse una dosis de mantenimiento de una pulverizaci\u00f3n por\norificio nasal una vez al d\u00eda.</p>", "ID": "2960a004-37fb-4dbd-b1ad-ab8b28130af6", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La dosis diaria m\u00e1xima recomendada es de 256 microgramos. (equivalente a dos pulverizaciones al d\u00eda como m\u00e1ximo en cada fosa nasal).Una vez conseguidos los efectos cl\u00ednicos deseados, normalmente al cabo de 1-2 semanas, la dosis debe reducirse a la m\u00ednima necesaria para controlar los s\u00edntomas. Puede utilizarse una dosis de mantenimiento de una pulverizaci\u00f3n por orificio nasal una vez al d\u00eda.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "690c4221-397b-449d-bf20-d0299dc0414a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">. Se recomienda el uso regular para alcanzar el m\u00e1ximo\nbeneficio terap\u00e9utico. </p>", "ID": "ce4d77fa-a497-418d-860c-862d2e4f6385", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": ". Se recomienda el uso regular para alcanzar el m\u00e1ximo beneficio terap\u00e9utico. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "f28c79ff-d1d5-4ae6-bfb8-60b4c1e2b017", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Es posible que el paciente note alivio de los s\u00edntomas\ndesde el primer d\u00eda de tratamiento con Rhinocort 64 microgramos; sin embargo,\npueden ser necesarios varios d\u00edas de tratamiento para que se produzca el efecto\ncompleto (en ocasiones hasta 2 semanas).</p>", "ID": "52a76440-9428-4a49-bf92-3b13f68a9cbc", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Es posible que el paciente note alivio de los s\u00edntomas desde el primer d\u00eda de tratamiento con Rhinocort 64 microgramos; sin embargo, pueden ser necesarios varios d\u00edas de tratamiento para que se produzca el efecto completo (en ocasiones hasta 2 semanas).", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "266b5657-bbea-4400-89f2-b5ba0c9f78f9", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Debe consultarse al m\u00e9dico si los s\u00edntomas no mejoran o\nempeoran despu\u00e9s de 7 d\u00edas.</p>", "ID": "d0f66d46-83fb-48e3-8e3e-416b8e6cd12c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Debe consultarse al m\u00e9dico si los s\u00edntomas no mejoran o empeoran despu\u00e9s de 7 d\u00edas.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "df68d012-17df-4321-ac18-d49dfbc8337b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Este medicamento no debe utilizarse de forma continuada\ndurante m\u00e1s de 3 meses.</p>", "ID": "13c4a56b-417e-4fc0-9d97-e590ab41bd51", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Este medicamento no debe utilizarse de forma continuada durante m\u00e1s de 3 meses.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "08192b83-a639-45dd-8e43-ea712920815b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>Insuficiencia renal y/o hep\u00e1tica.</i></p>", "ID": "afe4e495-fb20-4c61-9ce8-4472aea45c8f", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i>Insuficiencia renal y/o hep\u00e1tica.</i>", "ID": "0a134529-4d9d-4fcf-b066-73977afcb200", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Insuficiencia renal y/o hep\u00e1tica.", "ParentId": "afe4e495-fb20-4c61-9ce8-4472aea45c8f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "6e9066e0-cdca-4670-8e5f-4965df00da40", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No es necesario realizar ajuste de dosis (ver apartado\n4.4 \u201cAdvertencias y precauciones especiales de empleo\u201d).</p>", "ID": "ddeee7b6-8ebc-4e22-935b-79bc6f59e7f2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No es necesario realizar ajuste de dosis (ver apartado 4.4 \u201cAdvertencias y precauciones especiales de empleo\u201d).", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "71131c42-2af5-4196-add5-824f0003585a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</i></p>", "ID": "9e9fdc43-7d23-441a-a52e-207e88775d12", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</i>", "ID": "687be60b-fce3-408c-b020-393c2cb8b1fe", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica", "ParentId": "9e9fdc43-7d23-441a-a52e-207e88775d12"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>\u00a0</i></p>", "ID": "fa65306b-0222-429f-9869-8af7dcf2911c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i>\u00a0</i>", "ID": "46660c68-6999-4997-b2cf-192b111c42ec", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "fa65306b-0222-429f-9869-8af7dcf2911c"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No se recomienda administrar Rhinocort 64 microgramos a\nni\u00f1os mayores de 6 a\u00f1os ni adolescentes menores de 18 a\u00f1os sin supervisi\u00f3n\nm\u00e9dica.</p>", "ID": "4f582d13-5ea6-473a-b3af-ebbaa1922e66", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No se recomienda administrar Rhinocort 64 microgramos a ni\u00f1os mayores de 6 a\u00f1os ni adolescentes menores de 18 a\u00f1os sin supervisi\u00f3n m\u00e9dica.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "fa42f7ab-c3bd-4812-a11e-ff0b08f974f5", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No se ha establecido la seguridad y eficacia del\ntratamiento en ni\u00f1os menores de 6 a\u00f1os.</p>", "ID": "eaa2d2a2-3ba5-47fe-93f6-bf3f6d2b6fbf", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No se ha establecido la seguridad y eficacia del tratamiento en ni\u00f1os menores de 6 a\u00f1os.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "09873a7f-0b47-417c-bae6-0cc2cc8d2b2b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "6ee06af0-c192-4e3a-aa92-cd151425ecb6", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>Forma de administraci\u00f3n </i></p>", "ID": "2841b392-7fb7-4b5a-908d-331e195aa158", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i>Forma de administraci\u00f3n </i>", "ID": "4c24a167-f169-4180-b959-c4b01ddaae2f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Forma de administraci\u00f3n ", "ParentId": "2841b392-7fb7-4b5a-908d-331e195aa158"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "0d51f3cb-3bae-4ff1-a036-a78c728369fb", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Ver apartado 6.6 \u201cInstrucciones de uso y\nmanipulaci\u00f3n\u201d.</span></p>", "ID": "2252152d-1c87-4f49-b4ca-2d8534d7a0a2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Ver apartado 6.6 \u201cInstrucciones de uso y\nmanipulaci\u00f3n\u201d.</span>", "ID": "0883915a-f43d-4ba9-a5b4-082106e9e32c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Ver apartado 6.6 \u201cInstrucciones de uso y manipulaci\u00f3n\u201d.", "ParentId": "2252152d-1c87-4f49-b4ca-2d8534d7a0a2"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.3 Contraindicaciones </span></p>", "ID": "2e096b9c-0ef8-4422-8042-1a9afd83a710", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.3 Contraindicaciones </span>", "ID": "f1297ff8-c821-4d77-b6ab-fb713caee46f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.3 Contraindicaciones ", "ParentId": "2e096b9c-0ef8-4422-8042-1a9afd83a710"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"margin-left:35.45pt;text-indent:-35.45pt\">-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hipersensibilidad\nal principio activo o a alguno de los excipientes incluidos en la secci\u00f3n 6.1.</p>", "ID": "ce4101f8-4076-4550-b82b-e44fd5dcebaa", "Styles": "margin-left:35.45pt;text-indent:-35.45pt", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hipersensibilidad al principio activo o a alguno de los excipientes incluidos en la secci\u00f3n 6.1.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Infecci\u00f3n localizada no tratada\nque afecte a la mucosa nasal.</span></p>", "ID": "6362a09c-11f4-4c98-948d-dc5693a0b649", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Infecci\u00f3n localizada no tratada\nque afecte a la mucosa nasal.</span>", "ID": "54f74921-44c8-46cb-bdf9-787c6459d2cf", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Infecci\u00f3n localizada no tratada que afecte a la mucosa nasal.", "ParentId": "6362a09c-11f4-4c98-948d-dc5693a0b649"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.4 Advertencias y precauciones especiales\nde empleo </span></p>", "ID": "46fe2714-eeee-41b9-b45e-397e9c9b9546", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.4 Advertencias y precauciones especiales\nde empleo </span>", "ID": "4a951306-3634-4225-811a-6aad2f834a27", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.4 Advertencias y precauciones especiales de empleo ", "ParentId": "46fe2714-eeee-41b9-b45e-397e9c9b9546"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">El uso de dosis excesivas, o el tratamiento a largo plazo\ncon glucocorticoides por v\u00eda nasal puede desencadenar signos o s\u00edntomas de\nhipercorticalismo, supresi\u00f3n de la funci\u00f3n del eje\nhipotal\u00e1mico-hipofisario-suprarrenal y/o supresi\u00f3n del crecimiento en ni\u00f1os.\nPueden producirse efectos sist\u00e9micos propios de los corticosteroides nasales,\nsobre todo cuando se prescriben dosis altas durante largos per\u00edodos de tiempo.\nLa probabilidad es menor que con corticosteroides orales y puede variar en\nfunci\u00f3n de cada paciente y entre los diferentes tipos de corticosteroides. Los\nefectos sist\u00e9micos potenciales pueden incluir S\u00edndrome de Cushing,\ncaracter\u00edsticas Cushingoides, inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal, retraso del\ncrecimiento en ni\u00f1os y adolescentes, cataratas, glaucoma. Y m\u00e1s raramente una\nvariedad de efectos psicol\u00f3gicos o de comportamiento como hiperactividad\npsicomotora, trastornos del sue\u00f1o, ansiedad, depresi\u00f3n y/o agresividad\n(especialmente en ni\u00f1os). Se recomienda especial precauci\u00f3n en pacientes\npreviamente tratados con esteroides por v\u00eda sist\u00e9mica, ya que el paso a la\nadministraci\u00f3n de budes\u00f3nida por v\u00eda nasal puede desencadenar la aparici\u00f3n de\ninsuficiencia suprarrenal. En este caso, se deber\u00e1 volver a instaurar la\nadministraci\u00f3n por v\u00eda sist\u00e9mica y se adoptar\u00e1n las medidas de apoyo\nnecesarias; sobre todo, si adicionalmente concurren situaciones de estr\u00e9s,\ntales como cirug\u00eda, infecci\u00f3n sist\u00e9mica etc. Asimismo, algunos pacientes pueden\nexperimentar inicialmente s\u00edntomas de retirada como dolor articular y/o\nmuscular, cansancio y depresi\u00f3n. Se deber\u00e1 tener tambi\u00e9n especial cuidado si se\nsospecha que el paciente pudiera tener su funci\u00f3n suprarrenal alterada. </p>", "ID": "04981903-b51f-42f8-a2bb-9c597fd32aaf", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "El uso de dosis excesivas, o el tratamiento a largo plazo con glucocorticoides por v\u00eda nasal puede desencadenar signos o s\u00edntomas de hipercorticalismo, supresi\u00f3n de la funci\u00f3n del eje hipotal\u00e1mico-hipofisario-suprarrenal y/o supresi\u00f3n del crecimiento en ni\u00f1os. Pueden producirse efectos sist\u00e9micos propios de los corticosteroides nasales, sobre todo cuando se prescriben dosis altas durante largos per\u00edodos de tiempo. La probabilidad es menor que con corticosteroides orales y puede variar en funci\u00f3n de cada paciente y entre los diferentes tipos de corticosteroides. Los efectos sist\u00e9micos potenciales pueden incluir S\u00edndrome de Cushing, caracter\u00edsticas Cushingoides, inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal, retraso del crecimiento en ni\u00f1os y adolescentes, cataratas, glaucoma. Y m\u00e1s raramente una variedad de efectos psicol\u00f3gicos o de comportamiento como hiperactividad psicomotora, trastornos del sue\u00f1o, ansiedad, depresi\u00f3n y/o agresividad (especialmente en ni\u00f1os). Se recomienda especial precauci\u00f3n en pacientes previamente tratados con esteroides por v\u00eda sist\u00e9mica, ya que el paso a la administraci\u00f3n de budes\u00f3nida por v\u00eda nasal puede desencadenar la aparici\u00f3n de insuficiencia suprarrenal. En este caso, se deber\u00e1 volver a instaurar la administraci\u00f3n por v\u00eda sist\u00e9mica y se adoptar\u00e1n las medidas de apoyo necesarias; sobre todo, si adicionalmente concurren situaciones de estr\u00e9s, tales como cirug\u00eda, infecci\u00f3n sist\u00e9mica etc. Asimismo, algunos pacientes pueden experimentar inicialmente s\u00edntomas de retirada como dolor articular y/o muscular, cansancio y depresi\u00f3n. Se deber\u00e1 tener tambi\u00e9n especial cuidado si se sospecha que el paciente pudiera tener su funci\u00f3n suprarrenal alterada. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "30d4b542-e909-4c33-bb49-f26038bdaf0f", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Se espera que el tratamiento concomitante con inhibidores\nde CYP3A, incluidos los medicamentos que contienen cobicistat, aumente el\nriesgo de reacciones adversas sist\u00e9micas. Se debe evitar la combinaci\u00f3n, a\nmenos que el beneficio supere al incremento del riesgo de reacciones adversas\nsist\u00e9micas relacionadas con los corticosteroides, en cuyo caso los pacientes\ndeben someterse a seguimiento para detectar posibles reacciones sist\u00e9micas de\nlos corticosteroids.</p>", "ID": "b24cbace-c6b4-4642-9956-e7f1eb64e3fc", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Se espera que el tratamiento concomitante con inhibidores de CYP3A, incluidos los medicamentos que contienen cobicistat, aumente el riesgo de reacciones adversas sist\u00e9micas. Se debe evitar la combinaci\u00f3n, a menos que el beneficio supere al incremento del riesgo de reacciones adversas sist\u00e9micas relacionadas con los corticosteroides, en cuyo caso los pacientes deben someterse a seguimiento para detectar posibles reacciones sist\u00e9micas de los corticosteroids.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "d5e3fe29-11e3-4aed-841b-fe4c7bcee93c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La funci\u00f3n hep\u00e1tica reducida afecta a la eliminaci\u00f3n de\nlos glucocorticoides, causando una disminuci\u00f3n de la tasa de eliminaci\u00f3n y un\naumento a la exposici\u00f3n sist\u00e9mica. Debe ser consciente de los posibles efectos\nsist\u00e9micos secundarios. Sin embargo, la farmacocin\u00e9tica intravenosa de\nbudes\u00f3nida es similar en pacientes cirr\u00f3ticos y en sujetos sanos. La\nfarmacocin\u00e9tica tras la ingesti\u00f3n oral de budes\u00f3nida se vio afectada por la funci\u00f3n\nhep\u00e1tica comprometida, tal como evidencia la mayor disponibilidad sist\u00e9mica.\nSin embargo, este hecho tiene una importancia cl\u00ednica limitada para Rhinocort\n64 microgramos ya que, tras la inhalaci\u00f3n nasal, la contribuci\u00f3n oral a la\ndisponibilidad sist\u00e9mica es relativamente peque\u00f1a.</p>", "ID": "9ca7717b-4c19-4d09-ba3e-60c37118d9d9", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La funci\u00f3n hep\u00e1tica reducida afecta a la eliminaci\u00f3n de los glucocorticoides, causando una disminuci\u00f3n de la tasa de eliminaci\u00f3n y un aumento a la exposici\u00f3n sist\u00e9mica. Debe ser consciente de los posibles efectos sist\u00e9micos secundarios. Sin embargo, la farmacocin\u00e9tica intravenosa de budes\u00f3nida es similar en pacientes cirr\u00f3ticos y en sujetos sanos. La farmacocin\u00e9tica tras la ingesti\u00f3n oral de budes\u00f3nida se vio afectada por la funci\u00f3n hep\u00e1tica comprometida, tal como evidencia la mayor disponibilidad sist\u00e9mica. Sin embargo, este hecho tiene una importancia cl\u00ednica limitada para Rhinocort 64 microgramos ya que, tras la inhalaci\u00f3n nasal, la contribuci\u00f3n oral a la disponibilidad sist\u00e9mica es relativamente peque\u00f1a.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "f079654b-382b-43cd-b135-d28da61eaa6c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Es necesario tener especial precauci\u00f3n en pacientes con\ninfecci\u00f3n f\u00fangica o v\u00edrica de las v\u00edas respiratorias.</p>", "ID": "6bd54c71-6e9f-42c3-81fa-3c06d4695b1d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Es necesario tener especial precauci\u00f3n en pacientes con infecci\u00f3n f\u00fangica o v\u00edrica de las v\u00edas respiratorias.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "af01b0a1-f1da-4865-bdde-1f22307047ee", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-right:42.9pt\"><span lang=\"ES-TRAD\">Los\npacientes deben consultar a un m\u00e9dico o farmac\u00e9utico antes del uso si:</span></p>", "ID": "0d1c8978-5131-4027-b2eb-cf3dc4986074", "Styles": "margin-right:42.9pt", "Classes": "['MsoBodyText']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Los\npacientes deben consultar a un m\u00e9dico o farmac\u00e9utico antes del uso si:</span>", "ID": "1caa4852-2fef-498e-aba9-122e8f685cf8", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Los pacientes deben consultar a un m\u00e9dico o farmac\u00e9utico antes del uso si:", "ParentId": "0d1c8978-5131-4027-b2eb-cf3dc4986074"}, {"Element": "<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Est\u00e1n utilizando un corticosteroide para\ntratar enfermedades como asma, alergias o erupci\u00f3n cut\u00e1nea.</span></p>", "ID": "9e048c05-9014-490d-93a2-baf1992adb10", "Styles": "margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in", "Classes": "['MsoBodyText']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span>", "ID": "e8b9ee81-5f43-4fed-b90b-a290a713cf65", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b7", "ParentId": "9e048c05-9014-490d-93a2-baf1992adb10"}, {"Element": "<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>", "ID": "3f808fa1-aa1d-4da0-9d66-bf02c380ab87", "Styles": "font:7.0pt \"Times New Roman\"", "Classes": "None", "Text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "ParentId": "e8b9ee81-5f43-4fed-b90b-a290a713cf65"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Est\u00e1n utilizando un corticosteroide para\ntratar enfermedades como asma, alergias o erupci\u00f3n cut\u00e1nea.</span>", "ID": "51cdeb81-b294-46e8-9f29-d1546d46ca7c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Est\u00e1n utilizando un corticosteroide para tratar enfermedades como asma, alergias o erupci\u00f3n cut\u00e1nea.", "ParentId": "9e048c05-9014-490d-93a2-baf1992adb10"}, {"Element": "<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Est\u00e1n expuestos o han estado expuestos a\nalguien que padece tuberculosis, varicela o sarampi\u00f3n.</span></p>", "ID": "d53ae08c-59e9-44a1-bcaf-c974810bee1b", "Styles": "margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in", "Classes": "['MsoBodyText']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span>", "ID": "7d622e59-d047-4255-9b86-41a58bbbb817", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b7", "ParentId": "d53ae08c-59e9-44a1-bcaf-c974810bee1b"}, {"Element": "<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>", "ID": "68dda688-632d-48d7-a2a9-12a2280e23ea", "Styles": "font:7.0pt \"Times New Roman\"", "Classes": "None", "Text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "ParentId": "7d622e59-d047-4255-9b86-41a58bbbb817"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Est\u00e1n expuestos o han estado expuestos a\nalguien que padece tuberculosis, varicela o sarampi\u00f3n.</span>", "ID": "8b56bec9-9f9d-4574-aa99-eb5799d4587c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Est\u00e1n expuestos o han estado expuestos a alguien que padece tuberculosis, varicela o sarampi\u00f3n.", "ParentId": "d53ae08c-59e9-44a1-bcaf-c974810bee1b"}, {"Element": "<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Sufren hemorragias nasales graves o frecuentes\no han sufrido recientemente \u00falceras nasales, cirug\u00eda nasal o una lesi\u00f3n nasal\nno cicatrizada.</span></p>", "ID": "71634c9f-2b76-44fe-a35b-84fa33125572", "Styles": "margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in", "Classes": "['MsoBodyText']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span>", "ID": "857f3423-b1ce-4c76-8ac8-f6e87e4322e7", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b7", "ParentId": "71634c9f-2b76-44fe-a35b-84fa33125572"}, {"Element": "<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>", "ID": "4b7c1def-60bf-40f6-9052-3d145724c55a", "Styles": "font:7.0pt \"Times New Roman\"", "Classes": "None", "Text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "ParentId": "857f3423-b1ce-4c76-8ac8-f6e87e4322e7"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Sufren hemorragias nasales graves o frecuentes\no han sufrido recientemente \u00falceras nasales, cirug\u00eda nasal o una lesi\u00f3n nasal\nno cicatrizada.</span>", "ID": "04bd606f-a432-4a46-a7b1-e0026298dcd1", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Sufren hemorragias nasales graves o frecuentes o han sufrido recientemente \u00falceras nasales, cirug\u00eda nasal o una lesi\u00f3n nasal no cicatrizada.", "ParentId": "71634c9f-2b76-44fe-a35b-84fa33125572"}, {"Element": "<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Se les ha diagnosticado alguna vez glaucoma o\ncataratas.</span></p>", "ID": "7297b9d3-3e3e-4d95-b993-e5d0c421af54", "Styles": "margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in", "Classes": "['MsoBodyText']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span>", "ID": "774bfe2e-732a-4c98-9470-26f16098414c", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b7", "ParentId": "7297b9d3-3e3e-4d95-b993-e5d0c421af54"}, {"Element": "<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>", "ID": "8ad4ce43-2507-4304-84d9-918178b84fc7", "Styles": "font:7.0pt \"Times New Roman\"", "Classes": "None", "Text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "ParentId": "774bfe2e-732a-4c98-9470-26f16098414c"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Se les ha diagnosticado alguna vez glaucoma o\ncataratas.</span>", "ID": "d1a318e0-6ab7-49a0-8d62-ca3ef192137f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Se les ha diagnosticado alguna vez glaucoma o cataratas.", "ParentId": "7297b9d3-3e3e-4d95-b993-e5d0c421af54"}, {"Element": "<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span><span lang=\"ES-TRAD\">Han sufrido una infecci\u00f3n ocular o diabetes.</span></p>", "ID": "7e82ecc6-5c8b-4790-9828-d7bdf1f05049", "Styles": "margin-top:0in;margin-right:42.9pt;margin-bottom:\n0in;margin-left:.5in;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-.25in", "Classes": "['MsoBodyText']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b7<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span>", "ID": "aa23a38d-956b-40ee-9625-fd5a2f2c515a", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b7", "ParentId": "7e82ecc6-5c8b-4790-9828-d7bdf1f05049"}, {"Element": "<span style='font:7.0pt \"Times New Roman\"'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>", "ID": "534ee8a7-2d43-4e57-82f4-9fee9dff51e5", "Styles": "font:7.0pt \"Times New Roman\"", "Classes": "None", "Text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "ParentId": "aa23a38d-956b-40ee-9625-fd5a2f2c515a"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Han sufrido una infecci\u00f3n ocular o diabetes.</span>", "ID": "0ea58ff4-caf4-433e-bf47-d2c7159ed0d0", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Han sufrido una infecci\u00f3n ocular o diabetes.", "ParentId": "7e82ecc6-5c8b-4790-9828-d7bdf1f05049"}, {"Element": "<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-right:42.9pt\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "54a76cd0-2a3d-4190-8391-b0d05e8052c6", "Styles": "margin-right:42.9pt", "Classes": "['MsoBodyText']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "2fa75aff-a664-4691-90c1-946f5122ab11", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "54a76cd0-2a3d-4190-8391-b0d05e8052c6"}, {"Element": "<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-right:42.9pt\"><span lang=\"ES-TRAD\">Los\npacientes deben consultar al m\u00e9dico o farmac\u00e9utico si desarrollan signos o\ns\u00edntomas de infecci\u00f3n, como fiebre persistente, mientras toman este\nmedicamento.</span></p>", "ID": "7b7e1c33-c066-4f8b-9ecd-56acd93d5373", "Styles": "margin-right:42.9pt", "Classes": "['MsoBodyText']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Los\npacientes deben consultar al m\u00e9dico o farmac\u00e9utico si desarrollan signos o\ns\u00edntomas de infecci\u00f3n, como fiebre persistente, mientras toman este\nmedicamento.</span>", "ID": "f66cee3b-307b-453b-a32e-acbf7443005e", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Los pacientes deben consultar al m\u00e9dico o farmac\u00e9utico si desarrollan signos o s\u00edntomas de infecci\u00f3n, como fiebre persistente, mientras toman este medicamento.", "ParentId": "7b7e1c33-c066-4f8b-9ecd-56acd93d5373"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "1665e940-ce32-4a92-9cd6-22dcba5f1351", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "413bbf10-be29-49d5-b958-095d9a83ac37", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No se conocen completamente los efectos a largo plazo de\nlos glucocorticoides nasales en ni\u00f1os. Si el crecimiento es m\u00e1s lento, se debe\nreevaluar la terapia con el fin de reducir la dosis de corticosteroides\nnasales. Deben sopesarse cuidadosamente los beneficios del tratamiento con\ncorticosteroides frente a los posibles riesgos de la disminuci\u00f3n del\ncrecimiento. Se debe evaluar tambi\u00e9n la posibilidad de derivar al paciente a un\nespecialista en neumolog\u00eda pedi\u00e1trica. Se han notificado casos de retraso del\ncrecimiento en ni\u00f1os que reciben corticosteroides por v\u00eda nasal a las dosis\nautorizadas.</p>", "ID": "64a75d6f-0e23-4b09-9cfb-1a0e730fa065", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No se conocen completamente los efectos a largo plazo de los glucocorticoides nasales en ni\u00f1os. Si el crecimiento es m\u00e1s lento, se debe reevaluar la terapia con el fin de reducir la dosis de corticosteroides nasales. Deben sopesarse cuidadosamente los beneficios del tratamiento con corticosteroides frente a los posibles riesgos de la disminuci\u00f3n del crecimiento. Se debe evaluar tambi\u00e9n la posibilidad de derivar al paciente a un especialista en neumolog\u00eda pedi\u00e1trica. Se han notificado casos de retraso del crecimiento en ni\u00f1os que reciben corticosteroides por v\u00eda nasal a las dosis autorizadas.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "efc659ba-0464-48d6-bbfe-16cbf029d774", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Se han descrito casos de alteraci\u00f3n de la mucosa nasal y\nm\u00e1s raramente de perforaci\u00f3n del tabique nasal, as\u00ed como de aumento de la\npresi\u00f3n intraocular tras el uso de corticoides por v\u00eda nasal.</p>", "ID": "9d8010a4-cdb2-49c7-9310-b1ac98774d68", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Se han descrito casos de alteraci\u00f3n de la mucosa nasal y m\u00e1s raramente de perforaci\u00f3n del tabique nasal, as\u00ed como de aumento de la presi\u00f3n intraocular tras el uso de corticoides por v\u00eda nasal.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "b8db6eab-beae-4016-84ea-7131d98487dd", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "3ee09169-3e25-4ea5-b68c-db44feffbf1d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-autospace:none\"><u><span lang=\"ES\">Alteraciones visuales</span></u></p>", "ID": "120c3186-49fc-485f-acca-0fc8f975c7f6", "Styles": "text-align:justify;text-autospace:none", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u><span lang=\"ES\">Alteraciones visuales</span></u>", "ID": "00773978-a15f-44af-8e44-b97bc2135bd9", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "120c3186-49fc-485f-acca-0fc8f975c7f6"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Alteraciones visuales</span>", "ID": "ef600660-6503-4cb4-96d3-45786a1c5f52", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Alteraciones visuales", "ParentId": "00773978-a15f-44af-8e44-b97bc2135bd9"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Se pueden producir\nalteraciones visuales con el uso sist\u00e9mico y t\u00f3pico de corticosteroides. Si un\npaciente presenta s\u00edntomas como visi\u00f3n borrosa u otras alteraciones visuales,\nse debe consultar con un oftalm\u00f3logo para que eval\u00fae las posibles causas, que\npueden ser cataratas, glaucoma o enfermedades raras como coriorretinopat\u00eda\nserosa central (CRSC), que se ha notificado tras el uso de corticosteroides sist\u00e9micos\ny t\u00f3picos.</span></p>", "ID": "e11d2894-021b-45c4-9088-c15d702cbd83", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Se pueden producir\nalteraciones visuales con el uso sist\u00e9mico y t\u00f3pico de corticosteroides. Si un\npaciente presenta s\u00edntomas como visi\u00f3n borrosa u otras alteraciones visuales,\nse debe consultar con un oftalm\u00f3logo para que eval\u00fae las posibles causas, que\npueden ser cataratas, glaucoma o enfermedades raras como coriorretinopat\u00eda\nserosa central (CRSC), que se ha notificado tras el uso de corticosteroides sist\u00e9micos\ny t\u00f3picos.</span>", "ID": "30cfd98b-4273-4e4c-9630-0ce2935f91e9", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Se pueden producir alteraciones visuales con el uso sist\u00e9mico y t\u00f3pico de corticosteroides. Si un paciente presenta s\u00edntomas como visi\u00f3n borrosa u otras alteraciones visuales, se debe consultar con un oftalm\u00f3logo para que eval\u00fae las posibles causas, que pueden ser cataratas, glaucoma o enfermedades raras como coriorretinopat\u00eda serosa central (CRSC), que se ha notificado tras el uso de corticosteroides sist\u00e9micos y t\u00f3picos.", "ParentId": "e11d2894-021b-45c4-9088-c15d702cbd83"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "56b01e98-f02f-4a43-93cf-6643fe2b5d22", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Debe evitarse el contacto del producto con los ojos. En\ncaso de que se produzca contacto con los ojos, el paciente debe lavarlos\ninmediatamente con agua abundante.</p>", "ID": "9a4e8695-8bd2-4dbd-b526-aae556e6b89e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Debe evitarse el contacto del producto con los ojos. En caso de que se produzca contacto con los ojos, el paciente debe lavarlos inmediatamente con agua abundante.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "ed30a966-c4c1-4622-91cb-8f2f7fb61f7a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i>Advertencias:</i></p>", "ID": "8369d1ba-dba1-49d7-8257-0c7a7298e69c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i>Advertencias:</i>", "ID": "661a3aec-348e-40a2-8d6a-02578d0c010d", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Advertencias:", "ParentId": "8369d1ba-dba1-49d7-8257-0c7a7298e69c"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Se deber\u00e1 advertir a los deportistas que Rhinocort\u00a0 64\nmicrogramos contiene budes\u00f3nida, que puede dar lugar a un resultado positivo en\nlos tests de control de dopaje.</p>", "ID": "d0e5c050-0f5a-4d58-9476-6fe6552e1bb7", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Se deber\u00e1 advertir a los deportistas que Rhinocort\u00a0 64 microgramos contiene budes\u00f3nida, que puede dar lugar a un resultado positivo en los tests de control de dopaje.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "7269b018-217c-442a-bb8b-650225b087e1", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Dado que Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para\npulverizaci\u00f3n nasal contiene </p>", "ID": "e87e3121-e6d9-4255-95eb-4c4f92e3d388", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Dado que Rhinocort 64 microgramos suspensi\u00f3n para pulverizaci\u00f3n nasal contiene ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">sorbato de potasio como excipiente, puede\nprovocar reacciones cut\u00e1neas locales (p. ej., dermatitis de contacto).</span></p>", "ID": "3aa04405-d981-450b-abcc-1c726bb9d112", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">sorbato de potasio como excipiente, puede\nprovocar reacciones cut\u00e1neas locales (p. ej., dermatitis de contacto).</span>", "ID": "32c171aa-00b2-474a-8a0b-d0a0b9f25b0c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "sorbato de potasio como excipiente, puede provocar reacciones cut\u00e1neas locales (p. ej., dermatitis de contacto).", "ParentId": "3aa04405-d981-450b-abcc-1c726bb9d112"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.5 Interacci\u00f3n con otros medicamentos y\notras formas de interacci\u00f3n </span></p>", "ID": "35c097f4-7bfe-41b0-b0a3-bdf59ede3b12", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.5 Interacci\u00f3n con otros medicamentos y\notras formas de interacci\u00f3n </span>", "ID": "cd3bb821-a44a-4c6b-88ad-01df6c0dd31f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.5 Interacci\u00f3n con otros medicamentos y otras formas de interacci\u00f3n ", "ParentId": "35c097f4-7bfe-41b0-b0a3-bdf59ede3b12"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No se han registrado casos de interacci\u00f3n entre la\nbudes\u00f3nida y los f\u00e1rmacos empleados en el tratamiento de la rinitis.</p>", "ID": "c52a96a6-1fc6-4f92-b952-6f95c7c393a8", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No se han registrado casos de interacci\u00f3n entre la budes\u00f3nida y los f\u00e1rmacos empleados en el tratamiento de la rinitis.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "3c5a0893-3598-4347-bf11-628a1d30931e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">El metabolismo de budes\u00f3nida est\u00e1 mediado principalmente\npor CYP3A4. Se espera que el tratamiento concomitante con inhibidores del\nCYP3A, por ejemplo itraconazol, ketoconazol, claritromicina, inhibidores de la\nproteasa del VIH, como saquinavir, nelfinavir, indinavir, atazanavir,\nritonavir,\u00a0 y medicamentos que contienen cobicistat, aumente el riesgo de\nreacciones adversas sist\u00e9micas. Se debe evitar la combinaci\u00f3n <span lang=\"ES-TRAD\">de budes\u00f3nida con inhibidores del CYP3A4</span>, a menos que el\nbeneficio supere al riesgo aumentado de reacciones adversas sist\u00e9micas\nrelacionadas con los corticosteroides, en cuyo caso los pacientes han de estar\nsometidos a seguimiento para comprobar las reacciones sist\u00e9micas de los\ncorticosteroides.\u00a0 El uso concomitante a corto plazo (1 a 2 semanas) de\nketoconazol con budes\u00f3nida no est\u00e1 asociado a interacci\u00f3n farmacol\u00f3gica\ncl\u00ednicamente significativa.</p>", "ID": "90e46f02-b275-43bc-99cc-824333857fd2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "El metabolismo de budes\u00f3nida est\u00e1 mediado principalmente por CYP3A4. Se espera que el tratamiento concomitante con inhibidores del CYP3A, por ejemplo itraconazol, ketoconazol, claritromicina, inhibidores de la proteasa del VIH, como saquinavir, nelfinavir, indinavir, atazanavir, ritonavir,\u00a0 y medicamentos que contienen cobicistat, aumente el riesgo de reacciones adversas sist\u00e9micas. Se debe evitar la combinaci\u00f3n , a menos que el beneficio supere al riesgo aumentado de reacciones adversas sist\u00e9micas relacionadas con los corticosteroides, en cuyo caso los pacientes han de estar sometidos a seguimiento para comprobar las reacciones sist\u00e9micas de los corticosteroides.\u00a0 El uso concomitante a corto plazo (1 a 2 semanas) de ketoconazol con budes\u00f3nida no est\u00e1 asociado a interacci\u00f3n farmacol\u00f3gica cl\u00ednicamente significativa.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">de budes\u00f3nida con inhibidores del CYP3A4</span>", "ID": "789d1cbd-58af-46cc-ab2c-975a4e7380de", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "de budes\u00f3nida con inhibidores del CYP3A4", "ParentId": "90e46f02-b275-43bc-99cc-824333857fd2"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "4fe45fb7-869c-40cf-abc0-a73780b52c88", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">En mujeres que est\u00e1n en tratamiento concomitante con\nestr\u00f3genos y esteroides anticonceptivos, se ha observado un aumento de las\nconcentraciones plasm\u00e1ticas y del efecto de los corticoides. Sin embargo, este\nefecto no se observa a dosis bajas de anticonceptivos orales combinados.</p>", "ID": "6e9ce5d9-8aa5-4ffd-b480-88fed54cbb40", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "En mujeres que est\u00e1n en tratamiento concomitante con estr\u00f3genos y esteroides anticonceptivos, se ha observado un aumento de las concentraciones plasm\u00e1ticas y del efecto de los corticoides. Sin embargo, este efecto no se observa a dosis bajas de anticonceptivos orales combinados.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "149e159a-1f26-48ff-8134-09ba20e52ee3", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Es necesario tener en cuenta que, puesto que la funci\u00f3n\nsuprarrenal puede estar inhibida, la realizaci\u00f3n del test de est\u00edmulo con ACTH\npara el diagn\u00f3stico de insuficiencia hipofisaria podr\u00eda dar como resultado\nvalores falsos (m\u00e1s bajos de los reales).</p>", "ID": "080ec2c4-9a6c-42e5-8d4c-17bc41bcaabb", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Es necesario tener en cuenta que, puesto que la funci\u00f3n suprarrenal puede estar inhibida, la realizaci\u00f3n del test de est\u00edmulo con ACTH para el diagn\u00f3stico de insuficiencia hipofisaria podr\u00eda dar como resultado valores falsos (m\u00e1s bajos de los reales).", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "a925c11b-ddcd-41b7-8076-869ff590113b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">A las dosis recomendadas, la cimetidina posee\nun ligero efecto, aunque cl\u00ednicamente no significativo, sobre la\nfarmacocin\u00e9tica de budes\u00f3nida.</span></p>", "ID": "3af18eb5-3431-4569-ba51-3038ad6e95c4", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">A las dosis recomendadas, la cimetidina posee\nun ligero efecto, aunque cl\u00ednicamente no significativo, sobre la\nfarmacocin\u00e9tica de budes\u00f3nida.</span>", "ID": "2002886c-f7ea-4409-bdbf-58d921d4bbb5", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "A las dosis recomendadas, la cimetidina posee un ligero efecto, aunque cl\u00ednicamente no significativo, sobre la farmacocin\u00e9tica de budes\u00f3nida.", "ParentId": "3af18eb5-3431-4569-ba51-3038ad6e95c4"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.6 Fertilidad, embarazo y lactancia </span></p>", "ID": "791828e4-a936-424e-97b3-5b23e0fe268e", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.6 Fertilidad, embarazo y lactancia </span>", "ID": "ab19ac35-3935-450c-9678-6c35db21562e", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.6 Fertilidad, embarazo y lactancia ", "ParentId": "791828e4-a936-424e-97b3-5b23e0fe268e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Embarazo</u></p>", "ID": "b085daed-ba1b-4f82-8994-56c67c4e3ecf", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Embarazo</u>", "ID": "9d2952e0-109b-45c2-9717-abe973e2b3d9", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Embarazo", "ParentId": "b085daed-ba1b-4f82-8994-56c67c4e3ecf"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Los resultados procedentes de estudios epidemiol\u00f3gicos\nprospectivos y de la experiencia postcomercializaci\u00f3n mundial, indican que no\nexiste un riesgo mayor de malformaciones cong\u00e9nitas generales debidas al uso de\nla budes\u00f3nida intranasal durante las primeras etapas del embarazo. </p>", "ID": "3dcb1333-323f-4f01-9167-cb26705bf3ae", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Los resultados procedentes de estudios epidemiol\u00f3gicos prospectivos y de la experiencia postcomercializaci\u00f3n mundial, indican que no existe un riesgo mayor de malformaciones cong\u00e9nitas generales debidas al uso de la budes\u00f3nida intranasal durante las primeras etapas del embarazo. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "f8a45d68-43dd-4a2d-b2af-4c60fbdaf07e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Lactancia</u></p>", "ID": "b290b4a2-13bb-413e-9d0d-b7abc4b29605", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Lactancia</u>", "ID": "55517bc2-f3d4-4cf9-8e37-bdae68f3e6ea", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Lactancia", "ParentId": "b290b4a2-13bb-413e-9d0d-b7abc4b29605"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La budes\u00f3nida es excretada por la leche materna. No se\nesperan efectos en los ni\u00f1os lactantes con dosis terap\u00e9uticas de Rhinocort\nporque la exposici\u00f3n sist\u00e9mica de la madre despu\u00e9s de la administraci\u00f3n\nintranasal es baja, de modo que se espera exposici\u00f3n m\u00ednima a la budes\u00f3nida\nintranasal en ni\u00f1os lactantes..El uso de Rhinocort puede considerarse durante\nla lactancia.</p>", "ID": "d29b3ae7-f140-4290-9835-3e37e485ee19", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La budes\u00f3nida es excretada por la leche materna. No se esperan efectos en los ni\u00f1os lactantes con dosis terap\u00e9uticas de Rhinocort porque la exposici\u00f3n sist\u00e9mica de la madre despu\u00e9s de la administraci\u00f3n intranasal es baja, de modo que se espera exposici\u00f3n m\u00ednima a la budes\u00f3nida intranasal en ni\u00f1os lactantes..El uso de Rhinocort puede considerarse durante la lactancia.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "9da08ac9-f609-464c-8d8f-980786ac9397", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La exposici\u00f3n sist\u00e9mica a la budes\u00f3nida en ni\u00f1os\nlactantes se considera insignificante cuando la madre es tratada con las dosis\nde mantenimiento de budes\u00f3nida inhalada (200 o 400 microgramos dos veces al\nd\u00eda).</p>", "ID": "7587c47c-dead-488b-9e90-35a3c405beac", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La exposici\u00f3n sist\u00e9mica a la budes\u00f3nida en ni\u00f1os lactantes se considera insignificante cuando la madre es tratada con las dosis de mantenimiento de budes\u00f3nida inhalada (200 o 400 microgramos dos veces al d\u00eda).", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "87457f06-3cef-4644-85f1-6c1eff0e07f1", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">En un estudio farmacocin\u00e9tico, la dosis diaria estimada\npara el lactante fue del 0,3% de la dosis diaria materna, en cualquiera de los\ndos niveles de dosificaci\u00f3n, y la concentraci\u00f3n plasm\u00e1tica promedio en los\nlactantes se estim\u00f3 en 1/600 de las concentraciones observadas en el plasma\nmaterno, suponiendo una biodisponibilidad oral del lactante completa. Las\nconcentraciones de budes\u00f3nida en muestras de plasma infantil fueron inferiores\nal l\u00edmite de cuantificaci\u00f3n.</p>", "ID": "a92ce43e-bec7-4f9e-8203-446b1d80cc4c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "En un estudio farmacocin\u00e9tico, la dosis diaria estimada para el lactante fue del 0,3% de la dosis diaria materna, en cualquiera de los dos niveles de dosificaci\u00f3n, y la concentraci\u00f3n plasm\u00e1tica promedio en los lactantes se estim\u00f3 en 1/600 de las concentraciones observadas en el plasma materno, suponiendo una biodisponibilidad oral del lactante completa. Las concentraciones de budes\u00f3nida en muestras de plasma infantil fueron inferiores al l\u00edmite de cuantificaci\u00f3n.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "2c3056ec-9346-40f4-a69e-4d52143c1bdd", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Bas\u00e1ndose en datos obtenidos de la budes\u00f3nida\ninhalada y el hecho de que la budes\u00f3nida presenta propiedades pK lineales\ndentro del intervalo de dosis terap\u00e9uticas despu\u00e9s una administraci\u00f3n nasal,\ninhalada, oral y rectal, a dosis terap\u00e9uticas de budes\u00f3nida, la exposici\u00f3n para\nel lactante se prev\u00e9 que sea baja.</span></p>", "ID": "1b24a901-5cf1-463f-a85d-27fb985f64ab", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Bas\u00e1ndose en datos obtenidos de la budes\u00f3nida\ninhalada y el hecho de que la budes\u00f3nida presenta propiedades pK lineales\ndentro del intervalo de dosis terap\u00e9uticas despu\u00e9s una administraci\u00f3n nasal,\ninhalada, oral y rectal, a dosis terap\u00e9uticas de budes\u00f3nida, la exposici\u00f3n para\nel lactante se prev\u00e9 que sea baja.</span>", "ID": "7f3190cf-f60b-4be2-8443-0db1241e8313", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Bas\u00e1ndose en datos obtenidos de la budes\u00f3nida inhalada y el hecho de que la budes\u00f3nida presenta propiedades pK lineales dentro del intervalo de dosis terap\u00e9uticas despu\u00e9s una administraci\u00f3n nasal, inhalada, oral y rectal, a dosis terap\u00e9uticas de budes\u00f3nida, la exposici\u00f3n para el lactante se prev\u00e9 que sea baja.", "ParentId": "1b24a901-5cf1-463f-a85d-27fb985f64ab"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "e05e8efa-2528-42f1-8ea3-c3c475f8d7c5", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "10dfd6ca-c28e-4598-9066-e1cb23091b2b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "e05e8efa-2528-42f1-8ea3-c3c475f8d7c5"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Como con otras medicinas, la administraci\u00f3n de\nbudes\u00f3nida durante la lactancia o el embarazo requiere que los beneficios para\nla madre sean superiores al riesgo para el feto o el lactante.</span></p>", "ID": "28139c16-a104-42be-ac64-bb68a810114f", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Como con otras medicinas, la administraci\u00f3n de\nbudes\u00f3nida durante la lactancia o el embarazo requiere que los beneficios para\nla madre sean superiores al riesgo para el feto o el lactante.</span>", "ID": "7071ccfb-3c03-49a1-b04c-a47987ff9eee", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Como con otras medicinas, la administraci\u00f3n de budes\u00f3nida durante la lactancia o el embarazo requiere que los beneficios para la madre sean superiores al riesgo para el feto o el lactante.", "ParentId": "28139c16-a104-42be-ac64-bb68a810114f"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.7 Efectos sobre la capacidad para conducir\ny utilizar m\u00e1quinas </span></p>", "ID": "6b11b70c-f4ed-4618-b2fc-f1e6ff6d1ca9", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.7 Efectos sobre la capacidad para conducir\ny utilizar m\u00e1quinas </span>", "ID": "55bfe585-da82-43c3-a870-89f8f567d224", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.7 Efectos sobre la capacidad para conducir y utilizar m\u00e1quinas ", "ParentId": "6b11b70c-f4ed-4618-b2fc-f1e6ff6d1ca9"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">La influencia de Rhinocort 64 microgramos\nsobre la capacidad para conducir y utilizar m\u00e1quinas es nula o insignificante.</span></p>", "ID": "54866287-add3-4aa8-9faa-296e61959ffc", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">La influencia de Rhinocort 64 microgramos\nsobre la capacidad para conducir y utilizar m\u00e1quinas es nula o insignificante.</span>", "ID": "8b2c7cc9-4a46-4d09-871d-4ab5d8d5461b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "La influencia de Rhinocort 64 microgramos sobre la capacidad para conducir y utilizar m\u00e1quinas es nula o insignificante.", "ParentId": "54866287-add3-4aa8-9faa-296e61959ffc"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.8 Reacciones adversas </span></p>", "ID": "fa6b3f12-e679-45bb-ab08-9a5e7b2c72ab", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.8 Reacciones adversas </span>", "ID": "9d6b1499-6c5b-47d7-9696-6a796c82aa94", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.8 Reacciones adversas ", "ParentId": "fa6b3f12-e679-45bb-ab08-9a5e7b2c72ab"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "a0af97ac-5daf-421c-8358-033b71def6c1", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "f4acf1e9-f0d1-41d1-a73b-4fcbd8c7721a", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "a0af97ac-5daf-421c-8358-033b71def6c1"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Las reacciones\nadversas identificadas durante los ensayos cl\u00ednicos y experiencia\npostcomercializaci\u00f3n\u00a0 con budes\u00f3nida son listadas abajo por clasificaci\u00f3n seg\u00fan\n\u00f3rganos. Las frecuencais son definidas de acuerdo a la gu\u00eda actual, como: muy\nfrecuentes (</span><span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span><span lang=\"ES\">1/10); frecuentes (</span><span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span><span lang=\"ES\">1/100 a &lt;1/10); poco frecuentes (</span><span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span><span lang=\"ES\">1/1.000 a &lt;1/100); raras (</span><span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span><span lang=\"ES\">1/10.000 a\n&lt;1/1.000); muy raras (&lt;1/10.000) y frecuencia no conocida (no puede\nestimarse a partir de los datos disponibles).</span></p>", "ID": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Las reacciones\nadversas identificadas durante los ensayos cl\u00ednicos y experiencia\npostcomercializaci\u00f3n\u00a0 con budes\u00f3nida son listadas abajo por clasificaci\u00f3n seg\u00fan\n\u00f3rganos. Las frecuencais son definidas de acuerdo a la gu\u00eda actual, como: muy\nfrecuentes (</span>", "ID": "80d730ba-2b2f-40ff-b159-253b8349a640", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Las reacciones adversas identificadas durante los ensayos cl\u00ednicos y experiencia postcomercializaci\u00f3n\u00a0 con budes\u00f3nida son listadas abajo por clasificaci\u00f3n seg\u00fan \u00f3rganos. Las frecuencais son definidas de acuerdo a la gu\u00eda actual, como: muy frecuentes (", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span>", "ID": "a10b6127-f32d-49be-aa5d-125654d73005", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b3", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">1/10); frecuentes (</span>", "ID": "3f0f9020-6dc6-4581-ab08-310b8cdf73b3", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "1/10); frecuentes (", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span>", "ID": "e6f97d91-3de5-49a5-b7a4-2b278c9fda32", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b3", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">1/100 a &lt;1/10); poco frecuentes (</span>", "ID": "1c8cd871-41a2-4568-b511-a7222807313a", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "1/100 a <1/10); poco frecuentes (", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span>", "ID": "b27fef4e-2bfd-4c18-9bd1-819e97d4e95f", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b3", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">1/1.000 a &lt;1/100); raras (</span>", "ID": "57482129-06ec-43e2-9650-11049a5549fb", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "1/1.000 a <1/100); raras (", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-family:Symbol\">\u00b3</span>", "ID": "f9ed981a-5424-41d5-9779-76629c07ecf4", "Styles": "font-family:Symbol", "Classes": "None", "Text": "\u00b3", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">1/10.000 a\n&lt;1/1.000); muy raras (&lt;1/10.000) y frecuencia no conocida (no puede\nestimarse a partir de los datos disponibles).</span>", "ID": "2314bcf5-68db-4771-ad21-b61cabbde7a1", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "1/10.000 a <1/1.000); muy raras (<1/10.000) y frecuencia no conocida (no puede estimarse a partir de los datos disponibles).", "ParentId": "2a2905d1-e834-4887-95f5-9fee3a057111"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "b632f799-a262-4041-806c-5c8bc91b9923", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "c9c9142e-b527-44b7-be71-613945748b50", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "b632f799-a262-4041-806c-5c8bc91b9923"}, {"Element": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"MsoNormalTable\" style=\"width:453.2pt;border-collapse:collapse;border:none\" width=\"604\">\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0Clase de \u00f3rgano, aparato o sistema</span></b></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuencia</span></b></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n adversa al medicamento\n  (t\u00e9rmino preferido)</span></b></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Infecciones e infestaciones</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Bronquitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Otitis media*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Faringitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n de v\u00edas respiratorias*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Rinitis* </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Sinusitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Amigdalitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n del tracto respiratorio superior</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n urinaria</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema inmunol\u00f3gico</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes <br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/>\n</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras </span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Hipersensibilidad (reacciones inmediatas e\n  hipersensibilidad a largo plazo, como eritema, urticaria, erupci\u00f3n,\n  dermatitis, angioedema y prurito)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema endocrino</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Signos y s\u00edntomas de efectos\n  sist\u00e9micos, como inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal y retraso del\n  crecimiento</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos del sistema nervioso</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Cefalea*</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos oculares</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">No conocida</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Visi\u00f3n borrosa (ver tambi\u00e9n secci\u00f3n\n  4.4)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Cataratas</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Glaucoma</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos respiratorios, tor\u00e1cicos y\n  mediast\u00ednicos</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\"><br/>\n  \u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Asma</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Tos*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Epistaxis</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Dolor far\u00edngeo</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Disfon\u00eda</span><span lang=\"ES\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Secreci\u00f3n hemorr\u00e1gica</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Molestias nasales</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Perforaci\u00f3n del tabique nasal</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos gastrointestinales</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Molestia\n  abdominal*</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Desordenes de la piel y tejidos subcut\u00e1neos</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuente</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Rash*</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos musculoesquel\u00e9ticos y del tejido\n  conjuntivo</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0Espasmos\n  musculares</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Trastornos generales\n  y alteraciones en el lugar de administraci\u00f3n</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Frecuentes</span></p>\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.1pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Pirexia*</span></p>\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.0pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Ulceraci\u00f3n\n  de las mucosas</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Lesiones\n  traum\u00e1ticas, intoxicaciones y complicaciones de procedimientos terap\u00e9uticos</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Hematomas</span></p>\n</td>\n</tr>\n</table>", "ID": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d", "Styles": "width:453.2pt;border-collapse:collapse;border:none", "Classes": "['MsoNormalTable']", "Text": "             ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0Clase de \u00f3rgano, aparato o sistema</span></b></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuencia</span></b></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n adversa al medicamento\n  (t\u00e9rmino preferido)</span></b></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "a205fdc6-f776-4fe2-8fe2-c22886f5a92f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0Clase de \u00f3rgano, aparato o sistema</span></b></p>\n</td>", "ID": "76c58be5-e12d-4df9-a24c-94cb2ed92d0d", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "a205fdc6-f776-4fe2-8fe2-c22886f5a92f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0Clase de \u00f3rgano, aparato o sistema</span></b></p>", "ID": "c7f194f0-dade-4d70-8513-9a4e1c1dbce3", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "76c58be5-e12d-4df9-a24c-94cb2ed92d0d"}, {"Element": "<b><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0Clase de \u00f3rgano, aparato o sistema</span></b>", "ID": "855e996a-4238-4ec1-8005-2e3649baed51", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "c7f194f0-dade-4d70-8513-9a4e1c1dbce3"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0Clase de \u00f3rgano, aparato o sistema</span>", "ID": "13a34c70-09f3-4e65-bdd7-c1d3a127beaa", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0Clase de \u00f3rgano, aparato o sistema", "ParentId": "855e996a-4238-4ec1-8005-2e3649baed51"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuencia</span></b></p>\n</td>", "ID": "a1c62d4b-97c9-476f-a329-4e055d09ffac", "Styles": "width:141.75pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "a205fdc6-f776-4fe2-8fe2-c22886f5a92f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuencia</span></b></p>", "ID": "466ad90f-e001-4cb0-99ff-6f4ff6f661cd", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "a1c62d4b-97c9-476f-a329-4e055d09ffac"}, {"Element": "<b><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuencia</span></b>", "ID": "63577a5d-60ae-44f4-a877-e49a45f8745b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "466ad90f-e001-4cb0-99ff-6f4ff6f661cd"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Frecuencia</span>", "ID": "718bd100-1f62-4979-87b3-28b28ba640b1", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Frecuencia", "ParentId": "63577a5d-60ae-44f4-a877-e49a45f8745b"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n adversa al medicamento\n  (t\u00e9rmino preferido)</span></b></p>\n</td>", "ID": "b24267bf-7369-44d4-bbc1-fd8678767130", "Styles": "width:178.45pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-left:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "a205fdc6-f776-4fe2-8fe2-c22886f5a92f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n adversa al medicamento\n  (t\u00e9rmino preferido)</span></b></p>", "ID": "3a64347f-8c45-4740-8b86-994f20c5317a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "b24267bf-7369-44d4-bbc1-fd8678767130"}, {"Element": "<b><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n adversa al medicamento\n  (t\u00e9rmino preferido)</span></b>", "ID": "3b2ff082-5f54-44f6-a8d4-7ea564df27fd", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "3a64347f-8c45-4740-8b86-994f20c5317a"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n adversa al medicamento\n  (t\u00e9rmino preferido)</span>", "ID": "2e3b1b9a-9c5f-4439-8e4a-ceab87e00db2", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Reacci\u00f3n adversa al medicamento   (t\u00e9rmino preferido)", "ParentId": "3b2ff082-5f54-44f6-a8d4-7ea564df27fd"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Infecciones e infestaciones</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Bronquitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Otitis media*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Faringitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n de v\u00edas respiratorias*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Rinitis* </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Sinusitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Amigdalitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n del tracto respiratorio superior</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n urinaria</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "08d09ffc-ac14-46a3-bf52-742bd0f3e045", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Infecciones e infestaciones</span></p>\n</td>", "ID": "b4056382-a4cc-4d8f-9fb4-63b8433a740a", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "08d09ffc-ac14-46a3-bf52-742bd0f3e045"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Infecciones e infestaciones</span></p>", "ID": "02fd3b02-1e9a-4d5c-b4d0-cac9199a0d65", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "b4056382-a4cc-4d8f-9fb4-63b8433a740a"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Infecciones e infestaciones</span>", "ID": "2a704397-fb44-49f5-8763-f25f6733e2d9", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Infecciones e infestaciones", "ParentId": "02fd3b02-1e9a-4d5c-b4d0-cac9199a0d65"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>\n</td>", "ID": "2164e713-fe60-4a1b-95ce-e2b47f216151", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "08d09ffc-ac14-46a3-bf52-742bd0f3e045"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>", "ID": "e12b78d9-b9d6-4084-bb3e-192bb08770b6", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "2164e713-fe60-4a1b-95ce-e2b47f216151"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span>", "ID": "8bc8b030-36c1-439e-ac2e-55e4437a53e7", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Frecuentes", "ParentId": "e12b78d9-b9d6-4084-bb3e-192bb08770b6"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Bronquitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Otitis media*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Faringitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n de v\u00edas respiratorias*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Rinitis* </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Sinusitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Amigdalitis*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n del tracto respiratorio superior</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n urinaria</span></p>\n</td>", "ID": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "          ", "ParentId": "08d09ffc-ac14-46a3-bf52-742bd0f3e045"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Bronquitis*</span></p>", "ID": "4835fe8d-e1df-4b24-861a-f4a5b4244982", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Bronquitis*</span>", "ID": "8dfc74c2-a528-4e4d-9073-2c42d20bd34d", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Bronquitis*", "ParentId": "4835fe8d-e1df-4b24-861a-f4a5b4244982"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Otitis media*</span></p>", "ID": "5051446a-3acc-4ad0-8138-e12fecd9ef31", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Otitis media*</span>", "ID": "d044a9f7-5d3c-45f9-9b6a-78eee41aae95", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Otitis media*", "ParentId": "5051446a-3acc-4ad0-8138-e12fecd9ef31"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Faringitis*</span></p>", "ID": "fcb02e53-32cd-4ee4-95d1-94e660e1cdb7", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Faringitis*</span>", "ID": "0f4a3ce6-0d39-442b-8e5b-efc1a05a7510", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Faringitis*", "ParentId": "fcb02e53-32cd-4ee4-95d1-94e660e1cdb7"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n de v\u00edas respiratorias*</span></p>", "ID": "f2ba656d-3b3f-494a-89c8-9bc57da0121b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n de v\u00edas respiratorias*</span>", "ID": "ed5058ab-ac50-4a22-ac60-a62ced96de32", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Infecci\u00f3n de v\u00edas respiratorias*", "ParentId": "f2ba656d-3b3f-494a-89c8-9bc57da0121b"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Rinitis* </span></p>", "ID": "ea6eba90-b467-448c-8671-f77f2f657a4c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Rinitis* </span>", "ID": "cd467d19-2594-4cf3-8c65-ba279baed2f4", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Rinitis* ", "ParentId": "ea6eba90-b467-448c-8671-f77f2f657a4c"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Sinusitis*</span></p>", "ID": "f8c778ad-feae-49ea-99f3-52e7563f9447", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Sinusitis*</span>", "ID": "22472b1b-604d-48a4-b774-cdc1e5828a60", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Sinusitis*", "ParentId": "f8c778ad-feae-49ea-99f3-52e7563f9447"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Amigdalitis*</span></p>", "ID": "0434b63a-2407-443e-9352-56f69da45bda", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Amigdalitis*</span>", "ID": "21b6dbd0-3a76-447d-b848-3d42712c8da8", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Amigdalitis*", "ParentId": "0434b63a-2407-443e-9352-56f69da45bda"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n del tracto respiratorio superior</span></p>", "ID": "8b9de5f4-fa01-48d3-a672-5327dd02fd4c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n del tracto respiratorio superior</span>", "ID": "bc93f6b1-dd1f-4d65-9f09-10120bdd2407", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Infecci\u00f3n del tracto respiratorio superior", "ParentId": "8b9de5f4-fa01-48d3-a672-5327dd02fd4c"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n urinaria</span></p>", "ID": "17144a97-b985-40ae-a982-054f8fa0c291", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "599d4732-f14e-46c5-ae4c-77cf6c828394"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Infecci\u00f3n urinaria</span>", "ID": "f84e7a1d-c87b-4544-b5b6-cd16b4640880", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Infecci\u00f3n urinaria", "ParentId": "17144a97-b985-40ae-a982-054f8fa0c291"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema inmunol\u00f3gico</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes <br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/>\n</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras </span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Hipersensibilidad (reacciones inmediatas e\n  hipersensibilidad a largo plazo, como eritema, urticaria, erupci\u00f3n,\n  dermatitis, angioedema y prurito)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "54610c2f-ec58-4ee8-803c-525ecac1256e", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema inmunol\u00f3gico</span></p>\n</td>", "ID": "3b48b3ba-026d-49f4-a375-078594253013", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "54610c2f-ec58-4ee8-803c-525ecac1256e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema inmunol\u00f3gico</span></p>", "ID": "a0199ad1-6951-447a-8a0c-b453936165ef", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "3b48b3ba-026d-49f4-a375-078594253013"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema inmunol\u00f3gico</span>", "ID": "0d5a5d93-b606-48e9-bd55-d1b717403595", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Trastornos del sistema inmunol\u00f3gico", "ParentId": "a0199ad1-6951-447a-8a0c-b453936165ef"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes <br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/>\n</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras </span></p>\n</td>", "ID": "4943085b-d1a8-4af9-9018-debe3bf7faee", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "     ", "ParentId": "54610c2f-ec58-4ee8-803c-525ecac1256e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes <br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/>\n</span></p>", "ID": "d8f7a459-ce9b-4a7f-a5b5-4eea76c35553", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "4943085b-d1a8-4af9-9018-debe3bf7faee"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes <br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/>\n</span>", "ID": "db56d072-989a-41a6-a5b6-df2652cdf622", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Poco frecuentes     ", "ParentId": "d8f7a459-ce9b-4a7f-a5b5-4eea76c35553"}, {"Element": "<br/>", "ID": "39433434-ed6d-4046-9bc0-30aaab0b879b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "db56d072-989a-41a6-a5b6-df2652cdf622"}, {"Element": "<br/>", "ID": "11054569-2992-4835-be44-1932da4a5fc2", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "db56d072-989a-41a6-a5b6-df2652cdf622"}, {"Element": "<br/>", "ID": "9a1f1b6c-6f44-4ed2-885a-cf9bfe43f0e1", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "db56d072-989a-41a6-a5b6-df2652cdf622"}, {"Element": "<br/>", "ID": "504866c0-187a-4dc6-acb3-44f7c67ab076", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "db56d072-989a-41a6-a5b6-df2652cdf622"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>", "ID": "71a28e58-8e87-4775-9108-5a291e6a1cb8", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "4943085b-d1a8-4af9-9018-debe3bf7faee"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span>", "ID": "4101ae1f-a5c9-4661-bada-d7614880930e", "Styles": "line-height:115%", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "71a28e58-8e87-4775-9108-5a291e6a1cb8"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "3aa0910d-6588-42d6-91bb-a664b88c16af", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "4943085b-d1a8-4af9-9018-debe3bf7faee"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "cb54baae-f9c5-45ed-8726-668ae7dc6564", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "3aa0910d-6588-42d6-91bb-a664b88c16af"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras </span></p>", "ID": "df7a5954-453c-4493-9a77-aa380a5d8b56", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "4943085b-d1a8-4af9-9018-debe3bf7faee"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Raras </span>", "ID": "52d16308-c396-44a3-9cab-f44be098145f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Raras ", "ParentId": "df7a5954-453c-4493-9a77-aa380a5d8b56"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Hipersensibilidad (reacciones inmediatas e\n  hipersensibilidad a largo plazo, como eritema, urticaria, erupci\u00f3n,\n  dermatitis, angioedema y prurito)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica</span></p>\n</td>", "ID": "80e72543-3b68-4552-ab6e-5e35d5616e39", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "     ", "ParentId": "54610c2f-ec58-4ee8-803c-525ecac1256e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Hipersensibilidad (reacciones inmediatas e\n  hipersensibilidad a largo plazo, como eritema, urticaria, erupci\u00f3n,\n  dermatitis, angioedema y prurito)</span></p>", "ID": "1bd97e75-40bd-4202-84ef-d96b9cea36db", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "80e72543-3b68-4552-ab6e-5e35d5616e39"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Hipersensibilidad (reacciones inmediatas e\n  hipersensibilidad a largo plazo, como eritema, urticaria, erupci\u00f3n,\n  dermatitis, angioedema y prurito)</span>", "ID": "4d2e95cc-d6d1-4b3a-917d-aff607d9925f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Hipersensibilidad (reacciones inmediatas e   hipersensibilidad a largo plazo, como eritema, urticaria, erupci\u00f3n,   dermatitis, angioedema y prurito)", "ParentId": "1bd97e75-40bd-4202-84ef-d96b9cea36db"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>", "ID": "ff78a115-dd4a-4bfe-81fb-4011accd5618", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "80e72543-3b68-4552-ab6e-5e35d5616e39"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span>", "ID": "432e34e3-41fa-4edb-91bd-f38156348925", "Styles": "line-height:115%", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "ff78a115-dd4a-4bfe-81fb-4011accd5618"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "e96dca22-129f-484b-8951-f63e00522169", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "80e72543-3b68-4552-ab6e-5e35d5616e39"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "0be5e3ef-e3f4-44f3-b448-38f78f967bc9", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "e96dca22-129f-484b-8951-f63e00522169"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica</span></p>", "ID": "f4721815-db25-4fe2-a9c9-2c3f3abf779c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "80e72543-3b68-4552-ab6e-5e35d5616e39"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica</span>", "ID": "d58b7259-8552-48de-853e-19ac4ee2f5b6", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica", "ParentId": "f4721815-db25-4fe2-a9c9-2c3f3abf779c"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema endocrino</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Signos y s\u00edntomas de efectos\n  sist\u00e9micos, como inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal y retraso del\n  crecimiento</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "44c19d51-3feb-47d9-8eb0-9327b105e783", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema endocrino</span></p>\n</td>", "ID": "072e7fdd-7670-439c-b6f2-d21d54db8212", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "44c19d51-3feb-47d9-8eb0-9327b105e783"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema endocrino</span></p>", "ID": "97826452-fd68-415e-948d-b3329d91ff68", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "072e7fdd-7670-439c-b6f2-d21d54db8212"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos del sistema endocrino</span>", "ID": "dba2abe8-811c-4580-b075-aa9b59278759", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Trastornos del sistema endocrino", "ParentId": "97826452-fd68-415e-948d-b3329d91ff68"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>", "ID": "b7ee0c34-a2bb-47ad-8128-209b536b472e", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "44c19d51-3feb-47d9-8eb0-9327b105e783"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>", "ID": "3f4536e7-f579-4446-9b07-3943f274d897", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "b7ee0c34-a2bb-47ad-8128-209b536b472e"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span>", "ID": "3e6a889f-a318-47bf-a5ee-4359f34a860f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Raras", "ParentId": "3f4536e7-f579-4446-9b07-3943f274d897"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Signos y s\u00edntomas de efectos\n  sist\u00e9micos, como inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal y retraso del\n  crecimiento</span></p>\n</td>", "ID": "23ed7152-f253-4bd8-bd96-10c75feeccf2", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "44c19d51-3feb-47d9-8eb0-9327b105e783"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Signos y s\u00edntomas de efectos\n  sist\u00e9micos, como inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal y retraso del\n  crecimiento</span></p>", "ID": "72370f4f-a8ef-4b41-82f1-a05fd8ab7957", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "23ed7152-f253-4bd8-bd96-10c75feeccf2"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Signos y s\u00edntomas de efectos\n  sist\u00e9micos, como inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal y retraso del\n  crecimiento</span>", "ID": "fc81ec46-f84f-489b-9284-e04e7e40e52c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Signos y s\u00edntomas de efectos   sist\u00e9micos, como inhibici\u00f3n de la funci\u00f3n suprarrenal y retraso del   crecimiento", "ParentId": "72370f4f-a8ef-4b41-82f1-a05fd8ab7957"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos del sistema nervioso</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Cefalea*</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "7e6aaa4c-0fde-47dc-831e-0af917caa709", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos del sistema nervioso</span></p>\n</td>", "ID": "2f8467b2-51a4-4d80-a5bf-ed118ec8f02d", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "7e6aaa4c-0fde-47dc-831e-0af917caa709"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos del sistema nervioso</span></p>", "ID": "057a5793-ba6c-495b-9c98-75c2830d5d41", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "2f8467b2-51a4-4d80-a5bf-ed118ec8f02d"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Trastornos del sistema nervioso</span>", "ID": "d2cc0e47-d6d9-41e6-af14-a2aa9e3791b5", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Trastornos del sistema nervioso", "ParentId": "057a5793-ba6c-495b-9c98-75c2830d5d41"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>\n</td>", "ID": "b468e937-ca31-45cc-b053-14d0abfdb892", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "7e6aaa4c-0fde-47dc-831e-0af917caa709"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>", "ID": "a6754077-9c7a-469f-9563-3f639fe7d187", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "b468e937-ca31-45cc-b053-14d0abfdb892"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Frecuentes</span>", "ID": "266823d8-2746-4e54-ae78-e0fc070e551c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Frecuentes", "ParentId": "a6754077-9c7a-469f-9563-3f639fe7d187"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Cefalea*</span></p>\n</td>", "ID": "fb8fbd0b-bc4e-448c-b8ef-ad1d4fcc3857", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "7e6aaa4c-0fde-47dc-831e-0af917caa709"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Cefalea*</span></p>", "ID": "6eac168f-62eb-4717-b976-e728779d35b5", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "fb8fbd0b-bc4e-448c-b8ef-ad1d4fcc3857"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Cefalea*</span>", "ID": "c4e4b49c-148d-4a69-863e-7bfecda06066", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Cefalea*", "ParentId": "6eac168f-62eb-4717-b976-e728779d35b5"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos oculares</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">No conocida</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Visi\u00f3n borrosa (ver tambi\u00e9n secci\u00f3n\n  4.4)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Cataratas</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Glaucoma</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "2b2b032f-8c81-4fd0-b19e-8e3e7849c000", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos oculares</span></p>\n</td>", "ID": "bd6e1964-9d05-4f4f-adc5-e4a6c8a68a08", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "2b2b032f-8c81-4fd0-b19e-8e3e7849c000"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos oculares</span></p>", "ID": "efb6cf0e-9556-483d-807c-76099bd952a2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "bd6e1964-9d05-4f4f-adc5-e4a6c8a68a08"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Trastornos oculares</span>", "ID": "8b061b8b-cea8-4fdc-8c99-8ef43adfe64b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Trastornos oculares", "ParentId": "efb6cf0e-9556-483d-807c-76099bd952a2"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">No conocida</span></p>\n</td>", "ID": "948e22e3-42a0-42e5-a51c-6de7e5f16f6f", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "2b2b032f-8c81-4fd0-b19e-8e3e7849c000"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>", "ID": "3f88689d-73c4-404c-9c82-cb50d2818af2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "948e22e3-42a0-42e5-a51c-6de7e5f16f6f"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span>", "ID": "5a3a36fd-01ad-492a-b939-8555aa35e390", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Raras", "ParentId": "3f88689d-73c4-404c-9c82-cb50d2818af2"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "354727fa-372f-49fb-b3ec-663e4ca7a4f3", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "948e22e3-42a0-42e5-a51c-6de7e5f16f6f"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "04b37cec-e6d7-4d37-b557-015556302dfb", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "354727fa-372f-49fb-b3ec-663e4ca7a4f3"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">No conocida</span></p>", "ID": "1357c9cb-e7cf-402f-944e-db2d0c57cb39", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "948e22e3-42a0-42e5-a51c-6de7e5f16f6f"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">No conocida</span>", "ID": "384d9657-76ee-41f2-8aec-22567b9e1150", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "No conocida", "ParentId": "1357c9cb-e7cf-402f-944e-db2d0c57cb39"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Visi\u00f3n borrosa (ver tambi\u00e9n secci\u00f3n\n  4.4)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Cataratas</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Glaucoma</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n</td>", "ID": "c32dd079-28b4-4df0-b9d8-73a4ea6ae99c", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "     ", "ParentId": "2b2b032f-8c81-4fd0-b19e-8e3e7849c000"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Visi\u00f3n borrosa (ver tambi\u00e9n secci\u00f3n\n  4.4)</span></p>", "ID": "c2f6d015-6728-4b86-ade7-a3220c442592", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "c32dd079-28b4-4df0-b9d8-73a4ea6ae99c"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Visi\u00f3n borrosa (ver tambi\u00e9n secci\u00f3n\n  4.4)</span>", "ID": "e1ad1447-02da-4879-82bd-2951d8683781", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Visi\u00f3n borrosa (ver tambi\u00e9n secci\u00f3n   4.4)", "ParentId": "c2f6d015-6728-4b86-ade7-a3220c442592"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Cataratas</span></p>", "ID": "94be6776-d26b-4cfb-bc57-790af408ffcb", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "c32dd079-28b4-4df0-b9d8-73a4ea6ae99c"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Cataratas</span>", "ID": "4d224414-f597-4dc4-ab78-73f1ef941c47", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Cataratas", "ParentId": "94be6776-d26b-4cfb-bc57-790af408ffcb"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Glaucoma</span></p>", "ID": "24ed2dc9-2728-4a10-96b3-2843f3b1d016", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "c32dd079-28b4-4df0-b9d8-73a4ea6ae99c"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Glaucoma</span>", "ID": "2844bc2e-4a66-4a35-b68f-0406034589fb", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Glaucoma", "ParentId": "24ed2dc9-2728-4a10-96b3-2843f3b1d016"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "2d3e3471-e70b-4cd9-826a-d8ee3461bc65", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "c32dd079-28b4-4df0-b9d8-73a4ea6ae99c"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "2ccc8fbe-2d60-4371-aaab-bd4426098d85", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "2d3e3471-e70b-4cd9-826a-d8ee3461bc65"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos respiratorios, tor\u00e1cicos y\n  mediast\u00ednicos</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\"><br/>\n  \u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Asma</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Tos*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Epistaxis</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Dolor far\u00edngeo</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Disfon\u00eda</span><span lang=\"ES\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Secreci\u00f3n hemorr\u00e1gica</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Molestias nasales</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Perforaci\u00f3n del tabique nasal</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "6f15b93b-37aa-4aee-af96-b081b6b73675", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos respiratorios, tor\u00e1cicos y\n  mediast\u00ednicos</span></p>\n</td>", "ID": "f933c6d3-0d72-4b99-b505-80086aff6c54", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "6f15b93b-37aa-4aee-af96-b081b6b73675"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos respiratorios, tor\u00e1cicos y\n  mediast\u00ednicos</span></p>", "ID": "39302316-39ea-498b-86e9-4a9da0b5626e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "f933c6d3-0d72-4b99-b505-80086aff6c54"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Trastornos respiratorios, tor\u00e1cicos y\n  mediast\u00ednicos</span>", "ID": "5f355b5d-88d0-476a-8b24-d8811351f556", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Trastornos respiratorios, tor\u00e1cicos y   mediast\u00ednicos", "ParentId": "39302316-39ea-498b-86e9-4a9da0b5626e"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\"><br/>\n  \u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>", "ID": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "         ", "ParentId": "6f15b93b-37aa-4aee-af96-b081b6b73675"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span></p>", "ID": "e048dd3d-3cd0-4e39-bffe-41ea512b896d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Frecuentes</span>", "ID": "49dfc1f5-9deb-4da1-928a-325eff22c31e", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Frecuentes", "ParentId": "e048dd3d-3cd0-4e39-bffe-41ea512b896d"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "4e24de79-1383-4dd7-ba72-e89af2674013", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "54c93e82-dcda-4794-b35d-f912eae31924", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "4e24de79-1383-4dd7-ba72-e89af2674013"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\"><br/>\n  \u00a0</span></p>", "ID": "539ab3ef-2691-4098-be8b-c277d6527907", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\"><br/>\n  \u00a0</span>", "ID": "1853bb4f-9a3e-4055-84f9-ca253672c78f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "   \u00a0", "ParentId": "539ab3ef-2691-4098-be8b-c277d6527907"}, {"Element": "<br/>", "ID": "a04647ec-233a-434c-baa9-446c089f79fe", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "1853bb4f-9a3e-4055-84f9-ca253672c78f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "f7c7a750-d182-4971-81cc-09318ca26cd0", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "19e8d213-c7f9-4b16-8909-1d65f67861d9", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "f7c7a750-d182-4971-81cc-09318ca26cd0"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "bfc04905-ef94-40a0-a651-18aed2f4ae3a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "cb63c788-af12-467b-bacd-68889e370586", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "bfc04905-ef94-40a0-a651-18aed2f4ae3a"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "7dcbade2-f997-4348-b391-08b6f1cc3386", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "b9693489-d8b0-4419-bbd4-35424e473087", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "7dcbade2-f997-4348-b391-08b6f1cc3386"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "5d4d2d7e-4724-41ee-bd5d-ebdf9342fa24", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "5e171fd7-bfd0-4307-8f96-59fc3d2c3f64", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "5d4d2d7e-4724-41ee-bd5d-ebdf9342fa24"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>", "ID": "981b036c-831a-4946-919a-5817756a5014", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "9d5880c5-a1a7-4d1b-882f-9d8467944619"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span>", "ID": "0b15fa85-2256-4451-a933-42e1d3a1461f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Raras", "ParentId": "981b036c-831a-4946-919a-5817756a5014"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Asma</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Tos*</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Epistaxis</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Dolor far\u00edngeo</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Disfon\u00eda</span><span lang=\"ES\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Secreci\u00f3n hemorr\u00e1gica</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Molestias nasales</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Perforaci\u00f3n del tabique nasal</span></p>\n</td>", "ID": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "          ", "ParentId": "6f15b93b-37aa-4aee-af96-b081b6b73675"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Asma</span></p>", "ID": "847875b4-1e26-4a0e-96ec-dae18b0b6fd8", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Asma</span>", "ID": "ac1ed9e6-a5a4-4553-a80e-f1537a2988e1", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Asma", "ParentId": "847875b4-1e26-4a0e-96ec-dae18b0b6fd8"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Tos*</span></p>", "ID": "e3d518ed-d2c4-40f1-830c-97b12479ed00", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Tos*</span>", "ID": "39823122-fd52-4857-b1eb-0ae65c1390a1", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Tos*", "ParentId": "e3d518ed-d2c4-40f1-830c-97b12479ed00"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Epistaxis</span></p>", "ID": "b4fb66d4-ec7a-498a-bdc6-4fd5bc164cff", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Epistaxis</span>", "ID": "de42c85c-9cc5-4e04-9c51-1e83439da0d1", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Epistaxis", "ParentId": "b4fb66d4-ec7a-498a-bdc6-4fd5bc164cff"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Dolor far\u00edngeo</span></p>", "ID": "374501ee-476c-4ace-8476-47936b27fdc1", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Dolor far\u00edngeo</span>", "ID": "17bfb21a-7961-404e-83f2-7a3f63c720a2", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Dolor far\u00edngeo", "ParentId": "374501ee-476c-4ace-8476-47936b27fdc1"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Disfon\u00eda</span><span lang=\"ES\"> </span></p>", "ID": "11552cd6-c971-4146-9e2a-ed5107387e01", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Disfon\u00eda</span>", "ID": "2b94036f-c32f-4eb7-8a06-1d2b1d724dc9", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Disfon\u00eda", "ParentId": "11552cd6-c971-4146-9e2a-ed5107387e01"}, {"Element": "<span lang=\"ES\"> </span>", "ID": "21d5bd9f-7fa5-4232-8821-9caf7b367b99", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": " ", "ParentId": "11552cd6-c971-4146-9e2a-ed5107387e01"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Secreci\u00f3n hemorr\u00e1gica</span></p>", "ID": "cfdf9c89-3b0d-4383-b931-2c802891fe8f", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Secreci\u00f3n hemorr\u00e1gica</span>", "ID": "65e5bc24-5938-4923-a9d6-08c1442a0bec", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Secreci\u00f3n hemorr\u00e1gica", "ParentId": "cfdf9c89-3b0d-4383-b931-2c802891fe8f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Molestias nasales</span></p>", "ID": "71eecec8-b83f-48da-aace-3d82b033aeff", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Molestias nasales</span>", "ID": "68c69d80-71d8-42be-8b3c-e5b2a080e0c6", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Molestias nasales", "ParentId": "71eecec8-b83f-48da-aace-3d82b033aeff"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "ebf90bc0-114a-4c48-9234-2f72c576c12a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "093af17f-bf1b-4be8-832a-53bfedeb1179", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "ebf90bc0-114a-4c48-9234-2f72c576c12a"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Perforaci\u00f3n del tabique nasal</span></p>", "ID": "99915ecb-7405-4ed8-abb3-3fbc635606b7", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "77a6bc6e-843e-4b62-b831-9c5622cb252f"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Perforaci\u00f3n del tabique nasal</span>", "ID": "0a2c2608-1f39-4d00-8a1b-6db1e2f2518b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Perforaci\u00f3n del tabique nasal", "ParentId": "99915ecb-7405-4ed8-abb3-3fbc635606b7"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos gastrointestinales</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Molestia\n  abdominal*</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "7e0cd4d8-f398-49c2-bc88-aaea4f0f6397", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos gastrointestinales</span></p>\n</td>", "ID": "a2fa7552-ce3c-4bc4-b334-548e9e5f8d1b", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "7e0cd4d8-f398-49c2-bc88-aaea4f0f6397"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos gastrointestinales</span></p>", "ID": "e89c86c0-1457-4da3-ab0c-c2c60ece30ea", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "a2fa7552-ce3c-4bc4-b334-548e9e5f8d1b"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Trastornos gastrointestinales</span>", "ID": "05755d19-7f10-43f6-9145-53359a239050", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Trastornos gastrointestinales", "ParentId": "e89c86c0-1457-4da3-ab0c-c2c60ece30ea"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>\n</td>", "ID": "230a96fc-1046-4479-b02e-68bc574d8d3d", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "7e0cd4d8-f398-49c2-bc88-aaea4f0f6397"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuentes</span></p>", "ID": "76e883c3-e465-47f5-a692-71f08906bab0", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "230a96fc-1046-4479-b02e-68bc574d8d3d"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Frecuentes</span>", "ID": "d4181196-c0c4-4e5c-a1f1-a122f13ee835", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Frecuentes", "ParentId": "76e883c3-e465-47f5-a692-71f08906bab0"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Molestia\n  abdominal*</span></p>\n</td>", "ID": "459c1bd5-2843-41bc-8555-10ccb82d053d", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "7e0cd4d8-f398-49c2-bc88-aaea4f0f6397"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Molestia\n  abdominal*</span></p>", "ID": "5a88b025-8557-4124-b06f-4d516c68aaef", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "459c1bd5-2843-41bc-8555-10ccb82d053d"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Molestia\n  abdominal*</span>", "ID": "f4a7c373-61c8-4cee-867b-1e1e17fb3457", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Molestia   abdominal*", "ParentId": "5a88b025-8557-4124-b06f-4d516c68aaef"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Desordenes de la piel y tejidos subcut\u00e1neos</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuente</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Rash*</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "cb988085-c5ee-403c-ba75-eda2f0e71db5", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Desordenes de la piel y tejidos subcut\u00e1neos</span></p>\n</td>", "ID": "e4feb9b2-301e-4c70-9141-37987d6a65f4", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "cb988085-c5ee-403c-ba75-eda2f0e71db5"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Desordenes de la piel y tejidos subcut\u00e1neos</span></p>", "ID": "1b7154c6-dac8-492e-b839-5a1754b6261b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "e4feb9b2-301e-4c70-9141-37987d6a65f4"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Desordenes de la piel y tejidos subcut\u00e1neos</span>", "ID": "ca0f923f-e11c-4a1a-81d4-405cf1c080f0", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Desordenes de la piel y tejidos subcut\u00e1neos", "ParentId": "1b7154c6-dac8-492e-b839-5a1754b6261b"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuente</span></p>\n</td>", "ID": "2cc67130-8e6c-457f-9e2c-525b7864f216", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "cb988085-c5ee-403c-ba75-eda2f0e71db5"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Frecuente</span></p>", "ID": "14f71494-de87-44eb-897b-c4a23da808d9", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "2cc67130-8e6c-457f-9e2c-525b7864f216"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Frecuente</span>", "ID": "16ecc673-a496-4fbd-bb9f-08906f22574c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Frecuente", "ParentId": "14f71494-de87-44eb-897b-c4a23da808d9"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Rash*</span></p>\n</td>", "ID": "63942ff9-6a36-482c-816f-77bd5c2fa030", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "cb988085-c5ee-403c-ba75-eda2f0e71db5"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">Rash*</span></p>", "ID": "689ee662-9bb7-4ac8-bc3a-0b40d649931c", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "63942ff9-6a36-482c-816f-77bd5c2fa030"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Rash*</span>", "ID": "3e0bd903-0698-4d28-b98c-b6777d53ca71", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Rash*", "ParentId": "689ee662-9bb7-4ac8-bc3a-0b40d649931c"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos musculoesquel\u00e9ticos y del tejido\n  conjuntivo</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0Espasmos\n  musculares</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "f6f25b0a-741e-4d61-87b2-436af4d6a43b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos musculoesquel\u00e9ticos y del tejido\n  conjuntivo</span></p>\n</td>", "ID": "6e77a839-7606-4471-a07b-375c282d0dae", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "f6f25b0a-741e-4d61-87b2-436af4d6a43b"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Trastornos musculoesquel\u00e9ticos y del tejido\n  conjuntivo</span></p>", "ID": "7a8ee3f8-bb52-496d-b924-7d03d96446c7", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "6e77a839-7606-4471-a07b-375c282d0dae"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Trastornos musculoesquel\u00e9ticos y del tejido\n  conjuntivo</span>", "ID": "964a5255-e165-46ed-ac8f-e75c9bf89a69", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Trastornos musculoesquel\u00e9ticos y del tejido   conjuntivo", "ParentId": "7a8ee3f8-bb52-496d-b924-7d03d96446c7"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>\n</td>", "ID": "5d56cbd0-d494-42f6-9885-443b1a8000fe", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "     ", "ParentId": "f6f25b0a-741e-4d61-87b2-436af4d6a43b"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes</span></p>", "ID": "3df7ecb1-6b88-41eb-a35d-84ca16fb4c73", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "5d56cbd0-d494-42f6-9885-443b1a8000fe"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Poco frecuentes</span>", "ID": "a0489330-c84a-45ec-af90-6f0ac5e0db8f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Poco frecuentes", "ParentId": "3df7ecb1-6b88-41eb-a35d-84ca16fb4c73"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "b5eca07f-1ae1-4dda-970b-546d4180b62b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "5d56cbd0-d494-42f6-9885-443b1a8000fe"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "0de041a0-2bf5-4aad-a45d-c630e056744a", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "b5eca07f-1ae1-4dda-970b-546d4180b62b"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "a6407fe6-3452-443c-8558-38bd19835c72", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "5d56cbd0-d494-42f6-9885-443b1a8000fe"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "11e0774e-12d2-4d16-bfe2-a212915ff9ac", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "a6407fe6-3452-443c-8558-38bd19835c72"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span></p>", "ID": "b3577ddb-375b-459f-9622-48e34458b9a0", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "5d56cbd0-d494-42f6-9885-443b1a8000fe"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">\u00a0</span>", "ID": "f2132761-8e68-471f-a800-76ded2921831", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "b3577ddb-375b-459f-9622-48e34458b9a0"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0Espasmos\n  musculares</span></p>\n</td>", "ID": "eca9ac2e-3c58-489c-9843-6ab54aa7b7e3", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "f6f25b0a-741e-4d61-87b2-436af4d6a43b"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0Espasmos\n  musculares</span></p>", "ID": "b520b010-12ca-471e-803c-d0acb3b71c6c", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "eca9ac2e-3c58-489c-9843-6ab54aa7b7e3"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0Espasmos\n  musculares</span>", "ID": "be6035dd-9ab3-44ac-9355-dd777962d4cd", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0Espasmos   musculares", "ParentId": "b520b010-12ca-471e-803c-d0acb3b71c6c"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Trastornos generales\n  y alteraciones en el lugar de administraci\u00f3n</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Frecuentes</span></p>\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.1pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Pirexia*</span></p>\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.0pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Ulceraci\u00f3n\n  de las mucosas</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "43bd739e-cd71-4e0f-9a05-f59aeabf4bdb", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Trastornos generales\n  y alteraciones en el lugar de administraci\u00f3n</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>", "ID": "8f9bd8ec-dee3-47c4-8cc4-d6e7cc84c712", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "   ", "ParentId": "43bd739e-cd71-4e0f-9a05-f59aeabf4bdb"}, {"Element": "<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Trastornos generales\n  y alteraciones en el lugar de administraci\u00f3n</span></p>", "ID": "efc6cbfe-c2b2-4540-8702-8c09c044a5c7", "Styles": "margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%", "Classes": "['TableParagraph']", "Text": "", "ParentId": "8f9bd8ec-dee3-47c4-8cc4-d6e7cc84c712"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Trastornos generales\n  y alteraciones en el lugar de administraci\u00f3n</span>", "ID": "2522f876-db22-483d-95e5-7690bddf8939", "Styles": "font-family:\"Times New Roman\",serif", "Classes": "None", "Text": "Trastornos generales   y alteraciones en el lugar de administraci\u00f3n", "ParentId": "efc6cbfe-c2b2-4540-8702-8c09c044a5c7"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "15521f72-f359-4a0a-a122-2693463a5a27", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8f9bd8ec-dee3-47c4-8cc4-d6e7cc84c712"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "fdd72861-e6e9-4799-bf21-a8a80d118e14", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "15521f72-f359-4a0a-a122-2693463a5a27"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Frecuentes</span></p>\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.1pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>", "ID": "d681ca80-1bc4-47d9-9f99-3b64496a45fe", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "43bd739e-cd71-4e0f-9a05-f59aeabf4bdb"}, {"Element": "<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Frecuentes</span></p>", "ID": "3cf7a1df-6ab4-49c0-8b24-2327588e8710", "Styles": "line-height:12.4pt", "Classes": "['TableParagraph']", "Text": "", "ParentId": "d681ca80-1bc4-47d9-9f99-3b64496a45fe"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Frecuentes</span>", "ID": "ee2809e3-5b7c-4335-b285-c5bb7f196d65", "Styles": "font-family:\"Times New Roman\",serif", "Classes": "None", "Text": "Frecuentes", "ParentId": "3cf7a1df-6ab4-49c0-8b24-2327588e8710"}, {"Element": "<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.1pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>", "ID": "39eb4093-41ae-4542-a8ef-dab67d3e6889", "Styles": "margin-left:5.1pt;line-height:12.4pt", "Classes": "['TableParagraph']", "Text": "", "ParentId": "d681ca80-1bc4-47d9-9f99-3b64496a45fe"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span>", "ID": "f56e0428-0dfc-4b59-84a3-4edb325e5b7c", "Styles": "font-family:\"Times New Roman\",serif", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "39eb4093-41ae-4542-a8ef-dab67d3e6889"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>", "ID": "2e0ece35-a4ad-41eb-9c51-b60846cb3364", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "d681ca80-1bc4-47d9-9f99-3b64496a45fe"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span>", "ID": "26ad0e02-b138-4987-ae0c-0392c45835fb", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Raras", "ParentId": "2e0ece35-a4ad-41eb-9c51-b60846cb3364"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Pirexia*</span></p>\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.0pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Ulceraci\u00f3n\n  de las mucosas</span></p>\n</td>", "ID": "0e417125-4707-4fb1-a5be-f5d98ac30441", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "43bd739e-cd71-4e0f-9a05-f59aeabf4bdb"}, {"Element": "<p class=\"TableParagraph\" style=\"line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Pirexia*</span></p>", "ID": "63d9679e-708e-4746-87fe-1cff2a75b87c", "Styles": "line-height:12.4pt", "Classes": "['TableParagraph']", "Text": "", "ParentId": "0e417125-4707-4fb1-a5be-f5d98ac30441"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Pirexia*</span>", "ID": "fdb70bb9-8a1f-42c2-8fb4-7e3eebb661e1", "Styles": "font-family:\"Times New Roman\",serif", "Classes": "None", "Text": "Pirexia*", "ParentId": "63d9679e-708e-4746-87fe-1cff2a75b87c"}, {"Element": "<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-left:5.0pt;line-height:12.4pt\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span></p>", "ID": "39bda952-0793-497d-81c5-3e0de37a5a71", "Styles": "margin-left:5.0pt;line-height:12.4pt", "Classes": "['TableParagraph']", "Text": "", "ParentId": "0e417125-4707-4fb1-a5be-f5d98ac30441"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>\u00a0</span>", "ID": "298d8c84-bd48-4993-8189-9dd634f84b7e", "Styles": "font-family:\"Times New Roman\",serif", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "39bda952-0793-497d-81c5-3e0de37a5a71"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Ulceraci\u00f3n\n  de las mucosas</span></p>", "ID": "3be833b4-5e63-466c-8fd2-7b7153b954dd", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "0e417125-4707-4fb1-a5be-f5d98ac30441"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Ulceraci\u00f3n\n  de las mucosas</span>", "ID": "86a9e35b-e98d-488a-a0ac-4be4ec0f058b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Ulceraci\u00f3n   de las mucosas", "ParentId": "3be833b4-5e63-466c-8fd2-7b7153b954dd"}, {"Element": "<tr>\n<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Lesiones\n  traum\u00e1ticas, intoxicaciones y complicaciones de procedimientos terap\u00e9uticos</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Hematomas</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "6ed6c057-2e56-4c71-8803-4e8ac4735677", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "ff1d0e30-fe97-4722-9dd5-4a9c4b9db44d"}, {"Element": "<td style=\"width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"177\">\n<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Lesiones\n  traum\u00e1ticas, intoxicaciones y complicaciones de procedimientos terap\u00e9uticos</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>", "ID": "f8404e3a-e601-46f8-9c8f-798e111efd99", "Styles": "width:133.0pt;border:solid windowtext 1.0pt;\n  border-top:none;padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "   ", "ParentId": "6ed6c057-2e56-4c71-8803-4e8ac4735677"}, {"Element": "<p class=\"TableParagraph\" style=\"margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%\"><span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Lesiones\n  traum\u00e1ticas, intoxicaciones y complicaciones de procedimientos terap\u00e9uticos</span></p>", "ID": "2e5eb7d1-5b0d-421e-825d-5829a3d2a84e", "Styles": "margin-top:0in;margin-right:11.7pt;margin-bottom:\n  0in;margin-left:5.1pt;margin-bottom:.0001pt;line-height:114%", "Classes": "['TableParagraph']", "Text": "", "ParentId": "f8404e3a-e601-46f8-9c8f-798e111efd99"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style='font-family:\"Times New Roman\",serif'>Lesiones\n  traum\u00e1ticas, intoxicaciones y complicaciones de procedimientos terap\u00e9uticos</span>", "ID": "dd7c05d6-3bf9-4fe6-baef-e9a8fe3a3a63", "Styles": "font-family:\"Times New Roman\",serif", "Classes": "None", "Text": "Lesiones   traum\u00e1ticas, intoxicaciones y complicaciones de procedimientos terap\u00e9uticos", "ParentId": "2e5eb7d1-5b0d-421e-825d-5829a3d2a84e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "e91202b8-bf85-4acd-bea7-4b862b50451e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "f8404e3a-e601-46f8-9c8f-798e111efd99"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "93d25478-a1b6-409a-ad78-3e0fda64c149", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "e91202b8-bf85-4acd-bea7-4b862b50451e"}, {"Element": "<td style=\"width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"189\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>\n</td>", "ID": "21fc7648-0a29-45e3-82bd-42823d371895", "Styles": "width:141.75pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "6ed6c057-2e56-4c71-8803-4e8ac4735677"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span></p>", "ID": "2103b75c-c096-4c04-8d6c-8cf1a1e41e3a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "21fc7648-0a29-45e3-82bd-42823d371895"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Raras</span>", "ID": "4a1cf227-d664-4238-b822-246433e88f15", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Raras", "ParentId": "2103b75c-c096-4c04-8d6c-8cf1a1e41e3a"}, {"Element": "<td style=\"width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt\" valign=\"top\" width=\"238\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Hematomas</span></p>\n</td>", "ID": "ad316495-7dea-4346-ade0-792d90e1c14b", "Styles": "width:178.45pt;border-top:none;border-left:\n  none;border-bottom:solid windowtext 1.0pt;border-right:solid windowtext 1.0pt;\n  padding:0in 5.4pt 0in 5.4pt", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "6ed6c057-2e56-4c71-8803-4e8ac4735677"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES-TRAD\">Hematomas</span></p>", "ID": "9b35217b-dbdd-45d8-9f1d-da74f945d922", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "ad316495-7dea-4346-ade0-792d90e1c14b"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">Hematomas</span>", "ID": "04903109-962b-4d27-855c-65be05351f2a", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Hematomas", "ParentId": "9b35217b-dbdd-45d8-9f1d-da74f945d922"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:\n115%\">\u00a0</span></p>", "ID": "d344a3cf-9271-4595-a5a7-094a42b6c62c", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"line-height:\n115%\">\u00a0</span>", "ID": "7bac0252-42cc-45bd-8089-aee15510c839", "Styles": "line-height:\n115%", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "d344a3cf-9271-4595-a5a7-094a42b6c62c"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">*Reacciones\nadversas al medicamento observas exclusivamente en la poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica (6 a\n&lt; 12 a\u00f1os)</span></p>", "ID": "e6ef75a1-dda7-46ab-b4c3-050841e4414c", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">*Reacciones\nadversas al medicamento observas exclusivamente en la poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica (6 a\n&lt; 12 a\u00f1os)</span>", "ID": "7fd1877a-b70a-4c6e-97ae-5a6dced7e0be", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "*Reacciones adversas al medicamento observas exclusivamente en la poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica (6 a < 12 a\u00f1os)", "ParentId": "e6ef75a1-dda7-46ab-b4c3-050841e4414c"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "e734d381-439d-4d1a-b5c0-c8b95287fe6d", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "cd112dbf-a336-4ce4-b061-3f02cbfc0172", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "e734d381-439d-4d1a-b5c0-c8b95287fe6d"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">En raras ocasiones,\nel tratamiento con glucocorticoides nasales, puede producir signos o s\u00edntomas\ndel efecto sist\u00e9mico de los glucocorticoides, probablemente dependiente de la\ndosis, tiempo de la exposici\u00f3n, exposici\u00f3n concomitante y previa a\ncorticosteroides y sensibilidad individual.</span></p>", "ID": "4b026cc9-5689-4ce7-9898-cb3ba8e74f7d", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">En raras ocasiones,\nel tratamiento con glucocorticoides nasales, puede producir signos o s\u00edntomas\ndel efecto sist\u00e9mico de los glucocorticoides, probablemente dependiente de la\ndosis, tiempo de la exposici\u00f3n, exposici\u00f3n concomitante y previa a\ncorticosteroides y sensibilidad individual.</span>", "ID": "db62687f-fde9-4963-a1fe-d80586bb6bcd", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "En raras ocasiones, el tratamiento con glucocorticoides nasales, puede producir signos o s\u00edntomas del efecto sist\u00e9mico de los glucocorticoides, probablemente dependiente de la dosis, tiempo de la exposici\u00f3n, exposici\u00f3n concomitante y previa a corticosteroides y sensibilidad individual.", "ParentId": "4b026cc9-5689-4ce7-9898-cb3ba8e74f7d"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "dff21a0c-eb7d-44ab-bd31-da005da8efd5", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "bd6ebe35-a6c1-465c-ae76-4e11c9e3c920", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "dff21a0c-eb7d-44ab-bd31-da005da8efd5"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><u><span lang=\"ES\">Poblaci\u00f3n\npedi\u00e1trica</span></u></p>", "ID": "37154f1b-582b-41d8-a0be-69a7ddb087b0", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u><span lang=\"ES\">Poblaci\u00f3n\npedi\u00e1trica</span></u>", "ID": "84023e4f-68c8-4c3c-b00a-f7229e0d4558", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "37154f1b-582b-41d8-a0be-69a7ddb087b0"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Poblaci\u00f3n\npedi\u00e1trica</span>", "ID": "140ef9fa-1dc5-4a2f-9026-f14e38529820", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica", "ParentId": "84023e4f-68c8-4c3c-b00a-f7229e0d4558"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Se han comunicado casos de retraso del\ncrecimiento en ni\u00f1os que reciben esteroides intranasales. </span></p>", "ID": "29dcfa91-1890-412d-8f41-d9b0bc0764c2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Se han comunicado casos de retraso del\ncrecimiento en ni\u00f1os que reciben esteroides intranasales. </span>", "ID": "bbdd3ebf-0a75-4644-b57d-ce8d9d5a3e66", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Se han comunicado casos de retraso del crecimiento en ni\u00f1os que reciben esteroides intranasales. ", "ParentId": "29dcfa91-1890-412d-8f41-d9b0bc0764c2"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "55a0ad43-1e47-4089-84d7-b6db92caf7ef", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "f845a29a-feee-40c4-802c-4c79a4deed0d", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "55a0ad43-1e47-4089-84d7-b6db92caf7ef"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><u><span lang=\"ES\">Notificaci\u00f3n de sospechas de reacciones\nadversas</span></u></p>", "ID": "f34d3b94-db4b-4dd8-b865-c8be55893bb2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u><span lang=\"ES\">Notificaci\u00f3n de sospechas de reacciones\nadversas</span></u>", "ID": "ddb4134b-856b-4a90-a39d-5fe906246fbf", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "f34d3b94-db4b-4dd8-b865-c8be55893bb2"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Notificaci\u00f3n de sospechas de reacciones\nadversas</span>", "ID": "d03337e0-a604-448c-b734-d5c5a138c3bf", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Notificaci\u00f3n de sospechas de reacciones adversas", "ParentId": "ddb4134b-856b-4a90-a39d-5fe906246fbf"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Es importante notificar sospechas de\nreacciones adversas al medicamento tras su autorizaci\u00f3n. Ello permite una\nsupervisi\u00f3n continuada de la relaci\u00f3n beneficio/riesgo del medicamento. Se\ninvita a los profesionales sanitarios a notificar las sospechas de reacciones adversas\na trav\u00e9s del Sistema Espa\u00f1ol de Farmacovigilancia de Medicamentos de Uso\nHumano: www.notificaRAM.es.</span></p>", "ID": "97f37ed7-0b73-4f12-9068-05fc123e0489", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Es importante notificar sospechas de\nreacciones adversas al medicamento tras su autorizaci\u00f3n. Ello permite una\nsupervisi\u00f3n continuada de la relaci\u00f3n beneficio/riesgo del medicamento. Se\ninvita a los profesionales sanitarios a notificar las sospechas de reacciones adversas\na trav\u00e9s del Sistema Espa\u00f1ol de Farmacovigilancia de Medicamentos de Uso\nHumano: www.notificaRAM.es.</span>", "ID": "bc37c739-e42d-42ba-b3a0-d8c4b76020d1", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Es importante notificar sospechas de reacciones adversas al medicamento tras su autorizaci\u00f3n. Ello permite una supervisi\u00f3n continuada de la relaci\u00f3n beneficio/riesgo del medicamento. Se invita a los profesionales sanitarios a notificar las sospechas de reacciones adversas a trav\u00e9s del Sistema Espa\u00f1ol de Farmacovigilancia de Medicamentos de Uso Humano: www.notificaRAM.es.", "ParentId": "97f37ed7-0b73-4f12-9068-05fc123e0489"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">4.9 Sobredosis </span></p>", "ID": "89e827ba-80b9-4ca5-afd0-fe83c284acd4", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">4.9 Sobredosis </span>", "ID": "46f1d70c-2719-4ca8-a6e5-6eff6999b8e4", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "4.9 Sobredosis ", "ParentId": "89e827ba-80b9-4ca5-afd0-fe83c284acd4"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No se espera que la sobredosis aguda con Rhinocort 64\nmicrogramos, incluso con dosis excesivas, constituya un problema cl\u00ednico.</p>", "ID": "1b18966f-4803-4270-8895-0217b339fd7a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No se espera que la sobredosis aguda con Rhinocort 64 microgramos, incluso con dosis excesivas, constituya un problema cl\u00ednico.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">5. Propiedades farmacol\u00f3gicas </span></p>", "ID": "726bccec-f8cc-4296-92fb-07e982be72e1", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">5. Propiedades farmacol\u00f3gicas </span>", "ID": "d9f07536-7858-48c4-95cb-78e75fbfb812", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "5. Propiedades farmacol\u00f3gicas ", "ParentId": "726bccec-f8cc-4296-92fb-07e982be72e1"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">5.1 Propiedades farmacodin\u00e1micas </span></p>", "ID": "53b922ce-5f06-4c8f-b116-3a1d82d4d987", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">5.1 Propiedades farmacodin\u00e1micas </span>", "ID": "d61fc59e-750f-41b8-8dfc-ac465609ab4f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "5.1 Propiedades farmacodin\u00e1micas ", "ParentId": "53b922ce-5f06-4c8f-b116-3a1d82d4d987"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Grupo farmacoterap\u00e9utico: sistema respiratorio,\npreparados de uso nasal, corticosteroides, c\u00f3digo ATC: R01A D05</p>", "ID": "60dda1d9-4521-4504-8a9d-d3ed88ba4f36", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Grupo farmacoterap\u00e9utico: sistema respiratorio, preparados de uso nasal, corticosteroides, c\u00f3digo ATC: R01A D05", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La budes\u00f3nida es un glucocorticoide que administrado por\nv\u00eda nasal ejerce su acci\u00f3n antiinflamatoria a nivel local.</p>", "ID": "990c7dba-7c35-4fca-a4de-d1f2222b761d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La budes\u00f3nida es un glucocorticoide que administrado por v\u00eda nasal ejerce su acci\u00f3n antiinflamatoria a nivel local.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "1c89df80-5b99-44db-9175-f1a9b356b58d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "0d860520-065c-4524-9103-276cd92680fe", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Mecanismo de acci\u00f3n</u></p>", "ID": "1988680b-b1ec-4178-b283-f4698193a0ad", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Mecanismo de acci\u00f3n</u>", "ID": "bb73c626-f8c5-4d52-a43b-9ed11f170121", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Mecanismo de acci\u00f3n", "ParentId": "1988680b-b1ec-4178-b283-f4698193a0ad"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "2de5f714-69bf-4219-895e-9803a7d50d13", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No se conoce el mecanismo de acci\u00f3n exacto de los\nglucocorticoides en el tratamiento de la rinitis. Probablemente sean\nimportantes las actividades antiinflamatorias, tales como la inhibici\u00f3n de la\nliberaci\u00f3n del mediador inflamatorio y la inhibici\u00f3n de las respuestas inmunes\nmediadas por las citoquinas. La potencia intr\u00ednseca de la budes\u00f3nida, medida\ncomo la afinidad al receptor de los glucocorticoides, es de aproximadamente 15\nveces mayor que la de prednisolona.</p>", "ID": "29c580b0-8b90-4a17-a16c-29f129e066e4", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No se conoce el mecanismo de acci\u00f3n exacto de los glucocorticoides en el tratamiento de la rinitis. Probablemente sean importantes las actividades antiinflamatorias, tales como la inhibici\u00f3n de la liberaci\u00f3n del mediador inflamatorio y la inhibici\u00f3n de las respuestas inmunes mediadas por las citoquinas. La potencia intr\u00ednseca de la budes\u00f3nida, medida como la afinidad al receptor de los glucocorticoides, es de aproximadamente 15 veces mayor que la de prednisolona.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "4a6f9079-2120-425e-badd-971c0c546ac5", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Efectos farmacodin\u00e1micos</u></p>", "ID": "69fd4caf-5c1e-48fa-ba4f-809e1dfe9bb7", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Efectos farmacodin\u00e1micos</u>", "ID": "817df0c6-6ff7-4f41-9121-a9dc84b9c1db", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Efectos farmacodin\u00e1micos", "ParentId": "69fd4caf-5c1e-48fa-ba4f-809e1dfe9bb7"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "da0ea4fd-fece-47e8-aaae-08d3d42c7454", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Un estudio cl\u00ednico en rinitis estacional que compar\u00f3\nbudes\u00f3nida por v\u00eda intranasal (inhalador nasal de Rhinocort (en envase a\npresi\u00f3n)) y por v\u00eda oral con placebo, mostr\u00f3 que el efecto terap\u00e9utico de\nbudes\u00f3nida puede explicarse en su totalidad por la acci\u00f3n local.</p>", "ID": "80e5fba9-e7ec-42c0-bd2c-8def09c8bbe2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Un estudio cl\u00ednico en rinitis estacional que compar\u00f3 budes\u00f3nida por v\u00eda intranasal (inhalador nasal de Rhinocort (en envase a presi\u00f3n)) y por v\u00eda oral con placebo, mostr\u00f3 que el efecto terap\u00e9utico de budes\u00f3nida puede explicarse en su totalidad por la acci\u00f3n local.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "3a97da3e-f875-43e6-bf04-d377a98a1650", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">En pacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional y perenne,\nse ha demostrado que Rhinocort 64 microgramos produce una mejor\u00eda en los\ns\u00edntomas nasales (frente a placebo), en un tiempo igual o menor a 10 horas despu\u00e9s\nde la administraci\u00f3n de la primera dosis. Este hecho se deduce de dos ensayos\ndoble ciego, controlados con placebo, aleatorios y de grupos paralelos: uno en\npacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional, expuestos a polen de ambros\u00eda en una\nUnidad de Exposici\u00f3n Ambiental; y otro multic\u00e9ntrico, de cuatro semanas de\nduraci\u00f3n, en pacientes con rinitis al\u00e9rgica perenne.</p>", "ID": "65158a12-760a-4c1c-901b-e86deba3980e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "En pacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional y perenne, se ha demostrado que Rhinocort 64 microgramos produce una mejor\u00eda en los s\u00edntomas nasales (frente a placebo), en un tiempo igual o menor a 10 horas despu\u00e9s de la administraci\u00f3n de la primera dosis. Este hecho se deduce de dos ensayos doble ciego, controlados con placebo, aleatorios y de grupos paralelos: uno en pacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional, expuestos a polen de ambros\u00eda en una Unidad de Exposici\u00f3n Ambiental; y otro multic\u00e9ntrico, de cuatro semanas de duraci\u00f3n, en pacientes con rinitis al\u00e9rgica perenne.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "797b1590-17d5-46e3-b1ce-1e5f83460f84", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">La administraci\u00f3n profil\u00e1ctica\nde budes\u00f3nida ha mostrado tener efectos protectores frente a la hiperrespuesta\ny a la eosinofilia inducida por estimulaci\u00f3n nasal.</p>", "ID": "0a7801fe-1a10-4d67-b989-d7bec05a3283", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La administraci\u00f3n profil\u00e1ctica de budes\u00f3nida ha mostrado tener efectos protectores frente a la hiperrespuesta y a la eosinofilia inducida por estimulaci\u00f3n nasal.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "f4b484e3-fdb6-4faf-a7cd-15f0d0de194c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">A las dosis recomendadas, Rhinocort 64 microgramos no\nproduce cambios cl\u00ednicamente importantes en los niveles de cortisol plasm\u00e1tico\nbasales o en la respuesta a la estimulaci\u00f3n con ACTH en pacientes con rinitis.\nNo obstante, en un estudio de 3 semanas de duraci\u00f3n en 20 voluntarios sanos de\nedades comprendidas entre 19 y 27 a\u00f1os, se observ\u00f3 una supresi\u00f3n\ndosis-dependiente del cortisol en orina y plasma tras la administraci\u00f3n a corto\nplazo de Rhinocort 64 microgramos.</p>", "ID": "d5921af3-602d-4559-bc64-209c1ae57fda", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "A las dosis recomendadas, Rhinocort 64 microgramos no produce cambios cl\u00ednicamente importantes en los niveles de cortisol plasm\u00e1tico basales o en la respuesta a la estimulaci\u00f3n con ACTH en pacientes con rinitis. No obstante, en un estudio de 3 semanas de duraci\u00f3n en 20 voluntarios sanos de edades comprendidas entre 19 y 27 a\u00f1os, se observ\u00f3 una supresi\u00f3n dosis-dependiente del cortisol en orina y plasma tras la administraci\u00f3n a corto plazo de Rhinocort 64 microgramos.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "e3e5d5cf-3ea0-49c0-99f0-9c45d7f9adc3", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "19209cd6-db45-443f-bd8f-311d2ee66527", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Eficacia cl\u00ednica y seguridad</u></p>", "ID": "e05a4556-4777-4be2-afc2-8d79130b978e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Eficacia cl\u00ednica y seguridad</u>", "ID": "20f98746-8f6a-47d4-a280-a8edc2702c6f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Eficacia cl\u00ednica y seguridad", "ParentId": "e05a4556-4777-4be2-afc2-8d79130b978e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></p>", "ID": "21c26a7e-9a78-4bdf-970e-8ee88d50c868", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u>", "ID": "3b0ccdcf-c5bb-47bb-8ea9-4df55e82b06d", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "21c26a7e-9a78-4bdf-970e-8ee88d50c868"}, {"Element": "<span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span>", "ID": "4480d251-b6b3-43f9-acf4-6dddef60a1af", "Styles": "text-decoration:none", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "3b0ccdcf-c5bb-47bb-8ea9-4df55e82b06d"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Se han llevado a cabo m\u00faltiples ensayos cl\u00ednicos\naleatorizados, doble ciego, controlados con placebo para evaluar la eficacia y\nseguridad de Rhinocort en pacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional o perenne.\nLa mayor\u00eda de los estudios se realizaron con dosis liberadas de Rhinocort por\nv\u00eda nasal de 32 a 256 \u00b5g una vez al d\u00eda. Las variables de eficacia principales\nfueron la puntuaci\u00f3n combinada de los s\u00edntomas nasales a trav\u00e9s de variables\nNIS (\u00edndice de puntuaci\u00f3n nasal) y CNSS (puntuaci\u00f3n combinada de s\u00edntomas\nnasales), suma de las puntuaciones individuales de los tres s\u00edntomas nasales\n(congesti\u00f3n nasal, secreci\u00f3n nasal\u00a0 y estornudos); y el pico de flujo nasal\ninspiratorio (PNIF).</p>", "ID": "1c3021ad-4447-41f8-b261-638e992276ea", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Se han llevado a cabo m\u00faltiples ensayos cl\u00ednicos aleatorizados, doble ciego, controlados con placebo para evaluar la eficacia y seguridad de Rhinocort en pacientes con rinitis al\u00e9rgica estacional o perenne. La mayor\u00eda de los estudios se realizaron con dosis liberadas de Rhinocort por v\u00eda nasal de 32 a 256 \u00b5g una vez al d\u00eda. Las variables de eficacia principales fueron la puntuaci\u00f3n combinada de los s\u00edntomas nasales a trav\u00e9s de variables NIS (\u00edndice de puntuaci\u00f3n nasal) y CNSS (puntuaci\u00f3n combinada de s\u00edntomas nasales), suma de las puntuaciones individuales de los tres s\u00edntomas nasales (congesti\u00f3n nasal, secreci\u00f3n nasal\u00a0 y estornudos); y el pico de flujo nasal inspiratorio (PNIF).", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "7a403b51-d7e2-429f-b434-950091403e42", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>", "ID": "7d1473c1-5e03-44a5-a859-2b6545c7cadf", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">En un estudio, comparado con\nplacebo, budesonida redujo significativamente la rinorrea y estornudos en\ndosificaciones de 32, 64, 128 y 256 microgramos una vez al d\u00eda\u00a0 (p\u22640,008)\ny la congesti\u00f3n y picor nasal excepto con 64 \u03bcg (<i>p</i>\u22640,022).</p>", "ID": "e222562b-d489-44f1-932c-ba47b8460a2d", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "En un estudio, comparado con placebo, budesonida redujo significativamente la rinorrea y estornudos en dosificaciones de 32, 64, 128 y 256 microgramos una vez al d\u00eda\u00a0 (p\u22640,008) y la congesti\u00f3n y picor nasal excepto con 64 \u03bcg (\u22640,022).", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i>p</i>", "ID": "c6cf1ef1-7ca5-4e8a-8339-a821caab0061", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "p", "ParentId": "e222562b-d489-44f1-932c-ba47b8460a2d"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>", "ID": "5ad1a575-296e-4679-87d6-3a992408f486", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">En dosis de 140 microgramos,\nbudesonida redujo significativamente los s\u00edntomas nasales individuales (<i>p</i>&lt;0,001)\ny oculares (<i>p</i> = 0,009) comparado con placebo.</p>", "ID": "b7b9b4ef-a0d6-4bdf-aa70-f810be93365b", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "En dosis de 140 microgramos, budesonida redujo significativamente los s\u00edntomas nasales individuales (<0,001) y oculares ( = 0,009) comparado con placebo.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i>p</i>", "ID": "1d7c4aab-d385-4bfa-a48b-2656bc3abaca", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "p", "ParentId": "b7b9b4ef-a0d6-4bdf-aa70-f810be93365b"}, {"Element": "<i>p</i>", "ID": "38ac6ce6-3e4c-4ba1-82f9-7f7612fcb979", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "p", "ParentId": "b7b9b4ef-a0d6-4bdf-aa70-f810be93365b"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">Los pacientes tratados con\nbudesonida tambi\u00e9n reportaron mejora significativa en diferentes aspectos de la\ncalidad de vida, tales como la mejora de la conciliaci\u00f3n del sue\u00f1o, vitalidad y\nactividad f\u00edsica y social (<i>p</i>\u22640,05).</p>", "ID": "cff5f9d5-e617-4852-96f8-ad3c9a58db50", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Los pacientes tratados con budesonida tambi\u00e9n reportaron mejora significativa en diferentes aspectos de la calidad de vida, tales como la mejora de la conciliaci\u00f3n del sue\u00f1o, vitalidad y actividad f\u00edsica y social (\u22640,05).", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i>p</i>", "ID": "4114a745-a70c-4e21-95fa-d15a9ed06dc5", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "p", "ParentId": "cff5f9d5-e617-4852-96f8-ad3c9a58db50"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>", "ID": "43fc2afe-fba7-4b36-b48a-12f7bac3c908", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></i></p>", "ID": "137b70d4-c234-47d2-8dc0-de1f6d179af0", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></i>", "ID": "1c656555-2a04-4291-8d65-4f1566c32578", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "137b70d4-c234-47d2-8dc0-de1f6d179af0"}, {"Element": "<u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u>", "ID": "32b01c45-c512-4afb-b58f-36143937a180", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "1c656555-2a04-4291-8d65-4f1566c32578"}, {"Element": "<span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span>", "ID": "ac595eee-9f88-48dc-9392-c648ab76a669", "Styles": "text-decoration:none", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "32b01c45-c512-4afb-b58f-36143937a180"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">.</p>", "ID": "aaa25708-e606-4c1a-8927-e7b1faa42a74", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": ".", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "c81912ef-0bdf-4ccb-9dd8-f8870f5c305d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">En otro estudio, comparado con\nplacebo, budesonida (en dosis de 32,64, 128 y 256 microgramos aplicado una vez\nal d\u00eda) mejor\u00f3 significativamente los s\u00edntomas nasales <span style=\"color:black;\nbackground:white\">(incluyendo rinorrea, congesti\u00f3n nasal y estornudos),\nmanteniendo este efecto durante 24 horas (<i>p</i>=0,04). Al final del estudio,\nlos pacientes adultos reportaron una mejor\u00eda en lo que respecta a la\nconciliaci\u00f3n del sue\u00f1o, s\u00edntomas de la fiebre del heno comparado con placebo\nas\u00ed como en el alivio de s\u00edntomas oculares (picor ocular, enrojecimiento y ojos\nllorosos).</span></p>", "ID": "50514476-78af-4c62-96a7-0d5efa1845c3", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "En otro estudio, comparado con placebo, budesonida (en dosis de 32,64, 128 y 256 microgramos aplicado una vez al d\u00eda) mejor\u00f3 significativamente los s\u00edntomas nasales ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span style=\"color:black;\nbackground:white\">(incluyendo rinorrea, congesti\u00f3n nasal y estornudos),\nmanteniendo este efecto durante 24 horas (<i>p</i>=0,04). Al final del estudio,\nlos pacientes adultos reportaron una mejor\u00eda en lo que respecta a la\nconciliaci\u00f3n del sue\u00f1o, s\u00edntomas de la fiebre del heno comparado con placebo\nas\u00ed como en el alivio de s\u00edntomas oculares (picor ocular, enrojecimiento y ojos\nllorosos).</span>", "ID": "60b24640-d694-4cfc-ab76-fac7111dae99", "Styles": "color:black;\nbackground:white", "Classes": "None", "Text": "(incluyendo rinorrea, congesti\u00f3n nasal y estornudos), manteniendo este efecto durante 24 horas (=0,04). Al final del estudio, los pacientes adultos reportaron una mejor\u00eda en lo que respecta a la conciliaci\u00f3n del sue\u00f1o, s\u00edntomas de la fiebre del heno comparado con placebo as\u00ed como en el alivio de s\u00edntomas oculares (picor ocular, enrojecimiento y ojos llorosos).", "ParentId": "50514476-78af-4c62-96a7-0d5efa1845c3"}, {"Element": "<i>p</i>", "ID": "1f365a14-59d0-49f8-9fd9-aeae91e4212e", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "p", "ParentId": "60b24640-d694-4cfc-ab76-fac7111dae99"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\"><span style=\"background:white\">\u00a0</span></p>", "ID": "2ff9d1c2-2f78-4eae-a8dd-b4377ed735bf", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span style=\"background:white\">\u00a0</span>", "ID": "6f34f943-8d9c-4905-9234-213fbf3f65d3", "Styles": "background:white", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "2ff9d1c2-2f78-4eae-a8dd-b4377ed735bf"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "76d7edd5-0c91-41c6-b0fa-2670d49ce48b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i><u>Efectos sobre el crecimiento</u></i></p>", "ID": "0d4ad741-ecaa-40ae-b37b-c48fabdf52e8", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i><u>Efectos sobre el crecimiento</u></i>", "ID": "e5a7e4e6-b5fd-4a1e-b4e0-b596004a21ba", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "0d4ad741-ecaa-40ae-b37b-c48fabdf52e8"}, {"Element": "<u>Efectos sobre el crecimiento</u>", "ID": "daa693e2-5f6e-4bd4-8e80-f38b9dce2049", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Efectos sobre el crecimiento", "ParentId": "e5a7e4e6-b5fd-4a1e-b4e0-b596004a21ba"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></i></p>", "ID": "fa49fd66-a9f1-484b-88df-8957775375a9", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></i>", "ID": "b7b546e7-a00f-43fc-b8fc-9d63190ed880", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "fa49fd66-a9f1-484b-88df-8957775375a9"}, {"Element": "<u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u>", "ID": "a975c2a2-3c98-4605-9a43-42bfe7e8f746", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "b7b546e7-a00f-43fc-b8fc-9d63190ed880"}, {"Element": "<span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span>", "ID": "c5a614f7-4d8e-4344-9283-426da953cd4e", "Styles": "text-decoration:none", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "a975c2a2-3c98-4605-9a43-42bfe7e8f746"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">En un estudio de crecimiento, aleatorizado, doble ciego,\ncontrolado con placebo, en 229 ni\u00f1os pre-adolescentes de 4 a 8 a\u00f1os de edad,\ntratados con Rhinocort 64 \u03bcg o placebo una vez al d\u00eda durante 12 meses\ndespu\u00e9s de un periodo de referencia de 6 meses, la velocidad de crecimiento fue\nsimilar entre los grupos tratados con Rhinocort y con placebo despu\u00e9s de 12\nmeses de tratamiento: la diferencia media en la velocidad de crecimiento\n(placebo- Rhinocort) fue 0,27 cm/a\u00f1o (con un intervalo de confianza al 95%:\n-0,07 a 0,62).</p>", "ID": "dc219855-70c6-4756-86b3-de377caa06e3", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "En un estudio de crecimiento, aleatorizado, doble ciego, controlado con placebo, en 229 ni\u00f1os pre-adolescentes de 4 a 8 a\u00f1os de edad, tratados con Rhinocort 64 \u03bcg o placebo una vez al d\u00eda durante 12 meses despu\u00e9s de un periodo de referencia de 6 meses, la velocidad de crecimiento fue similar entre los grupos tratados con Rhinocort y con placebo despu\u00e9s de 12 meses de tratamiento: la diferencia media en la velocidad de crecimiento (placebo- Rhinocort) fue 0,27 cm/a\u00f1o (con un intervalo de confianza al 95%: -0,07 a 0,62).", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><b><i>\u00a0</i></b></p>", "ID": "7675d574-d52b-4893-b6c8-4ff5ab56c432", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<b><i>\u00a0</i></b>", "ID": "88711507-e5fb-4c46-8524-8e09e13fca8c", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "7675d574-d52b-4893-b6c8-4ff5ab56c432"}, {"Element": "<i>\u00a0</i>", "ID": "28435df0-628b-49ee-926c-e395ca6a8565", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "88711507-e5fb-4c46-8524-8e09e13fca8c"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><i><u>Influencia en la concentraci\u00f3n de cortisol en\nplasma</u></i></p>", "ID": "130578b2-8315-4648-86ca-f888a1368d4b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i><u>Influencia en la concentraci\u00f3n de cortisol en\nplasma</u></i>", "ID": "84b0ba30-61a4-4d66-9df6-6e3c645d96fd", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "130578b2-8315-4648-86ca-f888a1368d4b"}, {"Element": "<u>Influencia en la concentraci\u00f3n de cortisol en\nplasma</u>", "ID": "0a7e5657-6878-4bf3-9254-087138e07891", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Influencia en la concentraci\u00f3n de cortisol en plasma", "ParentId": "84b0ba30-61a4-4d66-9df6-6e3c645d96fd"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "94265c85-7d6a-4ca4-8009-624dce4863cb", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">A las dosis recomendadas, Rhinocort no causa cambios\ncl\u00ednicamente relevantes en la concentraci\u00f3n basal de cortisol en plasma o en el\ntest de estimulaci\u00f3n ACTH. En voluntarios sanos, despu\u00e9s de la administraci\u00f3n a\ncorto plazo de Rhinocort, se observ\u00f3 una supresi\u00f3n dependiente de la dosis de\nlas concentraciones plasm\u00e1ticas y urinarias de cortisol.</p>", "ID": "32055ef4-4f7e-4408-875a-40ce77bbecdb", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "A las dosis recomendadas, Rhinocort no causa cambios cl\u00ednicamente relevantes en la concentraci\u00f3n basal de cortisol en plasma o en el test de estimulaci\u00f3n ACTH. En voluntarios sanos, despu\u00e9s de la administraci\u00f3n a corto plazo de Rhinocort, se observ\u00f3 una supresi\u00f3n dependiente de la dosis de las concentraciones plasm\u00e1ticas y urinarias de cortisol.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></p>", "ID": "429bb7d9-40bb-4f98-b8df-55806e6189dc", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u>", "ID": "8be896ed-3fc2-4bb8-8b37-eaebaaf22303", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "429bb7d9-40bb-4f98-b8df-55806e6189dc"}, {"Element": "<span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span>", "ID": "0c0f567a-ec1d-4f72-b6b3-81551b898dd2", "Styles": "text-decoration:none", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8be896ed-3fc2-4bb8-8b37-eaebaaf22303"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u></p>", "ID": "c9acde06-da96-458a-bf60-e657af4da7d1", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u><span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span></u>", "ID": "2bffd497-7afd-4a4e-ab5e-103937fdbcc7", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "c9acde06-da96-458a-bf60-e657af4da7d1"}, {"Element": "<span style=\"text-decoration:none\">\u00a0</span>", "ID": "53c4589d-8880-4562-8b41-f4be9a05e258", "Styles": "text-decoration:none", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "2bffd497-7afd-4a4e-ab5e-103937fdbcc7"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</u></p>", "ID": "c742407a-79d7-4adb-9983-facaf29c5e65", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</u>", "ID": "cd0f042c-5d86-436f-9dd6-d0e699b63215", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica", "ParentId": "c742407a-79d7-4adb-9983-facaf29c5e65"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "413d1232-a5f1-42aa-a1b8-925568e5f481", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Los datos disponibles sobre la seguridad y eficacia en la\npoblaci\u00f3n pedi\u00e1trica de edades comprendidas entre 6 y 17 a\u00f1os son limitados. En\nun estudio de 4 semanas de duraci\u00f3n, que incluy\u00f3 406 pacientes de edades comprendidas\nentre 6 y 73 a\u00f1os, no se observaron diferencias estad\u00edsticamente significativas\nen los niveles de cortisol estimulado por ACTH, desde el inicio hasta despu\u00e9s\ndel tratamiento, comparando tratamiento activo con placebo. En otro estudio de\n3 semanas de duraci\u00f3n, que incluy\u00f3 318 pacientes de edades comprendidas entre\n12 y 67 a\u00f1os, no se encontraron diferencias significativas en los niveles de\ncortisol urinario respecto a placebo.</p>", "ID": "56570e6e-f0ce-4a8b-9387-cf0d6e407872", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Los datos disponibles sobre la seguridad y eficacia en la poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica de edades comprendidas entre 6 y 17 a\u00f1os son limitados. En un estudio de 4 semanas de duraci\u00f3n, que incluy\u00f3 406 pacientes de edades comprendidas entre 6 y 73 a\u00f1os, no se observaron diferencias estad\u00edsticamente significativas en los niveles de cortisol estimulado por ACTH, desde el inicio hasta despu\u00e9s del tratamiento, comparando tratamiento activo con placebo. En otro estudio de 3 semanas de duraci\u00f3n, que incluy\u00f3 318 pacientes de edades comprendidas entre 12 y 67 a\u00f1os, no se encontraron diferencias significativas en los niveles de cortisol urinario respecto a placebo.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "8140b7b9-ccf5-4b85-a063-6b67645f28e0", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">En cuanto a su efecto sobre el crecimiento,\nlos resultados obtenidos en un estudio de 1 a\u00f1o de duraci\u00f3n que incluy\u00f3 313\npacientes de edades comprendidas entre 6 y 17 a\u00f1os, junto a los datos obtenidos\ncon otras formulaciones de Rhinocort, permiten concluir que existe un efecto\nmensurable sobre el crecimiento en ni\u00f1os, motivo por el que se debe controlar\nperi\u00f3dicamente su talla.</span></p>", "ID": "ca0cfa7c-1a8b-44c8-b5ce-27c10fd7b6b8", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">En cuanto a su efecto sobre el crecimiento,\nlos resultados obtenidos en un estudio de 1 a\u00f1o de duraci\u00f3n que incluy\u00f3 313\npacientes de edades comprendidas entre 6 y 17 a\u00f1os, junto a los datos obtenidos\ncon otras formulaciones de Rhinocort, permiten concluir que existe un efecto\nmensurable sobre el crecimiento en ni\u00f1os, motivo por el que se debe controlar\nperi\u00f3dicamente su talla.</span>", "ID": "61363d82-36c8-43b0-a7f6-0ff1a7e0173f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "En cuanto a su efecto sobre el crecimiento, los resultados obtenidos en un estudio de 1 a\u00f1o de duraci\u00f3n que incluy\u00f3 313 pacientes de edades comprendidas entre 6 y 17 a\u00f1os, junto a los datos obtenidos con otras formulaciones de Rhinocort, permiten concluir que existe un efecto mensurable sobre el crecimiento en ni\u00f1os, motivo por el que se debe controlar peri\u00f3dicamente su talla.", "ParentId": "ca0cfa7c-1a8b-44c8-b5ce-27c10fd7b6b8"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">5.2 Propiedades farmacocin\u00e9ticas </span></p>", "ID": "55dc9a22-7d2f-44e5-89b2-f437d39d019f", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">5.2 Propiedades farmacocin\u00e9ticas </span>", "ID": "f164cacc-7a75-49e5-b553-bfcb0aafb66e", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "5.2 Propiedades farmacocin\u00e9ticas ", "ParentId": "55dc9a22-7d2f-44e5-89b2-f437d39d019f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Absorci\u00f3n</u></p>", "ID": "d35dd65e-1e54-4c1b-864b-d787e59a954b", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Absorci\u00f3n</u>", "ID": "95894eab-59bd-4914-baf2-8d3e667f0982", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Absorci\u00f3n", "ParentId": "d35dd65e-1e54-4c1b-864b-d787e59a954b"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "8d59750f-5abf-4cd6-a105-bcc4dd7f49b6", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La biodisponibilidad sist\u00e9mica de la budes\u00f3nida\nadministrada como Rhinocort 64 microgramos, con respecto a la cantidad\ndosificada, es de un 33%. En adultos, la concentraci\u00f3n plasm\u00e1tica m\u00e1xima tras\nla administraci\u00f3n de 256 \u00b5g de budes\u00f3nida administrada como Rhinocort 64\nmicrogramos es de 0,64 nmol/l y se alcanza a las 0,7 horas. El \u00e1rea bajo la\ncurva (AUC) tras la administraci\u00f3n de 256 \u00b5g de budes\u00f3nida administrada como\nRhinocort 64 microgramos es 2,7 nmol x h/l en adultos.</p>", "ID": "403592a1-9cdc-4471-86a5-5b65a20b75e5", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La biodisponibilidad sist\u00e9mica de la budes\u00f3nida administrada como Rhinocort 64 microgramos, con respecto a la cantidad dosificada, es de un 33%. En adultos, la concentraci\u00f3n plasm\u00e1tica m\u00e1xima tras la administraci\u00f3n de 256 \u00b5g de budes\u00f3nida administrada como Rhinocort 64 microgramos es de 0,64 nmol/l y se alcanza a las 0,7 horas. El \u00e1rea bajo la curva (AUC) tras la administraci\u00f3n de 256 \u00b5g de budes\u00f3nida administrada como Rhinocort 64 microgramos es 2,7 nmol x h/l en adultos.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "7539747d-a17a-40d8-9167-d059af5e0274", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Distribuci\u00f3n</u><i> </i></p>", "ID": "f343a40e-2720-441c-834e-fa6a174156be", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Distribuci\u00f3n</u>", "ID": "fb4d316d-7e19-4b36-a4aa-93eda0db859a", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Distribuci\u00f3n", "ParentId": "f343a40e-2720-441c-834e-fa6a174156be"}, {"Element": "<i> </i>", "ID": "83d687b6-5977-40f7-9b6f-a03ea3ddc391", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": " ", "ParentId": "f343a40e-2720-441c-834e-fa6a174156be"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "a2d39925-b31d-46cd-a099-a4b949a3386e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">El volumen de distribuci\u00f3n de la budes\u00f3nida es\naproximadamente 3 l/kg. La uni\u00f3n a las prote\u00ednas plasm\u00e1ticas es de un promedio\ndel 85-90%.</p>", "ID": "b44bf2b2-7dc7-43d4-8617-be1d26ed75e8", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "El volumen de distribuci\u00f3n de la budes\u00f3nida es aproximadamente 3 l/kg. La uni\u00f3n a las prote\u00ednas plasm\u00e1ticas es de un promedio del 85-90%.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "d61c0a29-f51c-483b-8bff-c48a72e7d20e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Biotransformaci\u00f3n</u><i> </i></p>", "ID": "e820e6e2-2622-40e4-8710-01a5034966f5", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Biotransformaci\u00f3n</u>", "ID": "1509619d-dc3f-4941-8ca5-4d05c5024dc2", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Biotransformaci\u00f3n", "ParentId": "e820e6e2-2622-40e4-8710-01a5034966f5"}, {"Element": "<i> </i>", "ID": "2c2ff9a5-a809-44e6-b5b0-2998f2c18c23", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": " ", "ParentId": "e820e6e2-2622-40e4-8710-01a5034966f5"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "9a05dd2c-d8a0-4053-86a3-cd5a32d721ad", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La budes\u00f3nida experimenta un alto grado de\nbiotransformaci\u00f3n (~90%) de primer paso en el h\u00edgado dando lugar a metabolitos\nde escasa actividad glucocorticoide. La actividad glucocorticoide de los\nprincipales metabolitos, 6\u03b2-hidroxibudes\u00f3nida y\n16\u03b1-hidroxiprednisolona, es inferior al 1% respecto a la de budes\u00f3nida. El\nmetabolismo de la budes\u00f3nida es mediado principalmente por el CYP3A,\nperteneciente a la subfamilia del citocromo P450. La budes\u00f3nida no se metaboliza\nlocalmente en la mucosa nasal.</p>", "ID": "6c094edc-577d-44f3-b6a8-c43b294d9adf", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La budes\u00f3nida experimenta un alto grado de biotransformaci\u00f3n (~90%) de primer paso en el h\u00edgado dando lugar a metabolitos de escasa actividad glucocorticoide. La actividad glucocorticoide de los principales metabolitos, 6\u03b2-hidroxibudes\u00f3nida y 16\u03b1-hidroxiprednisolona, es inferior al 1% respecto a la de budes\u00f3nida. El metabolismo de la budes\u00f3nida es mediado principalmente por el CYP3A, perteneciente a la subfamilia del citocromo P450. La budes\u00f3nida no se metaboliza localmente en la mucosa nasal.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "4d3b81b0-1246-421a-a19c-8a823669ae38", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Eliminaci\u00f3n</u><i> </i></p>", "ID": "456bc76c-03a1-4c51-8979-c41a6c90332e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Eliminaci\u00f3n</u>", "ID": "0b1033c5-daf0-48f2-9d7e-abf83444c7a4", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Eliminaci\u00f3n", "ParentId": "456bc76c-03a1-4c51-8979-c41a6c90332e"}, {"Element": "<i> </i>", "ID": "6126f73f-4a9a-4391-86e1-1eae7b283752", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": " ", "ParentId": "456bc76c-03a1-4c51-8979-c41a6c90332e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "d829545b-3a8c-4362-a479-714d8d6c4025", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Los metabolitos se excretan, como tales o en su forma\nconjugada, principalmente por v\u00eda renal, aunque con una actividad\nglucocorticoide notablemente reducida en comparaci\u00f3n con el compuesto original.\nNo se ha detectado budes\u00f3nida intacta en la orina. Por tanto, no se considera\nnecesario realizar un ajuste de dosis en pacientes con insuficiencia renal.</p>", "ID": "c162e867-2694-49d0-bb11-2e1511c4153a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Los metabolitos se excretan, como tales o en su forma conjugada, principalmente por v\u00eda renal, aunque con una actividad glucocorticoide notablemente reducida en comparaci\u00f3n con el compuesto original. No se ha detectado budes\u00f3nida intacta en la orina. Por tanto, no se considera necesario realizar un ajuste de dosis en pacientes con insuficiencia renal.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "eebddfde-327c-4e56-8440-0c5594509756", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La budes\u00f3nida posee un alto aclaramiento sist\u00e9mico\n(aproximadamente 1,2 l/min) y la semivida plasm\u00e1tica tras una dosis intravenosa\ntiene un promedio de 2-3 horas.</p>", "ID": "772929be-aeb5-4a73-8655-22062843ca51", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La budes\u00f3nida posee un alto aclaramiento sist\u00e9mico (aproximadamente 1,2 l/min) y la semivida plasm\u00e1tica tras una dosis intravenosa tiene un promedio de 2-3 horas.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "8575bbef-f0ca-43a7-8bc5-a604199bbf1f", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Linealidad/No linealidad</u></p>", "ID": "a8fc9acd-a846-4c78-8845-2b713c7189b5", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Linealidad/No linealidad</u>", "ID": "dc2cb72d-a4f5-41bc-a973-050d9daf8f2f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Linealidad/No linealidad", "ParentId": "a8fc9acd-a846-4c78-8845-2b713c7189b5"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "05a0984c-941d-45ae-be9f-7e20b56d8c94", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La cin\u00e9tica de la budes\u00f3nida es proporcional a la dosis,\na dosis cl\u00ednicamente relevantes.</p>", "ID": "f86a9c03-63da-43b7-a4af-dbfabe81822e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La cin\u00e9tica de la budes\u00f3nida es proporcional a la dosis, a dosis cl\u00ednicamente relevantes.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "a59ab8b0-c2be-47ac-be68-88cb12a03599", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\"><u>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</u><i> </i></p>", "ID": "abdba9f5-040a-4bad-91f3-8bc35fba2419", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<u>Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica</u>", "ID": "fa681b3b-c912-4201-98f5-7de9915b2f7b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica", "ParentId": "abdba9f5-040a-4bad-91f3-8bc35fba2419"}, {"Element": "<i> </i>", "ID": "433ab60f-8d65-419d-b8a6-31f887c3e625", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": " ", "ParentId": "abdba9f5-040a-4bad-91f3-8bc35fba2419"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "b765360c-2347-42c1-88d1-ca304ce78a78", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">La budes\u00f3nida tiene un aclaramiento sist\u00e9mico\nde aproximadamente 0,5 l/min en ni\u00f1os asm\u00e1ticos de 4 a 6 a\u00f1os de edad. Por\nkilogramos de peso corporal, los ni\u00f1os poseen un aclaramiento que es\naproximadamente un 50% mayor que en adultos. En ni\u00f1os asm\u00e1ticos, la semivida\nterminal de la budes\u00f3nida despu\u00e9s de la inhalaci\u00f3n es de aproximadamente 2,3\nhoras. Esto es casi lo mismo que en adultos sanos. El \u00e1rea bajo la curva (AUC)\ntras la administraci\u00f3n de 256 microgramos de budes\u00f3nida mediante Rhinocort 64\nmicrogramos, es de 5,5 nmol*h/l en ni\u00f1os, indicando una mayor exposici\u00f3n\nsist\u00e9mica glucocorticoide en ni\u00f1os que en adultos. A las dosis cl\u00ednicamente\nrecomendadas, la farmacocin\u00e9tica de la budes\u00f3nida es proporcional a la dosis y\nla exposici\u00f3n plasm\u00e1tica est\u00e1 relacionada con el peso del paciente. Por lo\ntanto, al establecer las dosis pedi\u00e1tricas se debe tener esto en cuenta.</span></p>", "ID": "25a66f4b-59e3-4df3-9f32-e613fc35845a", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">La budes\u00f3nida tiene un aclaramiento sist\u00e9mico\nde aproximadamente 0,5 l/min en ni\u00f1os asm\u00e1ticos de 4 a 6 a\u00f1os de edad. Por\nkilogramos de peso corporal, los ni\u00f1os poseen un aclaramiento que es\naproximadamente un 50% mayor que en adultos. En ni\u00f1os asm\u00e1ticos, la semivida\nterminal de la budes\u00f3nida despu\u00e9s de la inhalaci\u00f3n es de aproximadamente 2,3\nhoras. Esto es casi lo mismo que en adultos sanos. El \u00e1rea bajo la curva (AUC)\ntras la administraci\u00f3n de 256 microgramos de budes\u00f3nida mediante Rhinocort 64\nmicrogramos, es de 5,5 nmol*h/l en ni\u00f1os, indicando una mayor exposici\u00f3n\nsist\u00e9mica glucocorticoide en ni\u00f1os que en adultos. A las dosis cl\u00ednicamente\nrecomendadas, la farmacocin\u00e9tica de la budes\u00f3nida es proporcional a la dosis y\nla exposici\u00f3n plasm\u00e1tica est\u00e1 relacionada con el peso del paciente. Por lo\ntanto, al establecer las dosis pedi\u00e1tricas se debe tener esto en cuenta.</span>", "ID": "e6a476e3-2c42-4eb9-bf89-e423e599d5d8", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "La budes\u00f3nida tiene un aclaramiento sist\u00e9mico de aproximadamente 0,5 l/min en ni\u00f1os asm\u00e1ticos de 4 a 6 a\u00f1os de edad. Por kilogramos de peso corporal, los ni\u00f1os poseen un aclaramiento que es aproximadamente un 50% mayor que en adultos. En ni\u00f1os asm\u00e1ticos, la semivida terminal de la budes\u00f3nida despu\u00e9s de la inhalaci\u00f3n es de aproximadamente 2,3 horas. Esto es casi lo mismo que en adultos sanos. El \u00e1rea bajo la curva (AUC) tras la administraci\u00f3n de 256 microgramos de budes\u00f3nida mediante Rhinocort 64 microgramos, es de 5,5 nmol*h/l en ni\u00f1os, indicando una mayor exposici\u00f3n sist\u00e9mica glucocorticoide en ni\u00f1os que en adultos. A las dosis cl\u00ednicamente recomendadas, la farmacocin\u00e9tica de la budes\u00f3nida es proporcional a la dosis y la exposici\u00f3n plasm\u00e1tica est\u00e1 relacionada con el peso del paciente. Por lo tanto, al establecer las dosis pedi\u00e1tricas se debe tener esto en cuenta.", "ParentId": "25a66f4b-59e3-4df3-9f32-e613fc35845a"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">5.3 Datos precl\u00ednicos sobre seguridad </span></p>", "ID": "8ba9d3f9-c673-4407-a8f0-30e6276ab5e2", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">5.3 Datos precl\u00ednicos sobre seguridad </span>", "ID": "e68ca575-218f-4b28-9c32-31aed6f14f57", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "5.3 Datos precl\u00ednicos sobre seguridad ", "ParentId": "8ba9d3f9-c673-4407-a8f0-30e6276ab5e2"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Los resultados procedentes de los estudios de toxicidad\naguda, subaguda y cr\u00f3nica, muestran que los efectos sist\u00e9micos de la\nbudes\u00f3nida, por ejemplo disminuci\u00f3n del aumento de peso corporal y atrofia de\nlos tejidos linfoides y corteza suprarrenal, son menos graves o similares a los\nobservados tras la administraci\u00f3n de otros glucocorticoides.</p>", "ID": "b64d6871-3b33-413d-a9f2-f06d4fb704e9", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Los resultados procedentes de los estudios de toxicidad aguda, subaguda y cr\u00f3nica, muestran que los efectos sist\u00e9micos de la budes\u00f3nida, por ejemplo disminuci\u00f3n del aumento de peso corporal y atrofia de los tejidos linfoides y corteza suprarrenal, son menos graves o similares a los observados tras la administraci\u00f3n de otros glucocorticoides.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "ff9c4975-d1f0-4c40-9b95-46dd088d662d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">La budes\u00f3nida evaluada en 6\npruebas diferentes, que incluyen las tres pruebas de genotoxicidad\nconvencionales, no manifiesta ning\u00fan efecto mutag\u00e9nico o clastog\u00e9nico. </p>", "ID": "1013f249-37dc-4ea4-9d5f-9e2353ac2f9d", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La budes\u00f3nida evaluada en 6 pruebas diferentes, que incluyen las tres pruebas de genotoxicidad convencionales, no manifiesta ning\u00fan efecto mutag\u00e9nico o clastog\u00e9nico. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "7030013c-790c-4640-a2e4-22db20a051e1", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">La mayor incidencia de gliomas cerebrales en ratas macho\nobservada en un estudio de carcinog\u00e9nesis no pudo ser confirmada al repetir el\nestudio, en el cual la incidencia de gliomas no fue diferente entre los grupos\ncon tratamiento activo (budes\u00f3nida, prednisolona, acet\u00f3nido de triamcinolona) y\nlos grupos control.</p>", "ID": "7aab3cc9-6792-4da5-b85c-93be0466cdd6", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La mayor incidencia de gliomas cerebrales en ratas macho observada en un estudio de carcinog\u00e9nesis no pudo ser confirmada al repetir el estudio, en el cual la incidencia de gliomas no fue diferente entre los grupos con tratamiento activo (budes\u00f3nida, prednisolona, acet\u00f3nido de triamcinolona) y los grupos control.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "9abd672f-9fa5-4cbb-bd9a-f76b1d39504e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Las alteraciones hep\u00e1ticas (neoplasmas hepatocelulares\nprimarios), halladas en ratas macho en el primer estudio de carcinog\u00e9nesis, se\nobservaron tambi\u00e9n en el segundo estudio, tanto con budes\u00f3nida como con los\nglucocorticoides de referencia. Lo m\u00e1s probable es que estos efectos se\nrelacionen con un efecto sobre el receptor representando as\u00ed un efecto de\nclase.</p>", "ID": "1170de17-cd5c-43d7-b182-e5de8d452dfc", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Las alteraciones hep\u00e1ticas (neoplasmas hepatocelulares primarios), halladas en ratas macho en el primer estudio de carcinog\u00e9nesis, se observaron tambi\u00e9n en el segundo estudio, tanto con budes\u00f3nida como con los glucocorticoides de referencia. Lo m\u00e1s probable es que estos efectos se relacionen con un efecto sobre el receptor representando as\u00ed un efecto de clase.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "3158753f-cb26-4a25-8a6a-6c558ff628a7", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"text-align:justify\">La experiencia cl\u00ednica\ndisponible muestra que no existen indicios de que la budes\u00f3nida u otros\nglucocorticoides induzcan la aparici\u00f3n de gliomas cerebrales o neoplasmas\nhepatocelulares primarios en el hombre.</p>", "ID": "addf6160-e078-482b-9371-5ef4a2b9f481", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "La experiencia cl\u00ednica disponible muestra que no existen indicios de que la budes\u00f3nida u otros glucocorticoides induzcan la aparici\u00f3n de gliomas cerebrales o neoplasmas hepatocelulares primarios en el hombre.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u00a0</p>", "ID": "4c78d4c1-4996-47ae-883d-08a8940eaf65", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u00a0", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Los estudios sobre la funci\u00f3n reproductora han demostrado\nque la budes\u00f3nida, al igual que otros glucocorticoides, est\u00e1 asociada a\nanomal\u00edas en el desarrollo fetal, tales como disminuci\u00f3n en el peso corporal y\nretraso de la osificaci\u00f3n y a malformaciones como paladar hendido, etc.</p>", "ID": "bddbd814-046f-4150-be87-60798b542412", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Los estudios sobre la funci\u00f3n reproductora han demostrado que la budes\u00f3nida, al igual que otros glucocorticoides, est\u00e1 asociada a anomal\u00edas en el desarrollo fetal, tales como disminuci\u00f3n en el peso corporal y retraso de la osificaci\u00f3n y a malformaciones como paladar hendido, etc.", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "4e9fe7f3-355a-4087-954b-23d672420d19", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "664b8359-134a-40d5-9f52-e28b07388419", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "4e9fe7f3-355a-4087-954b-23d672420d19"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">6 . Datos farmac\u00e9uticos </span></p>", "ID": "c0f2fe1f-205f-4ec8-9011-c2d75000d6b2", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">6 . Datos farmac\u00e9uticos </span>", "ID": "32dc24a3-0cf8-4668-892d-c0ca193d51da", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "6 . Datos farmac\u00e9uticos ", "ParentId": "c0f2fe1f-205f-4ec8-9011-c2d75000d6b2"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.1 Lista de excipientes </span></p>", "ID": "b739bd24-385a-428c-a49f-f3787169ebec", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">6.1 Lista de excipientes </span>", "ID": "6973ee25-182c-4a09-b569-2377e50852ae", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "6.1 Lista de excipientes ", "ParentId": "b739bd24-385a-428c-a49f-f3787169ebec"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Edetato de disodio</p>", "ID": "447e6be2-b739-4e62-bdbe-cb4b132bca91", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Edetato de disodio", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sorbato de potasio (E 202)</p>", "ID": "48160e22-b64e-4b64-877b-bebbab848fa4", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sorbato de potasio (E 202)", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Glucosa anhidra</p>", "ID": "6871f7d3-6a92-4f2b-9c42-c29118f7a09f", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Glucosa anhidra", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Celulosa microcristalina (E 460)</p>", "ID": "7af8baa0-eaef-4076-85e1-b9765171f86e", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Celulosa microcristalina (E 460)", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Carboximetil celulosa s\u00f3dica (E 466)</p>", "ID": "af53c924-f72c-433f-acc0-3715066cc35f", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Carboximetil celulosa s\u00f3dica (E 466)", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Polisorbato 80 (E 433)</p>", "ID": "f1d80920-f665-4685-ba34-9bf18aa871b6", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Polisorbato 80 (E 433)", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c1cido clorh\u00eddrico</p>", "ID": "adb37ed4-d952-48f6-9357-6958b40c1488", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c1cido clorh\u00eddrico", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Agua purificada. </p>", "ID": "ebfadf0d-6666-4957-b5e9-3b6e94d6f01c", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "\u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Agua purificada. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.2 Incompatibilidades </span></p>", "ID": "2ac6844e-93ee-4592-84a7-85172be00d3e", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">6.2 Incompatibilidades </span>", "ID": "5224cf3d-36ae-43a4-b9bc-fc3cfcaec48f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "6.2 Incompatibilidades ", "ParentId": "2ac6844e-93ee-4592-84a7-85172be00d3e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No procede. </p>", "ID": "d1ad6962-0029-4ab3-ba11-70269d644d9d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No procede. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.3 Periodo de validez </span></p>", "ID": "93052cdb-4484-421a-9f49-2885bc35666f", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">6.3 Periodo de validez </span>", "ID": "9400a630-8ebd-41c5-a88a-f0c7849661b8", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "6.3 Periodo de validez ", "ParentId": "93052cdb-4484-421a-9f49-2885bc35666f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">2 a\u00f1os. </p>", "ID": "5168e12b-38fa-4f50-adc6-51e9f7920381", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "2 a\u00f1os. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.4 Precauciones especiales de conservaci\u00f3n </span></p>", "ID": "8134e65c-f9a3-42b7-8a9c-a5da623e65cd", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">6.4 Precauciones especiales de conservaci\u00f3n </span>", "ID": "884291b3-3e52-458d-839d-3f714b7184ac", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "6.4 Precauciones especiales de conservaci\u00f3n ", "ParentId": "8134e65c-f9a3-42b7-8a9c-a5da623e65cd"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">No conservar a temperatura superior a 30 \u00b0C. No congelar.\n</p>", "ID": "ef7de4cc-56f7-425f-aeac-cbe3e067acc4", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "No conservar a temperatura superior a 30 \u00b0C. No congelar. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.5 Naturaleza y contenido del envase </span></p>", "ID": "f0d017d3-9112-4100-921f-fe64c1711471", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">6.5 Naturaleza y contenido del envase </span>", "ID": "7816a200-1389-49af-abb9-c9277e4e1fd5", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "6.5 Naturaleza y contenido del envase ", "ParentId": "f0d017d3-9112-4100-921f-fe64c1711471"}, {"Element": "<p class=\"MsoNoSpacing\">Envase de vidrio marr\u00f3n de 10 ml conteniendo 120 dosis y\nprovisto de una bomba pulverizadora y un aplicador nasal. </p>", "ID": "0ba1ec01-edd1-48b5-b459-636f8082b69d", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNoSpacing']", "Text": "Envase de vidrio marr\u00f3n de 10 ml conteniendo 120 dosis y provisto de una bomba pulverizadora y un aplicador nasal. ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS3\"><span lang=\"ES\">6.6 Precauciones especiales de eliminaci\u00f3n y\notras manipulaciones </span></p>", "ID": "e6ad3c73-37dc-45a7-bdb8-1a4a2e72b873", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS3']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">6.6 Precauciones especiales de eliminaci\u00f3n y\notras manipulaciones </span>", "ID": "c9893caf-b409-46db-9663-6b80be8c9095", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "6.6 Precauciones especiales de eliminaci\u00f3n y otras manipulaciones ", "ParentId": "e6ad3c73-37dc-45a7-bdb8-1a4a2e72b873"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><i><span lang=\"ES\">Instrucciones de\nuso</span></i></p>", "ID": "565c2ed9-4b35-4549-b0da-98ebe1d2c8c0", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i><span lang=\"ES\">Instrucciones de\nuso</span></i>", "ID": "28b06a55-69e7-4d8a-a509-65d5e81c2c5f", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "565c2ed9-4b35-4549-b0da-98ebe1d2c8c0"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Instrucciones de\nuso</span>", "ID": "c0d56ec4-92c2-4375-885c-b61c226b2522", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Instrucciones de uso", "ParentId": "28b06a55-69e7-4d8a-a509-65d5e81c2c5f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "4841c1a1-ddc3-412c-8532-0a6b45640867", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "075244d4-53c1-4869-9b48-c64e2b68a65b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "4841c1a1-ddc3-412c-8532-0a6b45640867"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><b><span lang=\"ES\">Nota:</span></b><span lang=\"ES\"> Antes de utilizar el pulverizador nasal de Rhinocort 64 microgramos\npor primera vez, debe cebarse (llenarse de medicamento) la bomba. Para ello,\ndebe agitarse el envase y retirarse la tapa protectora. A continuaci\u00f3n, debe\nmantenerse el envase en posici\u00f3n vertical y pulsarse varias veces (5-10 veces)\nal aire hasta que empiece a aparecer una pulverizaci\u00f3n uniforme (ver Figura 1).\nSi no se utiliza diariamente, es necesario cargar de nuevo la bomba. En este\ncaso, ser\u00e1 suficiente realizar una (1) sola pulsaci\u00f3n al aire.</span></p>", "ID": "2e760c4b-15e1-4bfe-b6c7-6816bc0188eb", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<b><span lang=\"ES\">Nota:</span></b>", "ID": "bdf44d8d-6286-4f98-baa9-39db093c2deb", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "2e760c4b-15e1-4bfe-b6c7-6816bc0188eb"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Nota:</span>", "ID": "e5bed5d7-23c2-477d-876e-34ba6890b8ab", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Nota:", "ParentId": "bdf44d8d-6286-4f98-baa9-39db093c2deb"}, {"Element": "<span lang=\"ES\"> Antes de utilizar el pulverizador nasal de Rhinocort 64 microgramos\npor primera vez, debe cebarse (llenarse de medicamento) la bomba. Para ello,\ndebe agitarse el envase y retirarse la tapa protectora. A continuaci\u00f3n, debe\nmantenerse el envase en posici\u00f3n vertical y pulsarse varias veces (5-10 veces)\nal aire hasta que empiece a aparecer una pulverizaci\u00f3n uniforme (ver Figura 1).\nSi no se utiliza diariamente, es necesario cargar de nuevo la bomba. En este\ncaso, ser\u00e1 suficiente realizar una (1) sola pulsaci\u00f3n al aire.</span>", "ID": "7f7db1f1-a8f2-4a42-8af4-6c712e3da3d3", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": " Antes de utilizar el pulverizador nasal de Rhinocort 64 microgramos por primera vez, debe cebarse (llenarse de medicamento) la bomba. Para ello, debe agitarse el envase y retirarse la tapa protectora. A continuaci\u00f3n, debe mantenerse el envase en posici\u00f3n vertical y pulsarse varias veces (5-10 veces) al aire hasta que empiece a aparecer una pulverizaci\u00f3n uniforme (ver Figura 1). Si no se utiliza diariamente, es necesario cargar de nuevo la bomba. En este caso, ser\u00e1 suficiente realizar una (1) sola pulsaci\u00f3n al aire.", "ParentId": "2e760c4b-15e1-4bfe-b6c7-6816bc0188eb"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "37232383-0070-46a4-b3af-7bb3691a107c", "Styles": "text-align:justify", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "fdb0a53b-ce0f-4150-a973-dfbb80bdf2ae", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "37232383-0070-46a4-b3af-7bb3691a107c"}, {"Element": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"MsoNormalTable\" style=\"border-collapse:collapse;border:none\">\n<tr style=\"page-break-inside:avoid\">\n<td rowspan=\"2\" style=\"width:343.7pt;border:none;\n  padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"458\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">1.\u00a0\u00a0\u00a0  1. Debe indicarse al paciente que debe sonarse\n  la nariz antes de usar este medicamento. Despu\u00e9s, debe agitarse el envase y\n  retirarse la tapa protectora.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">Manteniendo el envase en posici\u00f3n vertical como se\n  muestra en las figura.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span lang=\"ES-TRAD\"> Con un dedo a cada lado\n  de la bomba, el paciente debe introducir la punta del aplicador en un\n  orificio nasal. El aplicador debe dirigirse al lateral de la nariz en la\n  direcci\u00f3n contraria al centro de la nariz (tabique). La bomba debe pulsarse\n  una vez o dos veces, dependiendo de la dosisrequerida. </span><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span><span lang=\"ES-TRAD\">A\n  continuaci\u00f3n, el pulverizador debe administrarse en el otro orificio nasal\n  del mismo modo</span><span lang=\"ES\">.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">3. Despu\u00e9s de cada uso, debe limpiarse el aplicador\n  con un pa\u00f1o limpio y volver a colocarse la tapa protectora</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"156\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 1\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image001.jpg\" width=\"94\"/></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 1</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr style=\"page-break-inside:avoid\">\n<td style=\"width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"156\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 2\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image002.jpg\" width=\"97\"/></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 2</span></p>\n</td>\n</tr>\n</table>", "ID": "84f71eab-5805-43eb-afa0-b7d85a4ffb69", "Styles": "border-collapse:collapse;border:none", "Classes": "['MsoNormalTable']", "Text": "   ", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<tr style=\"page-break-inside:avoid\">\n<td rowspan=\"2\" style=\"width:343.7pt;border:none;\n  padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"458\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">1.\u00a0\u00a0\u00a0  1. Debe indicarse al paciente que debe sonarse\n  la nariz antes de usar este medicamento. Despu\u00e9s, debe agitarse el envase y\n  retirarse la tapa protectora.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">Manteniendo el envase en posici\u00f3n vertical como se\n  muestra en las figura.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span lang=\"ES-TRAD\"> Con un dedo a cada lado\n  de la bomba, el paciente debe introducir la punta del aplicador en un\n  orificio nasal. El aplicador debe dirigirse al lateral de la nariz en la\n  direcci\u00f3n contraria al centro de la nariz (tabique). La bomba debe pulsarse\n  una vez o dos veces, dependiendo de la dosisrequerida. </span><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span><span lang=\"ES-TRAD\">A\n  continuaci\u00f3n, el pulverizador debe administrarse en el otro orificio nasal\n  del mismo modo</span><span lang=\"ES\">.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">3. Despu\u00e9s de cada uso, debe limpiarse el aplicador\n  con un pa\u00f1o limpio y volver a colocarse la tapa protectora</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>\n<td style=\"width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"156\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 1\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image001.jpg\" width=\"94\"/></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 1</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "52854f9f-f504-46f7-949f-e7919d59ff81", "Styles": "page-break-inside:avoid", "Classes": "None", "Text": "   ", "ParentId": "84f71eab-5805-43eb-afa0-b7d85a4ffb69"}, {"Element": "<td rowspan=\"2\" style=\"width:343.7pt;border:none;\n  padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"458\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">1.\u00a0\u00a0\u00a0  1. Debe indicarse al paciente que debe sonarse\n  la nariz antes de usar este medicamento. Despu\u00e9s, debe agitarse el envase y\n  retirarse la tapa protectora.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">Manteniendo el envase en posici\u00f3n vertical como se\n  muestra en las figura.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span lang=\"ES-TRAD\"> Con un dedo a cada lado\n  de la bomba, el paciente debe introducir la punta del aplicador en un\n  orificio nasal. El aplicador debe dirigirse al lateral de la nariz en la\n  direcci\u00f3n contraria al centro de la nariz (tabique). La bomba debe pulsarse\n  una vez o dos veces, dependiendo de la dosisrequerida. </span><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span><span lang=\"ES-TRAD\">A\n  continuaci\u00f3n, el pulverizador debe administrarse en el otro orificio nasal\n  del mismo modo</span><span lang=\"ES\">.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">3. Despu\u00e9s de cada uso, debe limpiarse el aplicador\n  con un pa\u00f1o limpio y volver a colocarse la tapa protectora</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>\n</td>", "ID": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e", "Styles": "width:343.7pt;border:none;\n  padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt", "Classes": "None", "Text": "          ", "ParentId": "52854f9f-f504-46f7-949f-e7919d59ff81"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>", "ID": "331813b3-13d7-4ac5-9e16-3b4fc195ea79", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span>", "ID": "9abaa895-4dcc-41ba-b50a-753a1b8fd6b4", "Styles": "line-height:115%", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "331813b3-13d7-4ac5-9e16-3b4fc195ea79"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">1.\u00a0\u00a0\u00a0  1. Debe indicarse al paciente que debe sonarse\n  la nariz antes de usar este medicamento. Despu\u00e9s, debe agitarse el envase y\n  retirarse la tapa protectora.</span></p>", "ID": "f0ff484b-ca76-46cc-add7-41a3df05936e", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">1.\u00a0\u00a0\u00a0  1. Debe indicarse al paciente que debe sonarse\n  la nariz antes de usar este medicamento. Despu\u00e9s, debe agitarse el envase y\n  retirarse la tapa protectora.</span>", "ID": "a193a67c-cb45-47e3-9f2a-5d0fe87723eb", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "1.\u00a0\u00a0\u00a0  1. Debe indicarse al paciente que debe sonarse   la nariz antes de usar este medicamento. Despu\u00e9s, debe agitarse el envase y   retirarse la tapa protectora.", "ParentId": "f0ff484b-ca76-46cc-add7-41a3df05936e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "770f6151-9df0-4213-b189-a413c86a91e3", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "9a59c0cd-e036-4154-93d3-0ca457ba17db", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "770f6151-9df0-4213-b189-a413c86a91e3"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">Manteniendo el envase en posici\u00f3n vertical como se\n  muestra en las figura.</span></p>", "ID": "c29efa13-f137-4b9a-8970-e5c807b28aa0", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Manteniendo el envase en posici\u00f3n vertical como se\n  muestra en las figura.</span>", "ID": "197b351f-b678-42eb-8d66-a01afe2ae4fc", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Manteniendo el envase en posici\u00f3n vertical como se   muestra en las figura.", "ParentId": "c29efa13-f137-4b9a-8970-e5c807b28aa0"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "fad7dcc0-9326-4b7b-aee8-d1ac5ffbe5ea", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "3f99679b-1004-4215-92b4-a41ae677fdef", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "fad7dcc0-9326-4b7b-aee8-d1ac5ffbe5ea"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span lang=\"ES-TRAD\"> Con un dedo a cada lado\n  de la bomba, el paciente debe introducir la punta del aplicador en un\n  orificio nasal. El aplicador debe dirigirse al lateral de la nariz en la\n  direcci\u00f3n contraria al centro de la nariz (tabique). La bomba debe pulsarse\n  una vez o dos veces, dependiendo de la dosisrequerida. </span><span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span><span lang=\"ES-TRAD\">A\n  continuaci\u00f3n, el pulverizador debe administrarse en el otro orificio nasal\n  del mismo modo</span><span lang=\"ES\">.</span></p>", "ID": "e8386032-83c2-4b2c-afe3-4bd47edf622b", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>", "ID": "557ce67c-6485-44e0-a9af-0778b75122b6", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "2.\u00a0\u00a0\u00a0 ", "ParentId": "e8386032-83c2-4b2c-afe3-4bd47edf622b"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\"> Con un dedo a cada lado\n  de la bomba, el paciente debe introducir la punta del aplicador en un\n  orificio nasal. El aplicador debe dirigirse al lateral de la nariz en la\n  direcci\u00f3n contraria al centro de la nariz (tabique). La bomba debe pulsarse\n  una vez o dos veces, dependiendo de la dosisrequerida. </span>", "ID": "df1d6824-0748-4df1-b7e1-3b31bd248d04", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": " Con un dedo a cada lado   de la bomba, el paciente debe introducir la punta del aplicador en un   orificio nasal. El aplicador debe dirigirse al lateral de la nariz en la   direcci\u00f3n contraria al centro de la nariz (tabique). La bomba debe pulsarse   una vez o dos veces, dependiendo de la dosisrequerida. ", "ParentId": "e8386032-83c2-4b2c-afe3-4bd47edf622b"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span>", "ID": "a8f2af8d-b39e-49a6-82ff-bf3e251ec24f", "Styles": "line-height:115%", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "e8386032-83c2-4b2c-afe3-4bd47edf622b"}, {"Element": "<span lang=\"ES-TRAD\">A\n  continuaci\u00f3n, el pulverizador debe administrarse en el otro orificio nasal\n  del mismo modo</span>", "ID": "44e965d3-2c31-4099-9acc-b5581b286065", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "A   continuaci\u00f3n, el pulverizador debe administrarse en el otro orificio nasal   del mismo modo", "ParentId": "e8386032-83c2-4b2c-afe3-4bd47edf622b"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">.</span>", "ID": "434af072-a80f-4e09-a769-7023cbc2e5cf", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": ".", "ParentId": "e8386032-83c2-4b2c-afe3-4bd47edf622b"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">3. Despu\u00e9s de cada uso, debe limpiarse el aplicador\n  con un pa\u00f1o limpio y volver a colocarse la tapa protectora</span></p>", "ID": "b2724581-08da-4933-8f68-917a2037ba19", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">3. Despu\u00e9s de cada uso, debe limpiarse el aplicador\n  con un pa\u00f1o limpio y volver a colocarse la tapa protectora</span>", "ID": "fcea94ab-4cfc-4887-baf2-43c5ff247b9a", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "3. Despu\u00e9s de cada uso, debe limpiarse el aplicador   con un pa\u00f1o limpio y volver a colocarse la tapa protectora", "ParentId": "b2724581-08da-4933-8f68-917a2037ba19"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "0ccc6785-cd70-4ec7-8de6-2c0712189840", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "68390862-8c91-4f2e-8265-5df28ce80fc6", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "0ccc6785-cd70-4ec7-8de6-2c0712189840"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt\"><span lang=\"ES\">\u00a0</span></p>", "ID": "f409e0ce-e7a0-48ed-9346-55a08030d105", "Styles": "margin-left:21.3pt;text-align:justify;text-indent:\n  -21.3pt", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "1362f8ee-43f4-4510-92a8-2bcf1928ed0e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">\u00a0</span>", "ID": "10bb9f0f-0d59-481e-9735-4ba17fd56494", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "f409e0ce-e7a0-48ed-9346-55a08030d105"}, {"Element": "<td style=\"width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"156\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 1\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image001.jpg\" width=\"94\"/></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 1</span></p>\n</td>", "ID": "65049f84-1648-427d-8167-97d3e089878e", "Styles": "width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "52854f9f-f504-46f7-949f-e7919d59ff81"}, {"Element": "<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>", "ID": "f2895003-8588-4a54-935b-6440e19977a1", "Styles": "text-align:center", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "65049f84-1648-427d-8167-97d3e089878e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span>", "ID": "c2f51edb-10b0-46b7-a4c5-8dcd54e5aaa6", "Styles": "line-height:115%", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "f2895003-8588-4a54-935b-6440e19977a1"}, {"Element": "<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 1\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image001.jpg\" width=\"94\"/></span></p>", "ID": "f4697588-fb19-49b8-916f-7e54798bd1e4", "Styles": "text-align:center", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "65049f84-1648-427d-8167-97d3e089878e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 1\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image001.jpg\" width=\"94\"/></span>", "ID": "94b9d49c-f4f3-4fae-a479-aa493957c0ce", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "f4697588-fb19-49b8-916f-7e54798bd1e4"}, {"Element": "<img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 1\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image001.jpg\" width=\"94\"/>", "ID": "8865ea39-49b5-4e95-9d25-6926a0f3dc07", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "94b9d49c-f4f3-4fae-a479-aa493957c0ce"}, {"Element": "<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 1</span></p>", "ID": "c470be19-5dea-4f6d-a03f-745ada8e1963", "Styles": "text-align:center", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "65049f84-1648-427d-8167-97d3e089878e"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 1</span>", "ID": "813ac1ac-da28-4e20-8702-c2a57fae84ab", "Styles": "font-size:10.0pt;line-height:115%", "Classes": "None", "Text": "Figura 1", "ParentId": "c470be19-5dea-4f6d-a03f-745ada8e1963"}, {"Element": "<tr style=\"page-break-inside:avoid\">\n<td style=\"width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"156\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 2\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image002.jpg\" width=\"97\"/></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 2</span></p>\n</td>\n</tr>", "ID": "94ab0e23-1550-4b96-a794-8b79c575b935", "Styles": "page-break-inside:avoid", "Classes": "None", "Text": "  ", "ParentId": "84f71eab-5805-43eb-afa0-b7d85a4ffb69"}, {"Element": "<td style=\"width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt\" valign=\"top\" width=\"156\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 2\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image002.jpg\" width=\"97\"/></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 2</span></p>\n</td>", "ID": "cc9f6140-e2a2-4a29-846e-fba7c15cdb97", "Styles": "width:116.85pt;border:none;padding:0in 3.5pt 0in 3.5pt", "Classes": "None", "Text": "    ", "ParentId": "94ab0e23-1550-4b96-a794-8b79c575b935"}, {"Element": "<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span></p>", "ID": "65e74e08-bbb4-41a0-88f9-118d4c7be83b", "Styles": "text-align:center", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "cc9f6140-e2a2-4a29-846e-fba7c15cdb97"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"line-height:115%\">\u00a0</span>", "ID": "8d815cd0-b553-4ed7-9676-0fac32acd25d", "Styles": "line-height:115%", "Classes": "None", "Text": "\u00a0", "ParentId": "65e74e08-bbb4-41a0-88f9-118d4c7be83b"}, {"Element": "<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 2\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image002.jpg\" width=\"97\"/></span></p>", "ID": "51f20e24-58db-42ab-9ee2-1cbcae7a2166", "Styles": "text-align:center", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "cc9f6140-e2a2-4a29-846e-fba7c15cdb97"}, {"Element": "<span lang=\"ES\"><img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 2\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image002.jpg\" width=\"97\"/></span>", "ID": "fbdb5cb3-5bd2-4cec-bf34-2012f4764434", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "51f20e24-58db-42ab-9ee2-1cbcae7a2166"}, {"Element": "<img alt=\"ILUS\" height=\"97\" id=\"Imagen 2\" src=\"Swedish%20NAP_Rhinocort_SMP_files/image002.jpg\" width=\"97\"/>", "ID": "c6e08c79-ec3b-4cce-92af-721a9b939a43", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "fbdb5cb3-5bd2-4cec-bf34-2012f4764434"}, {"Element": "<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:center\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 2</span></p>", "ID": "387f8b5a-ff2b-49d5-a1c4-64658bfecc17", "Styles": "text-align:center", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "cc9f6140-e2a2-4a29-846e-fba7c15cdb97"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-size:10.0pt;line-height:115%\">Figura 2</span>", "ID": "93de6c7b-ef45-471c-9d85-5146ec00a67f", "Styles": "font-size:10.0pt;line-height:115%", "Classes": "None", "Text": "Figura 2", "ParentId": "387f8b5a-ff2b-49d5-a1c4-64658bfecc17"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"ES\">Limpieza</span></i></p>", "ID": "7260d239-422e-4df4-8277-acbd7ec42dd8", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<i><span lang=\"ES\">Limpieza</span></i>", "ID": "81e1127c-45a2-4eee-9bd6-d1554e0a2f3e", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "", "ParentId": "7260d239-422e-4df4-8277-acbd7ec42dd8"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Limpieza</span>", "ID": "d4d25af5-4fda-4b9d-a91a-ce964322f651", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Limpieza", "ParentId": "81e1127c-45a2-4eee-9bd6-d1554e0a2f3e"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Las piezas superiores de pl\u00e1stico deben\nlimpiarse regularmente. La tapa protectora y el aplicador deben retirarse,\nlavarse con agua templada y dejarse secar completamente antes de volver a\ncolocarlos.. No se requieren medidas especiales para su eliminaci\u00f3n</span></p>", "ID": "5e10e3e2-adac-4110-8a6c-703bd3e547b2", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Las piezas superiores de pl\u00e1stico deben\nlimpiarse regularmente. La tapa protectora y el aplicador deben retirarse,\nlavarse con agua templada y dejarse secar completamente antes de volver a\ncolocarlos.. No se requieren medidas especiales para su eliminaci\u00f3n</span>", "ID": "3c20e56c-62fe-4cb3-ae6c-8f2e97bdd459", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Las piezas superiores de pl\u00e1stico deben limpiarse regularmente. La tapa protectora y el aplicador deben retirarse, lavarse con agua templada y dejarse secar completamente antes de volver a colocarlos.. No se requieren medidas especiales para su eliminaci\u00f3n", "ParentId": "5e10e3e2-adac-4110-8a6c-703bd3e547b2"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">7. Titular de la autorizaci\u00f3n de\ncomercializaci\u00f3n </span></p>", "ID": "7592a2da-7d6a-4f4d-a3b9-8fb28934b397", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">7. Titular de la autorizaci\u00f3n de\ncomercializaci\u00f3n </span>", "ID": "46110b51-bfd2-45f9-b341-7757118f2220", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "7. Titular de la autorizaci\u00f3n de comercializaci\u00f3n ", "ParentId": "7592a2da-7d6a-4f4d-a3b9-8fb28934b397"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height:normal;text-autospace:none\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">Johnson and\nJohnson,S.A.</span></p>", "ID": "89686951-6d19-4684-83ff-26c73735d366", "Styles": "line-height:normal;text-autospace:none", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">Johnson and\nJohnson,S.A.</span>", "ID": "fd20a557-4763-479a-b859-eca45accfa44", "Styles": "font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman", "Classes": "None", "Text": "Johnson and Johnson,S.A.", "ParentId": "89686951-6d19-4684-83ff-26c73735d366"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height:normal;text-autospace:none\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">Paseo de las 12\nEstrellas, 5-7, Campo de las Naciones</span></p>", "ID": "c433df84-0006-4d7f-9253-7d213215986f", "Styles": "line-height:normal;text-autospace:none", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">Paseo de las 12\nEstrellas, 5-7, Campo de las Naciones</span>", "ID": "a5bb076d-1ca5-4f22-8357-ea63725b48b5", "Styles": "font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman", "Classes": "None", "Text": "Paseo de las 12 Estrellas, 5-7, Campo de las Naciones", "ParentId": "c433df84-0006-4d7f-9253-7d213215986f"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height:normal;text-autospace:none\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">28042 Madrid</span></p>", "ID": "a478405d-b11c-4e90-93bd-0e868be8ea00", "Styles": "line-height:normal;text-autospace:none", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman\">28042 Madrid</span>", "ID": "f25622ce-2317-4cec-9bea-91a2b8b84328", "Styles": "font-size:12.0pt;font-family:TimesNewRoman", "Classes": "None", "Text": "28042 Madrid", "ParentId": "a478405d-b11c-4e90-93bd-0e868be8ea00"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;line-height:115%;\nfont-family:TimesNewRoman\">Espa\u00f1a</span></p>", "ID": "dae30e87-0684-411c-aa38-84af9151a510", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\" style=\"font-size:12.0pt;line-height:115%;\nfont-family:TimesNewRoman\">Espa\u00f1a</span>", "ID": "2a11a58c-7959-45e8-8b03-961fd899b852", "Styles": "font-size:12.0pt;line-height:115%;\nfont-family:TimesNewRoman", "Classes": "None", "Text": "Espa\u00f1a", "ParentId": "dae30e87-0684-411c-aa38-84af9151a510"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">8. N\u00famero(s) de autorizaci\u00f3n de\ncomercializaci\u00f3n </span></p>", "ID": "57fdf43b-4d85-4822-870f-d94bdb74bfa7", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">8. N\u00famero(s) de autorizaci\u00f3n de\ncomercializaci\u00f3n </span>", "ID": "9ebbb9cb-ee65-487c-a1e5-a324e09f2b74", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "8. N\u00famero(s) de autorizaci\u00f3n de comercializaci\u00f3n ", "ParentId": "57fdf43b-4d85-4822-870f-d94bdb74bfa7"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">N\u00ba de registro: 64730</span></p>", "ID": "b43e84af-5b72-4d3f-8c3a-279574585704", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">N\u00ba de registro: 64730</span>", "ID": "a3832f23-3764-48c9-967b-3866218764c4", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "N\u00ba de registro: 64730", "ParentId": "b43e84af-5b72-4d3f-8c3a-279574585704"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">9. Fecha de la primera autorizaci\u00f3n/\nrenovaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n </span></p>", "ID": "1dc3ea74-05dc-41fe-a51f-dd67c5eaec30", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">9. Fecha de la primera autorizaci\u00f3n/\nrenovaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n </span>", "ID": "1bc8eb38-6196-43b4-a61e-e5b7c2eaf8a6", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "9. Fecha de la primera autorizaci\u00f3n/ renovaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n ", "ParentId": "1dc3ea74-05dc-41fe-a51f-dd67c5eaec30"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Fecha de la primera autorizaci\u00f3n:\n26/abril/2002</span></p>", "ID": "e51e5c38-82df-4526-b130-f8d4a25472a0", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Fecha de la primera autorizaci\u00f3n:\n26/abril/2002</span>", "ID": "913a2e9c-983d-458d-bcf5-eef4cf3e39c9", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Fecha de la primera autorizaci\u00f3n: 26/abril/2002", "ParentId": "e51e5c38-82df-4526-b130-f8d4a25472a0"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Fecha de la \u00faltima renovaci\u00f3n: 30/12/2008</span></p>", "ID": "3a8b2d83-ebfd-4edf-bab7-fe30e42f0866", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Fecha de la \u00faltima renovaci\u00f3n: 30/12/2008</span>", "ID": "2050a555-1e15-4a73-8b5b-4bc24e0e450b", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Fecha de la \u00faltima renovaci\u00f3n: 30/12/2008", "ParentId": "3a8b2d83-ebfd-4edf-bab7-fe30e42f0866"}, {"Element": "<p class=\"TTULOAEMPS2FT\"><span lang=\"ES\">10. Fecha de la revisi\u00f3n del texto </span></p>", "ID": "c044d6d0-2e31-4185-99ec-e66c5036c886", "Styles": "None", "Classes": "['TTULOAEMPS2FT']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">10. Fecha de la revisi\u00f3n del texto </span>", "ID": "2fb8ed70-29e7-4eec-8e17-2454f1618cc3", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "10. Fecha de la revisi\u00f3n del texto ", "ParentId": "c044d6d0-2e31-4185-99ec-e66c5036c886"}, {"Element": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\">Junio 2019</span></p>", "ID": "232c0b9f-a3d0-4c89-80f6-4edae2b643be", "Styles": "None", "Classes": "['MsoNormal']", "Text": "", "ParentId": "8ec26fdc-d130-4a3c-9117-255e62761f55"}, {"Element": "<span lang=\"ES\">Junio 2019</span>", "ID": "da8ad9ca-37a3-4ace-a94f-aa5bb672df57", "Styles": "None", "Classes": "None", "Text": "Junio 2019", "ParentId": "232c0b9f-a3d0-4c89-80f6-4edae2b643be"}]}